[
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90122b",
        "additional_info": "Beim Qualifikationsseminar erhalten Sie ein Ausbildungsprotokoll. <br>Bitte nehmen Sie dieses Protokoll und den aktuellen Lehrbehelf zu allen <br>Seminaren mit.",
        "category": "LEHRWESEN 1.1 + 1.61 + 1.62 + 1.59",
        "content": "\u2022 Lehr- und Lernunterlagen<br>\u2022 Kursziele, Kursaufbau, Kursgestaltung<br>\u2022 Zielgerichteter Methoden- und Medieneinsatz<br>\u2022 Didaktisches Gef\u00fchl/Geschick<br>\u2022 Lehrauftritte und Pr\u00e4sentationen<br>\u2022 Erste-Hilfe-Fachthemen",
        "cost": "\u20ac 2.000,\u2013 (inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Lehrgang A<br>Qualifikationsseminar:<br>28.01.2023-29.01.2023<br>Schlierbach, Hotel SPES<br>Pr\u00e4sentorik + Kurserlebnis Erste Hilfe:<br>03.03.2023-05.03.2023<br>Haibach, Hotel Donauschlinge<br>Fachdidaktik:<br>17.03.2023-19.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>Lehrgang B<br>Qualifikationsseminar:<br>25.03.2023-26.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Pr\u00e4sentorik + Kurserlebnis Erste Hilfe:<br>14.04.2023-16.04.2023<br>Bad Hall, Hotel Hallerhof<br>Fachdidaktik:<br>28.04.2023-30.04.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>Lehrgang C<br>Qualifikationsseminar <br>06.05.2023-07.05.2023<br>Aspach Innkreis, Hotel Danzer<br>Pr\u00e4sentorik + Kurserlebnis Erste Hilfe<br>08.06.2023-10.06.2023<br>Bad Hall, Hotel Hallerhof<br>Fachdidaktik:<br>23.06.2023-25.06.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>Lehrgang D<br>Qualifikationsseminar:<br>gegeben <br>Pr\u00e4sentorik + Kurserlebnis Erste Hilfe<br>15.09.2023-17.09.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Fachdidaktik:<br>29.09.2023-01.10.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>Lehrgang E<br>Qualifikationsseminar:<br>07.10.2023-08.10.2023 <br>Schlierbach, Hotel SPES <br>Pr\u00e4sentorik + Kurserlebnis Erste Hilfe:<br>10.11.2023-12.11.2023<br>Haibach, Hotel Donauschlinge<br>Fachdidaktik:<br>01.12.2023-03.12.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "28.01.2023-29.01.2023"
                ],
                [
                    "03.03.2023-05.03.2023"
                ],
                [
                    "17.03.2023-19.03.2023"
                ],
                [
                    "25.03.2023-26.03.2023"
                ],
                [
                    "14.04.2023-16.04.2023"
                ],
                [
                    "28.04.2023-30.04.2023"
                ],
                [
                    "06.05.2023-07.05.2023"
                ],
                [
                    "08.06.2023-10.06.2023"
                ],
                [
                    "23.06.2023-25.06.2023"
                ],
                [
                    "15.09.2023-17.09.2023"
                ],
                [
                    "29.09.2023-01.10.2023"
                ],
                [
                    "07.10.2023-08.10.2023"
                ],
                [
                    "10.11.2023-12.11.2023"
                ],
                [
                    "01.12.2023-03.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Schlierbach, Hotel SPES",
                "Haibach, Hotel Donauschlinge",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Aspach Innkreis, Hotel Danzer",
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Schlierbach, Hotel SPES",
                "Haibach, Hotel Donauschlinge",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "Im 2-t\u00e4gigen Qualifikationsseminar werden Sie auf Ihre Sozial-, Me-thoden- und Fachkompetenz hin beobachtet. Die Ergebnisse dienen der Erstellung einer Potenzialanalyse anhand derer Sie f\u00fcr Ihre Aufgaben als Lehrbeauftragter hin beraten und entsprechend gef\u00f6rdert werden. Pr\u00e4sentorik & Kurserlebnis Erste Hilfe: In den folgenden Seminaren (1-t\u00e4gig Pr\u00e4sentorik + 2-t\u00e4gig Kurserlebnis Erste Hilfe) wird das Bewusstsein der eigenen Wirkung im Vortrag ge-sch\u00e4rft sowie die Pr\u00e4senz trainiert. Einfache Grundlagen der Visualisie-rungskompetenz und der Mediennutzung anhand von Fachthemen aus der Ersten Hilfe festigen Ihre Methodenkompetenz.Fachdidaktik:Im 3-t\u00e4gigen Fachdidaktik-Seminar erweitern und vertiefen Sie die Me-thodenvielfalt sowie Ihre Fachkompetenzen.",
        "duration": "7,5 Tage",
        "duration_as_days": 7.5,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Im Vorfeld positiv absolvierter EH-Eignungstest",
        "target_group": "Personen, die eine Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr Erste Hilfe im RK anstreben",
        "time": "Qualifikation: 09:00\u201318:00 Uhr; Pr\u00e4sentorik: 13:00-18:00 Uhr<br>Kurserlebnis: 09:00-18:00 Uhr; Fachdidaktik: 09:00-18:00 Uhr",
        "title": "ERSTE-HILFE-LEHRBEAUFTRAGTE AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90122c",
        "additional_info": "Die durchg\u00e4ngige Dokumentation der Ausbildung erfolgt im <br> Ausbildungsprotokoll",
        "category": "LEHRWESEN 1.5 / 1.12",
        "content": "\u2022 Lehrauftritt zu einem vorgegebenen Thema <br>\u2022 Beantwortung von Fachfragen zur Ersten Hilfe bzw. Sanit\u00e4tshilfe",
        "cost": "\u20ac 80,\u2013",
        "dates_location": "16.01.2023  <br>08.02.2023  <br>15.03.2023  <br>20.04.2023  <br>15.05.2023  <br>13.06.2023  <br>13.09.2023  <br>12.10.2023  <br>13.11.2023  <br>12.12.2023  <br>Linz, RK-Zentrum \u2013 RKA",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "16.01.2023",
                    "08.02.2023",
                    "15.03.2023",
                    "20.04.2023",
                    "15.05.2023",
                    "13.06.2023",
                    "13.09.2023",
                    "12.10.2023",
                    "13.11.2023",
                    "12.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum \u2013 RKA"
            ]
        ],
        "description": "KOMMISSIONELLE PR\u00dcFUNG F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "duration": "45 Minuten je TN",
        "duration_as_days": 0.09375,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Erfolgreich abgeschlossene Module laut Grafik (Seite 8).",
        "target_group": "Personen, die eine Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr Erste Hilfe bzw. Sanit\u00e4tshilfe im RK <br>anstreben.",
        "time": "14:00 Uhr bis 19:30 Uhr",
        "title": "FREIGABE EH-LEHRBEAUFTRAGTE KOMMISSIONELLE PR\u00dcFUNG F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl<br>Peter Reinthaler <br>Paul Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90122d",
        "additional_info": "Lehrauftritt findet in Uniform statt",
        "category": "LEHRWESEN 1.49",
        "content": "",
        "cost": "\u20ac 60,\u2013",
        "dates_location": "23.01.2023  <br>13.03.2023  <br>08.05.2023  <br>18.09.2023  <br>Linz, RK-Zentrum",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "23.01.2023",
                    "13.03.2023",
                    "08.05.2023",
                    "18.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Wenn Sie Lehrsanit\u00e4ter werden m\u00f6chten, dann nehmen Sie bitte Kontakt mit dem Bezirkslehrsanit\u00e4ter Ihres Bezirks auf. Dieser wird anhand eines Leitfadens ein strukturiertes Erstgespr\u00e4ch mit Ihnen f\u00fchren. Darin geht es um die Ziele, Inhalte, Aufgaben, Pflichten und Erwartungen eines Lehrsa-nit\u00e4ters.Nach dem positiven Erstgespr\u00e4ch k\u00f6nnen Sie sich f\u00fcr die fachliche Eig-nungspr\u00fcfung anmelden. Diese besteht aus einem Multiple-Choice-Test (Moodle) sowie einem kurzen Lehrauftritt und Fachfragen. Nach positiver Absolvierung k\u00f6nnen Sie sich f\u00fcr das Qualifikationsseminar f\u00fcr Lehrsani-t\u00e4ter anmelden. Details dazu erhalten Sie beim Erstgespr\u00e4ch.",
        "duration": "45 Minuten je TN",
        "duration_as_days": 0.09375,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "",
        "time": "14:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "EINSTIEGSTEST \u2013 LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl<br>Peter Reinthaler <br>Paul Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90122e",
        "additional_info": "",
        "category": "LEHRWESEN 1.67",
        "content": "\u2022 Lehrauftritte und Pr\u00e4sentationen<br>\u2022 zielgerichteter Medieneinsatz<br>\u2022 didaktisches Gef\u00fchl/Geschick",
        "cost": "\u20ac 700,\u2013<br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": " <br>14.01.2023-15.01.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>02.09.2023-03.09.2023<br>Aspach Innkreis, Hotel Danzer",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.01.2023-15.01.2023"
                ],
                [
                    "02.09.2023-03.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Aspach Innkreis, Hotel Danzer"
            ]
        ],
        "description": "Sie lehren gerne und haben Freude am Unterrichten? Dann absolvieren Sie die Ausbildung zum Lehrsanit\u00e4ter und geben Sie ihr Wissen an k\u00fcnf-tige Kollegen im Rettungsdienst weiter. Im Qualifikationsseminar werden Sie auf Ihre Sozial-, Methoden- und Fachkompetenz hin beobachtet. Die Ergebnisse des Seminars dienen der Erstellung einer Potenzialanalyse. Anhand dieser werden Sie f\u00fcr Ihre Aufgaben als Lehrsanit\u00e4ter beraten und entsprechend gef\u00f6rdert.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 fundiertes fachliches Wissen im jeweiligen Fachbereich (laut g\u00fcltiger <br>Lehrmeinung)<br>\u2022 k\u00f6rperliche und psychische Eignung<br>\u2022 im Vorfeld positiv absolvierter Eignungstest",
        "target_group": "Personen, die eine Lehrbef\u00e4higung als Lehrsanit\u00e4ter im RK anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "QUALIFIKATIONSSEMINAR F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": "Aktueller Lehrbehelf & EH Uniform"
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90122f",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr EH LBA im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.60 FRESH-UP ERSTE HILFE MACH DEINEN KURS ZUM ERLEBNIS",
        "content": "\u2022 Anwendung des Erste-Hilfe-Methodensets<br>\u2022 praktische \u00dcbungen",
        "cost": "\u20ac 735,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "01.04.2023<br>23.09.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.04.2023",
                    "23.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Wissen ist gut. Wissen vermitteln zu k\u00f6nnen ist besser. Wie bauen Sie ein Seminar sinnvoll auf? Wie gestalten Sie einen Vortrag einfach und ab-wechslungsreich? Erste Werkzeuge dazu werden in diesem Seminar vor-gestellt. Der Umgang mit unterschiedlichen Medien und verschiedenen Techniken aus den Bereichen der P\u00e4dagogik und Didaktik werden dabei vermittelt. Eine erwachsenengerechte Unterrichtsgestaltung steht da-bei im Vordergrund und Ihr Umgang mit neuen Medien wird gefestigt.",
        "duration": "3 Tage",
        "duration_as_days": 3.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Erfolgreich absolviertes Qualifikationsseminar f\u00fcr Lehrsanit\u00e4ter",
        "target_group": "aktive Erste-Hilfe-Lehrbeauftragte",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "P\u00c4DAGOGIK-BASISSEMINAR F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Paul Reinthaler<br>Peter Reinthaler",
        "what_to_bring": " Ausbildungsprotokoll"
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901230",
        "additional_info": "\u2022 Aktueller Lehrbehelf der Ersten Hilfe mitbringen<br>\u2022 Verpflichtende fachliche Fortbildung (im Ausma\u00df von 8 Stunden) f\u00fcr alle <br>Lehrbeauftragten der Ersten Hilfe zur Verl\u00e4ngerung der Lehrbef\u00e4hi-<br>gung um weitere 5 Jahre",
        "category": "LEHRWESEN 1.13",
        "content": "\u2022 Vermittlung von \u00c4nderungen bzw. Neuerungen <br>\u2022 Vertiefung und Erweiterung des vorhandenen Fachwissens <br>\u2022 offene Fachfragen <br>\u2022 praktische \u00dcbungen<br>\u2022 Erfahrungsaustausch",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "24.03.2023  <br>25.03.2023  <br>05.05.2023  <br>26.06.2023  <br>06.10.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt <br>(1 Tag)<br>11.07.2023<br>12.07.2023 <br>05.09.2023<br>06.09.2023<br>von 9:00 bis 19:30 Uhr <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "24.03.2023",
                    "25.03.2023",
                    "05.05.2023",
                    "26.06.2023",
                    "06.10.2023"
                ],
                [
                    "11.07.2023",
                    "12.07.2023",
                    "05.09.2023",
                    "06.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Zwei Drittel der Unf\u00e4lle in \u00d6sterreich passieren im privaten Bereich, ein Drittel am Arbeitsplatz und im Stra\u00dfenverkehr. Bei jedem Unfall spielen die Erst hel fer eine bedeutende Rolle. Die Erste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen in den ersten Minuten entscheiden manchmal sogar \u00fcber Leben und Tod. Deshalb bietet das O\u00d6. RK seinen Trainern bestm\u00f6gliche Aus- und Fort-bildungen an. So wird sichergestellt, dass Sie auf dem aktuellen Stand der Lehrmeinung sind und die neuesten Kenntnisse im Bereich der Ersten Hilfe weitergeben k\u00f6nnen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr Erste Hilfe",
        "target_group": "Lehrbeauftragte f\u00fcr Erste Hilfe, welche die Verl\u00e4ngerung ihrer <br> Lehrbef\u00e4higung um weitere 5 Jahre anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "FACHFORTBILDUNG F\u00dcR LEHRBEAUFTRAGTE F\u00dcR ERSTE HILFE",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl<br>Petra Brenner-Pr\u00f6ller",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901231",
        "additional_info": "Anmeldung \u00fcber das JRK",
        "category": "LEHRWESEN 1.6",
        "content": "\u2022 Kern- und Erweiterungsstoff der Ersten Hilfe<br>\u2022 Praktische Umsetzung von Erste-Hilfe-Ma\u00dfnahmen<br>\u2022 kompetente Handhabung und korrekter Umgang mit den <br>Lehr materialien (inkl. Instandhaltung)",
        "cost": "",
        "dates_location": "gestaffelt auf 2 Module:<br>Modul 1: <br>30.06.2023<br>Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus<br>01.07.2023 Arztvortrag <br>online via Zoom (9:00\u201316:30 Uhr) <br>Modul 2 (inkl. Pr\u00fcfung):<br>10.07.2023-12.07.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>gestaffelt auf 3 Module:<br>Modul 1:<br>10.11.2023-11.11.2023<br>Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus<br>Modul 2: <br>17.11.2023-18.11.2023<br>Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus<br>Modul 3: <br>01.12.2023-02.12.2023<br>Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "30.06.2023"
                ],
                [
                    "01.07.2023 Arztvortrag"
                ],
                [
                    "10.07.2023-12.07.2023"
                ],
                [
                    "10.11.2023-11.11.2023"
                ],
                [
                    "17.11.2023-18.11.2023"
                ],
                [
                    "01.12.2023-02.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus",
                "online via Zoom (9:00\u201316:30 Uhr)",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus",
                "Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus",
                "Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus"
            ]
        ],
        "description": "Oft sind es wenige Handgriffe, die \u00fcber die weitere Gesundheit ent-scheiden. Lernen Sie, was zu tun ist, wenn es notwendig ist, zu helfen, und bringen Sie Ihre Kenntnisse der Ersten Hilfe auf den neuesten Stand. So k\u00f6nnen Sie Ihr Wissen in Erster Hilfe kompetent weitergeben. Ihre mitgebrachte Erfahrung als Lehrkraft ist dabei bereits ein wesent-licher Baustein Ihrer Ausbildung zum Lehrbeauftragten f\u00fcr Erste Hilfe. Als Lehrkraft k\u00f6nnen Sie einen wichtigen Beitrag leisten. So werden aus Ihren Sch\u00fclern kompetente Ersthelfer.Hinweis: Anmeldung \u00fcber das JRK",
        "duration": "5 Tage",
        "duration_as_days": 5.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "diplomierte P\u00e4dagogen, welche die Lehr bef\u00e4higung f\u00fcr Erste Hilfe <br> anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "ERSTE-HILFE-AUSBILDUNGSKURS F\u00dcR P\u00c4DAGOGEN (JRK)",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer<br>\u00c4rzte",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901232",
        "additional_info": "Anrechenbar als fachliche Fortbildung f\u00fcr EH LBA im Ausma\u00df von <br>8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.9",
        "content": "\u2022 S\u00e4uglingskrankheiten und S\u00e4uglingsnotf\u00e4lle<br>\u2022 Kinderkrankheiten und Kindernotf\u00e4lle<br>\u2022 Besprechung von Lehr- und Lern inhalten",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013<br>(inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "14.04.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "Einen Notfall erkennen, einen Notruf absetzen, ein bewusstloses Kind in die stabile Seitenlage bringen: Solche einfachen Ma\u00dfnahmen k\u00f6nnen Leben retten. In dieser Fachausbildung erlernen Sie die Vermittlung von Erster Hilfe speziell f\u00fcr S\u00e4uglinge und Kinder.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr Erste Hilfe",
        "target_group": "aktive Lehrbeauftragte f\u00fcr Erste Hilfe",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "FACHAUSBILDUNG LEHRBEAUFTRAGTE F\u00dcR KINDERNOTFALLKURSE",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl",
        "what_to_bring": "Aktueller Lehrbehelf EH"
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901233",
        "additional_info": "\u2022 Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden<br>\u2022 Lehrbehelf der Sanit\u00e4tshilfe und eigenes Notebook (sofern vorhanden) <br>mitbringen",
        "category": "LEHRWESEN 1.11",
        "content": "\u2022 Didaktik<br>\u2022 Lernziele \u2013 Zielformulierung<br>\u2022 Unterrichtsplanung \u2013 Curriculum<br>\u2022 Unterrichtsgestaltung<br>\u2022 Erwachsenenp\u00e4dagogik",
        "cost": "\u20ac 480,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "17.06.2023-18.06.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "17.06.2023-18.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Wie gestalten Sie einen Vortrag einfach und abwechslungsreich? Als Lehrsanit\u00e4ter geben Sie Ihre Kenntnisse an zuk\u00fcnftige Mitwirkende wei-ter. Erlangen Sie daf\u00fcr ein fundiertes Hintergrundwissen im Bereich der Erwachsenenp\u00e4dagogik und der erwachsenengerechten Unterrichtsge-staltung.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Rettungssanit\u00e4ter mit 2-j\u00e4hriger Praxis",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "P\u00c4DAGOGIK-AUFBAUSEMINAR F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901234",
        "additional_info": "",
        "category": "LEHRWESEN 1.25",
        "content": "\u2022 theoretische und praktische ger\u00e4tespezifische Unterweisung sowie <br>Einschulung gem\u00e4\u00df MPG durch den Vertreiber des Defibrillators<br>\u2022 Informationen zur aktuellen Lehrmeinung<br>\u2022 Didaktische und methodische Tipps",
        "cost": "\u20ac 50,\u2013",
        "dates_location": "16.02.2023  <br>02.10.2023  <br>Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "16.02.2023",
                    "02.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Sie sind aktiver Lehrsanit\u00e4ter und m\u00f6chten Sanit\u00e4ter in der Bedienung des halbautomatischen Defibrillators gem\u00e4\u00df Medizinproduktegesetz (MPG) unterweisen? Mit dieser Unterweisung erhalten Sie die Berech-tigung zur Weiterschulung bei den Sanit\u00e4terausbildungen und zur Mit-wirkung bei der Rezertifizierung.",
        "duration": "3,5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.4375,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung als Lehrsanit\u00e4ter",
        "target_group": "aktive Lehrsanit\u00e4ter",
        "time": "17:00 Uhr bis 20:30 Uhr",
        "title": "DEFIBRILLATOR-ZERTIFIZIERUNGS- BERECHTIGUNG",
        "trainer": "Thomas Fink (LifeMed e.U.)<br>Ing. Roman Herndl",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901235",
        "additional_info": "\u2022 Verpflichtende fachliche Fortbildung (im Ausma\u00df von 24 Stunden) f\u00fcr <br>alle Lehrsanit\u00e4ter zur Verl\u00e4ngerung der Lehrbef\u00e4higung um weitere 5 <br>Jahre<br>\u2022 Lehrbehelf der Sanit\u00e4tshilfe mitbringen",
        "category": "LEHRWESEN 1.17",
        "content": "\u2022 \u00c4nderungen bzw. Neuerungen in der Sanit\u00e4tshilfe<br>\u2022 Vertiefung und Erweiterung des vorhandenen Fachwissens <br>\u2022 Kl\u00e4rung von offenen Fachfragen <br>\u2022 praktische \u00dcbungen<br>\u2022 Erfahrungsaustausch <br>\u2022 Fachvortr\u00e4ge",
        "cost": "\u20ac 580,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "02.03.2023-04.03.2023<br>11.05.2023-13.05.2023<br>Windischgarsten, Hotel Sperlhof<br>03.11.2023-05.11.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.03.2023-04.03.2023",
                    "11.05.2023-13.05.2023"
                ],
                [
                    "03.11.2023-05.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Windischgarsten, Hotel Sperlhof",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Fast drei Millionen Mal im Jahr werden die Rettungssanit\u00e4ter des \u00d6RK gerufen. Rasche und profes sionelle Hilfe ist f\u00fcr die Rotkreuz-Helfer selbstverst\u00e4ndlich \u2013 genauso wie eine profunde Aus- und Fortbildung. Als Lehrsanit\u00e4ter sind Sie immer up to date, um kompetente Sanit\u00e4 ter ausbilden zu k\u00f6nnen.",
        "duration": "3 Tage",
        "duration_as_days": 3.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung als Lehrsanit\u00e4ter",
        "target_group": "Lehrsanit\u00e4ter, welche die Verl\u00e4ngerung ihrer Lehrbef\u00e4higung um weitere <br>5 Jahre anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "FACHFORTBILDUNG F\u00dcR LEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901236",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 16 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.15",
        "content": "\u2022 richtige Atemtechnik<br>\u2022 Sprechrhythmus und Pausentechnik<br>\u2022 Variation von Tempo, Lautst\u00e4rke und Modulation<br>\u2022 ungeahnte St\u00e4rken wecken<br>\u2022 Kraft durch Lampenfieber und Nervosit\u00e4t<br>\u2022 Training der bildhaften Sprache<br>\u2022 keative und fesselnde Einstiege<br>\u2022 \u00fcben, \u00fcben, \u00fcben",
        "cost": "\u20ac 450,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "11.02.2023-12.02.2023<br>21.10.2023-22.10.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.02.2023-12.02.2023",
                    "21.10.2023-22.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Frei nach dem Motto \u201eReden Sie noch oder faszinieren Sie schon?\u201c wer-den Sie in diesem Seminar viele praktische \u00dcbungen ausprobieren und so Ihr theoretisches Wissen in Rhetorik erg\u00e4nzen. Ihr wirkungsorientier-tes Sprechen und Auftreten wird verfeinert.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Lehrt\u00e4tige",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "RHETORIKSEMINAR F\u00dcR LEHRT\u00c4TIGE",
        "trainer": "Paul Reinthaler<br>Peter Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901237",
        "additional_info": "Die Kurzversion kann in Kombination <br>mit dem Seminar \u201eWecker leuchten\u201c <br>am 17.06.2023 absolviert werden!",
        "category": "LEHRWESEN 1.16 / 1.46",
        "content": "\u2022 Kenntnisse der Gehirnforschung zu den Themen Konzentration, <br> Vergessen und Merkf\u00e4higkeit<br>\u2022 Umsetzung der didaktischen Grunds\u00e4tze<br>\u2022 vielf\u00e4ltige Methoden und \u00dcbungen f\u00fcr einen aufgelockerten Unter-<br>richt, um mehr Spa\u00df und Freude am Lernen zu erreichen<br>\u2022 PowerPoint-Pr\u00e4sentation<br>\u2022 weitere Themen nach Bedarf",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 Kurzversion (1 Tag)<br>\u20ac 450,\u2013 (2-t\u00e4gig, inkl. Verpflegung <br>und Unterkunft)",
        "dates_location": "18.06.2023   <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>02.12.2023-03.12.2023  <br>Spital/Pyhrn, Hotel Freunde d. Natur",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "18.06.2023"
                ],
                [
                    "02.12.2023-03.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Spital/Pyhrn, Hotel Freunde d. Natur"
            ]
        ],
        "description": "Scharrende F\u00fc\u00dfe, m\u00fcde Augen \u2026 Wenn der ganze Seminarraum g\u00e4hnt, liegt es vielleicht am Thema oder auch an der F\u00fclle der Power Point Folien! Wollen Sie Leben ins Lernen bringen? Erfahren Sie, wie Sie erwachsenengerechten Unterricht effektiv aufbauen und gestal-ten k\u00f6nnen. So schaffen Sie es, Ihren Vortrag abwechslungsreich, spielerisch oder einfach einmal anders zu gestalten.",
        "duration": "1 Tag (Kurzversion) oder<br>2 Tage",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Lehrt\u00e4tige im RK",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "MEISTERHAFTE KURSGESTALTUNG F\u00dcR LEHRT\u00c4TIGE",
        "trainer": "Paul Reinthaler<br>Peter Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901238",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.20",
        "content": "\u2022 Pr\u00fcfungsvorbereitung/Organisation von Pr\u00fcfungen<br>\u2022 Sinn, Zweck, Ziel von Pr\u00fcfungen & Grenzen, Arten von Pr\u00fcfungen<br>\u2022 Beobachtung versus Interpretation",
        "cost": "\u20ac 150,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "22.04.2023<br>Bad Hall, Hotel Hallerhof ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "22.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof"
            ]
        ],
        "description": "Bei diesem Workshop haben Sie die Gelegenheit, sich in der Rolle als Pr\u00fcfer auszuprobieren, und verbessern so Ihren wertsch\u00e4tzenden Um-gang mit teilnehmenden Personen in Pr\u00fcfungssituationen.KURSANLEITERF\u00dcR LEHRT\u00c4TIGE (EHEM. COACHING)Anleitung bedeutet mehr als nur Beratung. Coaches bringen ihren Coachee dazu selbst \u00fcber ihre Ziele zu reflektieren und diese zu errei-chen. Dies alles funktioniert mit einfachen Unterlagen, welche helfen angehende Lehrende optimal zu unterst\u00fctzen und auf ihre Lehrt\u00e4tigkeit vorzubereiten.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Lehrsanit\u00e4ter, welche ihre Kollegen w\u00e4hrend der theoretischen und <br> praktischen Ausbildung begleiten und bei den Pr\u00fcfungen mitwirken",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "PR\u00dcFKOMPETENZ PR\u00dcFEN, BEWERTEN, BEURTEILEN",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b901239",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.33",
        "content": "\u2022 Anleitung f\u00fcr Vortragende \u2013 Was bedeutet das? (Anleitungsprozess)<br>\u2022 Selbstreflexion und die Aufgaben als Kursanleiter<br>\u2022 Individuelle Beratung und Feedback mit entsprechenden Unterlagen<br>\u2022 Reflexion und vertiefende Bearbeitung der Unterlagen <br>\u2022 Lehrt\u00e4tigkeitsbezogene Selbststeuerung & Selbstreflexion<br>\u2022 Gewaltfreie Kommunikation in der Anleitung",
        "cost": "\u20ac 140,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "21.10.2023<br>Schlierbach, Hotel SPES",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Schlierbach, Hotel SPES"
            ]
        ],
        "description": "Anleitung bedeutet mehr als nur Beratung. Coaches bringen ihren Coachee dazu selbst \u00fcber ihre Ziele zu reflektieren und diese zu errei-chen. Dies alles funktioniert mit einfachen Unterlagen, welche helfen angehende Lehrende optimal zu unterst\u00fctzen und auf ihre Lehrt\u00e4tigkeit vorzubereiten.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung f\u00fcr EH/LS und praktische Erfahrung im <br> Unterrichten",
        "target_group": "Lehrt\u00e4tige (Lehrbeauftragte, Lehrsanit\u00e4ter,...), welche ihre <br>angehenden Kollegen w\u00e4hrend der prakitschen Ausbildung begleiten.",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "KURSANLEITER F\u00dcR LEHRT\u00c4TIGE (EHEM. COACHING)",
        "trainer": "Mag. Sabrina Grillmayr",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90123a",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.39",
        "content": "(auszugsweise - \u00c4nderungen vorbehalten)<br>\u2022 Rhetorik, Stimme ,K\u00f6rpersprache, Pers\u00f6nlichkeitspr\u00e4senz<br>\u2022 Visualisierung, Gestaltung von Flipchart und Co.<br>\u2022 Elektronische Medien: PowerPoint, Laptop-Beamer-Handy und Co.<br>\u2022 Lehrmethoden-Potpourri mit gro\u00dfer Wirkung, Storyboard, etc. <br>\u2022 Alles, was Lernen munter macht und noch vieles mehr ....",
        "cost": "\u20ac 220,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "01.07.2023<br>Linz, Bildungshaus St. Magdalena",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.07.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Bildungshaus St. Magdalena"
            ]
        ],
        "description": "Die Pandemie stoppte 2021 unsere Fahrt. Es herrschte Flaute. Der be-liebte Kongress musste abgesagt werden.Jetzt aber nehmen wir wieder Fahrt auf. Der erfolgreiche Kongress (erst-mals abgehalten 2013) geht in die 5. Runde.Wieder dreht sich alles um Pr\u00e4senz, Methodik und Didaktik, um die Kunst des Lehrens, des Lernens und des Trainings.Es werden zahlreiche spannende Workshops angeboten. Vier davon k\u00f6nnen Sie selbst ausw\u00e4hlen und daran teilnehmen. Rund herum gibt`s viel zu sehen, zu erleben, zu gewinnen. Die Anmeldung erfolgt aus-schlie\u00dflich im Wege Ihrer Bezirksstelle.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "T\u00e4tigkeit als Lehrkraft oder Trainer",
        "target_group": "alle Lehrkr\u00e4fte des Roten Kreuzes",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KONGRESS \u201eLEINEN LOS\u201c 5.0 AUF GROSSER FAHRT",
        "trainer": "Axel Rachow (Wuppertal)<br>Gert Schilling (Berlin)<br>Anna Langheiter (Wien)<br>Barbara Blagusz (Burgenland)<br>Michael Haidinger (O\u00d6)<br>Roman Herndl (O\u00d6)<br>\u2026 und viele mehr",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359c155000fe4b90123b",
        "additional_info": "Die Absolvierung <br>beider Module<br> kann als p\u00e4dagogisch/didaktische <br>Fortbildung f\u00fcr Lehrende im Ausma\u00df von 8 Stunden angerechnet werden",
        "category": "LEHRWESEN 1.28/ 1.29",
        "content": "Modul 1:<br>\u2022 Stifte und Kreiden \u2013 Markt\u00fcbersicht und Materialkunde, samt Service <br>f\u00fcr die Schreibger\u00e4te<br>\u2022 Eine \u201eKlaue\u201c ist kein Schicksal \u2013 praktische \u00dcbungen f\u00fcr unfallfreies <br>Schreiben an der Wand<br>\u2022 \u201eIch kann ja gar nicht zeichnen!\u201c \u2013 oder etwa doch?<br>\u2022 Tipps und Tricks f\u00fcr eine sympathische und gehirngerechte Visualisie-<br>rung<br>\u2022 Grundlagen \u201eBilder und Symbole\u201c",
        "cost": "\u20ac 95,\u2013 pro Modul <br>(inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "Modul 1:<br>15.04.2023; 14:00 bis 21:00 Uhr<br>11.11.2023; 14:00 bis 21:00 Uhr<br>Treffling, GH Wolfsegger<br>Modul 2:<br>16.04.2023; 09:00 bis 16:00 Uhr<br>12.11.2023; 09:00 bis 16:00 Uhr<br>Treffling, GH Wolfsegger",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "15.04.2023; 14:00 bis 21:00 Uhr",
                    "11.11.2023; 14:00 bis 21:00 Uhr"
                ],
                [
                    "16.04.2023; 09:00 bis 16:00 Uhr",
                    "12.11.2023; 09:00 bis 16:00 Uhr"
                ]
            ],
            [
                "Treffling, GH Wolfsegger",
                "Treffling, GH Wolfsegger"
            ]
        ],
        "description": "Visualisierung ist das Schlagwort. Bilder unterst\u00fctzen die wesentlichen Lern- und Arbeitsprozesse und f\u00f6rdern die Kreativit\u00e4t. Modul 1: Ihre Visualisierung ist einzigartig \u2013 eine Visitenkarte als sicht-barer Ausdruck Ihrer Pers\u00f6nlichkeit! Sie entsteht magisch mit Stift, Far-be und Skizzen aus Ihrer Hand. Mit diesem Seminar finden Sie ganz einfach Ihren eigenen Stil. Diese Visitenkarte bringt Sie Ihrem Publikum sympathisch n\u00e4her!Modul 2: Wann haben Sie sich zum letzten Mal in einem Vortrag so rich-tig gelangweilt? Fehlende Visualisierung, endlose Textfolien mit Power-Point. Eine sinnvolle Erg\u00e4nzung und begl\u00fcckende Alternative bietet Ihr Plakat auf Flipchart und Pinnwand. Damit stechen Sie aus dem Meer der grauen Masse hervor und beeindrucken Ihr Publikum. Aufbauend auf dem Grundseminar erweitern Sie Ihre Kompetenzen f\u00fcr die gehirnge-rechte Gestaltung von Flipchart und Pinnwand.",
        "duration": "",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Absolviertes Modul 1 ist Voraussetzung f\u00fcr Modul 2",
        "target_group": "Alle interessierten Personen",
        "time": "",
        "title": "VISUALISIERUNG MIT FLIPCHART UND PINNWAND",
        "trainer": "Hans-Peter Schlachter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90123c",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didak-<br>tische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.45",
        "content": "\u2022 Bilder und Aussagen zum Be-Greifen aus Verbundkarton<br>\u2022 Blackpad \u2013 Schreiben und Zeichnen auf schwarzem Papier<br>\u2022 Handlettering \u2013 mehr Schriften f\u00fcr das Flipchart",
        "cost": "\u20ac 90,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "02.12.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "WENN SCHON POWER POINT, DANN ABER RICHTIG!Power Point hat sicher viele Vorteile, vor allem ist es sehr bequem \u2013 Stick in den PC und ich bin einsatzbereit. Die Folgen f\u00fcr die Teilnehmer: Sinkendes Interesse w\u00e4hrend des Vortrags, checken von Mails und Postings auf dem eigenen Smartphone, \u2026 Gut, dann nehmen wir Flipcharts \u2013 gehirngerecht, farbig, pers\u00f6nlich. Dazu gibt es jetzt weitere attraktive Alternativen f\u00fcr Ihre Pr\u00e4sentation: Schon einmal mit Verbundkarton oder Wellpappe gearbeitet oder schwarzes Flipchart-Papier verwendet?",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Absolvierung des Seminars \u201eVisualisierung mit Flipchart u. Pinnwand, <br>Module 1+2\u201c",
        "target_group": "Mitarbeiter, die ihre Kompetenz f\u00fcr die Visualisierung in Besprechungen, <br>Projektteams, Vortr\u00e4gen und Pr\u00e4sentationen erweitern wollen",
        "time": "09:00 Uhr bis 16:00 Uhr",
        "title": "FLIPCHART UND POWER POINT \u2013 WAR DAS WIRKLICH ALLES",
        "trainer": "Hans-Peter Schlachter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90123d",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didak-<br>tische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.48",
        "content": "\u2022 Was kann und soll Power Point und was nicht ?<br>\u2022 Mein Power Point ist meine Visitenkarte<br>\u2022 Mehr Bildnachrichten \u2013 weniger Textinformation<br>\u2022 Was machen meine Flipcharts in meinem Power Point ?<br>\u2022 Effektvoll vortragen, den Behaltewert steigern<br>\u2022 \u201eMedienvielfalt\u201c ist keine \u201eMedienschlacht\u201c <br>\u2022 Erfahrungsaustausch und Best-Practice-Beispiele",
        "cost": "\u20ac 125,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "03.06.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "03.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Wann hast du dich zuletzt in einem Power Point-gest\u00fctzen Vortrag so richtig gelangweilt? Zu viele Textfolien, der Vortragende liest das meiste davon simultan vom Bildschirm ab. Und weil er so nett ist, legt er dir seine \u201ePr\u00e4sentation\u201c auch als \u201eHandout\u201c auf den Tisch. Auch wenn du das selber wirklich noch nie so oder so \u00e4hnlich gemacht hast, k\u00f6nnte deine Pr\u00e4sentation durch einen wirkungsvollen Einsatz von Power Point spannender und lehrreicher werden. In diesem Seminar bekommst du wertvolle und hilfreiche Tipps dazu.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeitende, die ihre Kompetenz in der Anwendung von Power <br>Point-gest\u00fctzten Pr\u00e4sentationen erweitern wollen",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "WENN SCHON POWER POINT, DANN ABER RICHTIG!",
        "trainer": "Hans-Peter Schlachter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90123e",
        "additional_info": "",
        "category": "LEHRWESEN 1.22",
        "content": "\u2022 Aktuelles zur Lehrmeinung<br>\u2022 \u00c4nderungen und Neuerungen in der Ersten Hilfe und Sanit\u00e4tshilfe<br>\u2022 Sanit\u00e4tergesetz<br>\u2022 Belange der Bezirkslehr sanit\u00e4 ter<br>\u2022 Erfahrungsaustausch<br>\u2022 Weiterentwicklung des Lehrwesens<br>\u2022 Fachvortr\u00e4ge",
        "cost": "\u20ac 135,\u2013 (inkl. Verpflegung f\u00fcr die <br>Tagung)<br>\u20ac 45,\u2013 (f\u00fcr den Workshop)",
        "dates_location": "Tagung:<br>08.03.2023; 09:00 Uhr bis 17:00 Uhr<br>Bad Hall, Hotel Hallerhof  <br>Workshop:<br>19.09.2023; 17:00 Uhr bis 20:30 Uhr<br>Linz S\u00fcd, RK-Dienststelle  ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "08.03.2023; 09:00 Uhr bis 17:00 Uhr"
                ],
                [
                    "19.09.2023; 17:00 Uhr bis 20:30 Uhr"
                ]
            ],
            [
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof",
                "Linz S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Bei dieser Tagung bzw. bei diesem Workshop fungieren die teilnehmen-den Personen als Expertengruppe und greifen aktuelle Themen auf. So k\u00f6nnen Sie zur Verbesserung im Bereich des Lehrwesens im RK aktiv beitragen.",
        "duration": "3 bzw. 8 Stunden",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Bezirkslehrsanit\u00e4ter",
        "time": "",
        "title": "TAGUNG UND WORKSHOP F\u00dcR BEZIRKSLEHRSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90123f",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogisch/didaktische Fortbildung f\u00fcr Lehrende im <br>Ausma\u00df von 8 Stunden",
        "category": "LEHRWESEN 1.32",
        "content": "\u2022 aktuelle Lehrmeinung<br>\u2022 praktisches \u00dcben<br>\u2022 Umgang und Handhabung der Dokumentation<br>\u2022 Freistellung (Richtlinien, Bewertung, K.o.-Punkte)<br>\u2022 Erfahrungsaustausch",
        "cost": "\u20ac 150,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "02.06.2023<br>Spital/Pyhrn, Hotel Freunde d. Natur",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Spital/Pyhrn, Hotel Freunde d. Natur"
            ]
        ],
        "description": "Sie bekommen die M\u00f6glichkeit, sich mit anderen Praxisanleitern \u00fcber Ihre bisherigen Erfahrungen auszutauschen. Ihr Wissen in Bezug auf Ihre Fach-, Methoden- und Sozialkompetenzen wird vertieft. Durch praktisches \u00dcben im Stationsbetrieb k\u00f6nnen Sie neue L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr auftretende Probleme in der Praxis herausfiltern.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "aktive T\u00e4tigkeit als Praxisanleiter",
        "target_group": "aktive Praxisanleiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "PRAXISANLEITER FORTBILDUNGSTAG",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901240",
        "additional_info": "Anmeldung f\u00fcr P\u00e4dagogen bitte \u00fcber das JRK durchf\u00fchren",
        "category": "LEHRWESEN 1.63 / 1.64",
        "content": "\u2022 Entwicklung vom S\u00e4ugling bis zum Kind<br>\u2022 Ern\u00e4hrung vom S\u00e4ugling und Kind<br>\u2022 Spielen und Pflege bei S\u00e4ugling und Kind<br>\u2022 Training der lebensrettenden Sofortma\u00dfnahmen bei S\u00e4uglingen und <br>Kindern (Verschlucken, regloser S\u00e4ugling/regloses Kind)",
        "cost": "RK-Mitarbeiter: \u20ac 760,\u2013<br>Keine Verrechnung f\u00fcr <br>JRK P\u00e4dagogen",
        "dates_location": "gestaffelt auf 2 Module, <br>je nach Bedarf: <br>Modul 1:<br> 2 Tage<br>10.02.2023; Online-Veranstaltung <br>11.02.2023; Kirchschlag, Hotel Alpen-<br>blick<br>Modul 2: <br>17.03.2023-18.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.02.2023; Online-Veranstaltung",
                    "11.02.2023; Kirchschlag, Hotel Alpen-"
                ],
                [
                    "17.03.2023-18.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "blick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Babyfit-Lehrbeauftragte lehren den Sch\u00fclernin einem 16 Stunden Babyfit Kurs alles Wissenswerte \u00fcber Babys und Kleinkinder, bekom-men Tipps und lernen wie kleine Kinder \u201eticken\u201c. Der Bogen der Themen im Kurs spannt sich von der Entwicklung von Kindern \u00fcber Ern\u00e4hrung, Schlafen, Spielen und bietet viele praktische Tipps. Au\u00dferdem lernen die Babysitter die wichtigsten Handgriffe, um im Notfall richtig zu reagie-ren.Der Babyfit-Kurs wird an Schulen und an ausgew\u00e4hlten Rotkreuz- Dienststellen angeboten. Alle Absolventen und Absolventinnen erhal-ten, sobald sie 14 Jahre alt sind, den Babysitterausweis. Auch f\u00fcr einen Au-Pair-Job im Ausland ist der Ausweis hilfreich.",
        "duration": "4 Tage",
        "duration_as_days": 4.0,
        "min_age": "21 Jahre",
        "prerequisites": "\u2022 absolvierte Qualifikations\u00fcberpr\u00fcfung<br>\u2022 P\u00e4dagogik Basisseminar<br>\u2022 Erfahrung im Umgang mit Kindern oder Lehrer",
        "target_group": "\u2022 Interessierte JRK-Mitarbeiter sowie RK-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "BABYFIT AUSBILDUNG F\u00dcR LEHRBEAUFTRAGTE JRK + RK",
        "trainer": "Petra Brenner-Pr\u00f6ller <br>Fachreferenten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901241",
        "additional_info": "Die gesamte Ausbildung zum Ret-<br>tungssanit\u00e4ter muss gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4-<br>tergesetz innerhalb von 30 Monaten <br>abgeschlossen werden.",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.1",
        "content": "\u2022 theoretische Ausbildung gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz im Ausma\u00df von <br> mindestens 100 Stunden<br>\u2022 praktische Ausbildung gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz im Ausma\u00df von <br> mindestens 160 Stunden<br>\u2022 kommissionelle Abschlusspr\u00fcfung",
        "cost": "",
        "dates_location": "In den Bezirken finden ganzj\u00e4hrig <br> Sanit\u00e4terausbildungen statt.  <br>Detaillierte Ausk\u00fcnfte erteilen die <br>Bezirks sekretariate.<br>Geblockte Theorieausbildungen der <br>Zivildienstabteilung:<br>Ausbildungsturnus 1:<br>02.01.2023-02.03.2023  <br>Ausbildungsturnus 2:<br>03.04.2023-06.06.2023  <br>Ausbildungsturnus 3:<br>03.07.2023-31.08.2023  <br>Ausbildungsturnus 4:<br>04.09.2023-31.10.2023  <br>Ausbildungsturnus 5:<br>02.11.2023-29.12.2023  <br>Seminarkosten: <br>~ \u20ac 1200,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 110,\u2013",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.01.2023-02.03.2023"
                ],
                [
                    "03.04.2023-06.06.2023"
                ],
                [
                    "03.07.2023-31.08.2023"
                ],
                [
                    "04.09.2023-31.10.2023"
                ],
                [
                    "02.11.2023-29.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Ausbildungsturnus 2:",
                "Ausbildungsturnus 3:",
                "Ausbildungsturnus 4:",
                "Ausbildungsturnus 5:",
                "Seminarkosten:"
            ]
        ],
        "description": "Fast drei Millionen Mal im Jahr werden die Rettungssanit\u00e4ter des \u00d6RK gerufen. Haben auch Sie sich schon einmal gefragt, wer diese Personen im freiwilligen Rettungsdienst sind? Es sind Menschen, die sich mit viel Engagement dem Rotkreuz-Auftrag widmen und sich mit ihren Qualifikationen und ihrem sozialen Einsatz, aber auch mit einer fundierten Ausbildung in den Dienst am N\u00e4chsten stellen. M\u00f6chten auch Sie ein Teil dieser Gemeinschaft werden, dann absol-vieren Sie die Ausbildung zum/zur Rettungssanit\u00e4ter. Sie betreuen in Ihrer T\u00e4tigkeit und Patienten w\u00e4hrend des Transports, leisten Hilfe in Akutsituationen und f\u00fchren lebensrettende Sofortma\u00dfnahmen durch. Die T\u00e4tigkeit ist im \u00f6sterreichischen Sanit\u00e4tergesetz festgelegt und umfasst die eigenverantwortliche Anwendung von Ma\u00dfnahmen der qualifizierten Ersten Hilfe, Sanit\u00e4tshilfe und Rettungstechnik.",
        "duration": "Mindestens 260 Stunden",
        "duration_as_days": 32.5,
        "min_age": "17 Jahre",
        "prerequisites": "\u2022 vollendetes 17. Lebensjahr <br>\u2022 zur Erf\u00fcllung der Berufs- und T\u00e4tigkeitspflichten notwendige <br> k\u00f6rperliche und geistige Eignung<br>\u2022 zur Erf\u00fcllung der Berufs- und T\u00e4tigkeitspflichten erforderliche <br> Vertrauensw\u00fcrdigkeit<br>\u2022 erfolgreiche Absolvierung der allgemeinen Schulpflicht",
        "target_group": "Personen, welche die Ausbildung zum Rettungssanit\u00e4ter gem\u00e4\u00df <br> Sanit\u00e4tergesetz anstreben",
        "time": "08:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "RETTUNGSSANIT\u00c4TER \u2013 AUSBILDUNG ZIVILDIENST",
        "trainer": "\u00c4rzte<br>Juristen<br>Lehrsanit\u00e4ter<br>fachkompetente Personen",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901242",
        "additional_info": "Den Abschluss bildet eine schriftliche Pr\u00fcfung (Multiple-Choice-Test) am <br>Ende von Modul 2.",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.35/2.36",
        "content": "\u2022 Sanit\u00e4ts-, Arbeits- und Sozialversicherungsrecht<br>\u2022 Berufe und Einrichtungen des Gesundheitswesens<br>\u2022 Dokumentation",
        "cost": "\u20ac 95,\u2013",
        "dates_location": "Modul 1:<br>13.01.2023  <br>10.02.2023  <br>06.03.2023  <br>11.04.2023  <br>11.09.2023  <br>22.09.2023  <br>06.11.2023  <br>Online - via Webex<br>Modul 2: <br>11.02.2023; 09:00-16:00  <br>11.03.2023; 09:00-16:00  <br>Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus<br>31.03.2023; 13:00-20:00  <br>06.05.2023; 09:00-16:00  <br>06.10.2023  13:00-20:00  <br>21.10.2023  09:00-16:00  <br>02.12.2023  09:00-16:00  <br>Pichling, Volkshaus",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "13.01.2023",
                    "10.02.2023",
                    "06.03.2023",
                    "11.04.2023",
                    "11.09.2023",
                    "22.09.2023",
                    "06.11.2023"
                ],
                [
                    "11.02.2023; 09:00-16:00",
                    "11.03.2023; 09:00-16:00"
                ],
                [
                    "31.03.2023; 13:00-20:00",
                    "06.05.2023; 09:00-16:00",
                    "06.10.2023  13:00-20:00",
                    "21.10.2023  09:00-16:00",
                    "02.12.2023  09:00-16:00"
                ]
            ],
            [
                "Online - via Webex",
                "Kleinm\u00fcnchen, Volkshaus",
                "Pichling, Volkshaus"
            ]
        ],
        "description": "Sie wollen sich beruflich im Rettungsdienst bet\u00e4tigen und sind bereits aktiver Rettungssanit\u00e4ter? Dann erlangen Sie mit dem Berufs modul die Berechtigung dazu. Anrechnung des Berufsmoduls bzw. von bestimmten Teilen der Ausbildung: Personen mit abgeschlossenen medizinischen Ausbildungen oder Personen, die gerade eine Ausbildung absolvieren (z.B.: DGKS/DGKP, Hebammen, Kardiotechniker, etc.), k\u00f6nnen das Berufsmodul oder auch Teile davon angerechnet werden. Bitte informieren Sie sich diesbez\u00fcg-lich rechtzeitig vor der Anmeldung bei der RK-Akademie (sp\u00e4testens vor Anmeldung des zweiten Moduls).",
        "duration": "Insgesamt 40 Unterrichtseinheiten <br>(inkl. Selbststudium) gem\u00e4\u00df <br>Sanit\u00e4tergesetz",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "erfolgreich abgeschlossene Ausbildung zum Rettungssanit\u00e4ter",
        "target_group": "Rettungssanit\u00e4ter, welche die Berufsberechtigung <br>anstreben.",
        "time": "Modul 1: Webex: 16:00-20:00 Uhr<br>Modul 2: 09:00-16:00 Uhr oder <br>13:00-20:00 Uhr",
        "title": "BERUFSMODUL F\u00dcR RETTUNGSSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Ing. Roman Herndl <br>Mag. Markus Schopper",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901243",
        "additional_info": "Durch die Ausbildung werden im Jahr der Pr\u00fcfung die Pflichtfortbildungs-<br>themen 1-5 anerkannt.",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.11 / 2.4",
        "content": "\u2022 160 Stunden theoretische Ausbildung gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz<br>\u2022 240 Stunden praktische Ausbildung im Notarztdienst gem\u00e4\u00df <br> Sanit\u00e4tergesetz<br>\u2022 80 Stunden Krankenhauspraktikum gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz",
        "cost": "\u20ac 4.100,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Eingangstest: <br>25.09.2022; 19:00-21:00 Uhr<br>Pichling, Volkshaus<br>Block 1: <br>22.10.2022<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Block 2:  <br>21.11.2022-24.11.2022  <br>Steyregg, Hotel Lachstatthof<br>Block 3: <br>12.01.2023-14.01.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Block 4: <br>27.01.2023-29.01.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt <br>Block 5: <br>27.02.2023-28.02.2023  <br>Steyregg, Hotel Lachstatthof <br>Block 6: <br>24.03.2023-25.03.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Block 7: <br>15.04.2023-16.04.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Block 8: <br>22.05.2023-23.05.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Block 9: <br>23.06.2023-24.06.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br>Block 10: (Praxistage) <br>09.09.2023-10.09.2023  <br>Schlierbach, Hotel SPES<br>Block 11: (Pr\u00fcfung)<br>11.10.2023<br>Linz, St. Magdalena Bildungshaus ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "25.09.2022; 19:00-21:00 Uhr"
                ],
                [
                    "22.10.2022"
                ],
                [
                    "21.11.2022-24.11.2022"
                ],
                [
                    "12.01.2023-14.01.2023"
                ],
                [
                    "27.01.2023-29.01.2023"
                ],
                [
                    "27.02.2023-28.02.2023"
                ],
                [
                    "24.03.2023-25.03.2023"
                ],
                [
                    "15.04.2023-16.04.2023"
                ],
                [
                    "22.05.2023-23.05.2023"
                ],
                [
                    "23.06.2023-24.06.2023"
                ],
                [
                    "09.09.2023-10.09.2023"
                ],
                [
                    "11.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Pichling, Volkshaus",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Steyregg, Hotel Lachstatthof",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Steyregg, Hotel Lachstatthof",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Schlierbach, Hotel SPES",
                "Linz, St. Magdalena Bildungshaus"
            ]
        ],
        "description": "Als Notfallsanit\u00e4ter leisten Sie einen wichtigen Beitrag zur professionel-len Versorgung in Zusammenarbeit mit den Mitar bei tern des Notarzt-dienstes. Als Bindeglied zum Rettungsdienst haben Sie die M\u00f6glichkeit, die Teamarbeit im Einsatzfall zu optimieren, um so das bestm\u00f6gliche Ergebnis f\u00fcr Ihre Patienten zu erzielen.",
        "duration": "480 Stunden",
        "duration_as_days": 60.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 erfolgreicher absolvierter Eingangstest zur Notfallsanit\u00e4terausbildung <br>gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz <br>\u2022 Grundlage f\u00fcr den Eingangstest bildet die Sanit\u00e4tshilfe.<br>\u2022 Berufs- und T\u00e4tigkeitsberechtigung als Rettungssanit\u00e4ter<br>\u2022 langj\u00e4hrige praktische Erfahrung im Rettungsdienst<br>\u2022 Freigabe durch den Bezirk",
        "target_group": "Rettungssanit\u00e4ter, welche die T\u00e4tigkeitsberechtigung als <br>Notfallsanit\u00e4ter anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "NOTFALLSANIT\u00c4TER\u2013 AUSBILDUNG",
        "trainer": "Josef Hochreiter<br>\u00c4rzte<br>Lehrsanit\u00e4ter<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901244",
        "additional_info": "Durch die Ausbildung werden, im Jahr der Pr\u00fcfung, die Pflicht-<br>fortbildungsthemen 1-4 anerkannt.",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.12",
        "content": "\u2022 40 Stunden theoretische Ausbildung Arzneimittellehre<br>\u2022 10 Stunden theoretische Ausbildung Venenzugang<br>\u2022 40 Stunden Krankenhauspraktikum gem\u00e4\u00df Sanit\u00e4tergesetz",
        "cost": "\u20ac 1.300,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Als aktiver Notfallsanit\u00e4ter haben Sie mit der Ausbildung in den allge-meinen Notfallkompetenzen die M\u00f6glichkeit, Ihr fachliches Arbeitsspek-trum um die Themen Arzneimittellehre und Venenzugang zu erweitern.",
        "duration": "90 Stunden",
        "duration_as_days": 11.25,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Berufs- und T\u00e4tigkeitsberechtigung als Notfallsanit\u00e4ter<br>\u2022 Mindestens zweij\u00e4hrige praktische Erfahrung als Notfallsanit\u00e4ter",
        "target_group": "Aktive Notfallsanit\u00e4ter mit mindestens zweij\u00e4hriger praktischer <br> Erfahrung im Notarztdienst oder Rettungsdienst",
        "time": "",
        "title": "NOTFALLSANIT\u00c4TER \u2013 AUSBILDUNG IN DEN ALLGEMEINEN NOTFALLKOMPETENZEN",
        "trainer": "Josef Hochreiter<br>\u00c4rzte<br>Lehrsanit\u00e4ter<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901245",
        "additional_info": "Durch die Teilnahme werden die Pflichtfortbildungsthemen 1-4 <br> anerkannt",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.13",
        "content": "\u2022 Gyn\u00e4kologische Notf\u00e4lle in der Pr\u00e4klinik und Ma\u00dfnahmen<br>\u2022 Airway & Airwaymanagement COVID und die Erfahrung in der Pandemie<br>\u2022 Sepsis und die schnelle Diagnose im Rettungsdienst<br>\u2022 Team Ressource Management im Notarztdienst",
        "cost": "\u20ac 100,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "20.10.2023<br>10.11.2023<br>Pichling, Volkshaus ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "20.10.2023",
                    "10.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Pichling, Volkshaus"
            ]
        ],
        "description": "PRAXISTAG F\u00dcR NOTFALLSANIT\u00c4TERDie Vielfalt unserer T\u00e4tigkeiten im Notarzt- und Rettungsdienst spie-gelt sich in dieser Fortbildung wieder. Wir besprechen sowohl notfall-medizinisches als auch rechtliches.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Notfallsanit\u00e4terausbildung",
        "target_group": "Aktive Notfallsanit\u00e4ter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "NOTFALLSANIT\u00c4TER \u2013 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901246",
        "additional_info": "Durch die Teilnahme werden die Pflichtfortbildungsthemen 1-4 <br> anerkannt",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.27",
        "content": "\u2022 Szenarientraining<br>\u2022 spezielle Situationen im pr\u00e4klinischen Bereich",
        "cost": "\u20ac 285,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "01.06.2023  <br>Schlierbach, Hotel SPES",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Schlierbach, Hotel SPES"
            ]
        ],
        "description": "Einiges machen wir selten, manches nie. Eine zentrale Aufgabe von-Notfallsanit\u00e4ter ist die praktische T\u00e4tigkeit bei notfallmedizinischen Ma\u00dfnahmen. Dies zu trainieren und zu perfektionieren ist Ziel dieses Seminar tages. In verschiedenen Szenarien haben die Teilnehmer Gelegenheit \u201ehands-on\u201c zu arbeiten und die Versorgung von Notfall-patienten durchzuf\u00fchren.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Notfallsanit\u00e4terausbildung",
        "target_group": "Notfallsanit\u00e4ter mit abgeschlossener Ausbildung",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "PRAXISTAG F\u00dcR NOTFALLSANIT\u00c4TER",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": "Mitzubringen<br>:<br>Uniform<br>3x SEW"
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901247",
        "additional_info": "Durch die Teilnahme werden die Pflichtfortbildungsthemen 1-4 aner-<br>kannt",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.14",
        "content": "\u2022 neue ERC-Richtlinien 2021<br>\u2022 Paediatric Life Support <br>\u2022 Beurteilung des kleinen Patienten \u2013 was ist anders?<br>\u2022 spezielle Situationen",
        "cost": "\u20ac 150,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "17.11.2023 <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "17.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir uns die Versorgung der kleinen Patienten erleichtern? Wie \u00fcbersehen wir nicht das Wesentliche?Die neuen ERC-Richtlinien geben uns darauf Antworten. Algorithmen erleichtern uns das t\u00e4gliche Arbeiten. Routine ist ein wesentlicher Be-standteil dieser Arbeit. Ein Tag, an dem der Kindernotfall und seine He-rausforderungen im Mittelpunkt stehen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive Notfallsanit\u00e4ter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "PAEDIATRIC LIFE SUPPORT FORTBILDUNG NFS",
        "trainer": "Josef Hochreiter <br>Rainer Traw\u00f6ger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901248",
        "additional_info": "Durch die Teilnahme werden die Pflichtfortbildungsthemen 1-4 aner-<br>kannt",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.5",
        "content": "\u2022 ERC-Richtlinien<br>\u2022 Advanced Life Support<br>\u2022 EKG-Beurteilung<br>\u2022 Spezielle Situationen",
        "cost": "\u20ac 150,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "11.11.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Als Notfallsanit\u00e4ter ist es essentiell im Bereich der Patientenversorgung immer am neuesten Wissensstand zu sein. Daher erarbeiten wir ge-meinsam was neu ist, aber auch was sich bew\u00e4hrt hat. Der Erfahrungsaustausch zwischen den Teilnehmern ist wie immer ein wesentlicher Bestandteil.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Notfallsanit\u00e4terausbildung",
        "target_group": "aktive Notfallsanit\u00e4ter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "CARDIAC ARREST SIMULATION RESUSCITATION 2023",
        "trainer": "Josef Hochreiter<br>Egon Leitner",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901249",
        "additional_info": "\u2022 Pro 3 Teilnehmern wird aus den Bezirken 1 SEW f\u00fcr die Praxis ben\u00f6tigt<br>\u2022 Die Ausbildung findet in Uniform statt",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.7",
        "content": "\u2022 der Teilnehmer kennt die Ma\u00dfnahmen 1. SEW vor Ort<br>\u2022 Aufgaben und Ziele des \u201eprovisorischen Einsatzleiters\u201c<br>\u2022 Leiter Transport / Leiter SanHist<br>\u2022 Lageerkundung / Lagemeldung<br>\u2022 LaDaS <br>\u2022 m\u00fcndlicher Befehl",
        "cost": "\u20ac 165,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "15.04.2023, Enns, RK-Dienststelle <br>21.04.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle  <br>22.04.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle  <br>06.05.2023, Enns, RK-Dienststelle <br>02.06.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle <br>03.06.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle<br>03.06.2023, Enns, RK-Dienststelle <br>02.09.2023, Enns, RK-Dienststelle <br>09.09.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle <br>30.09.2023, Enns, RK-Dienststelle <br> <br>Uhrzeit: <br>08:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "15.04.2023, Enns, RK-Dienststelle",
                    "21.04.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle",
                    "22.04.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle",
                    "06.05.2023, Enns, RK-Dienststelle",
                    "02.06.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle",
                    "03.06.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle",
                    "03.06.2023, Enns, RK-Dienststelle",
                    "02.09.2023, Enns, RK-Dienststelle",
                    "09.09.2023, Eferding, RK-Bezirksstelle",
                    "30.09.2023, Enns, RK-Dienststelle"
                ]
            ],
            [
                "Uhrzeit"
            ]
        ],
        "description": "Nach der Theorie wird die Praxis ge\u00fcbt damit die erstgesetzten Schrit-te bei Einsatzsituationen aus dem Regelrettungsdienst, (provisorischer Einsatzleiter, Leiter Transport, Leiter SanHist) gefestigt werden k\u00f6nnen. Somit lernen die Teilnehmer die Zusammenh\u00e4nge der gesetzten Ma\u00df-nahmen genau kennen. Als Basis- bzw. Grundwerkzeug dient die gelbe Mappe \u201eErster SEW\u201c laut SEW-Ausstattungsvorschrift LV-O\u00d6. Ebenso wird die Gefahrenlehre sowie die Zusammenarbeit mit anderen Ein-satzorganisationen wiederholt. Die Teilnehmer lernen den m\u00fcndlichen Befehl kennen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive Sanit\u00e4ter",
        "time": "",
        "title": "LAGEMELDUNG 1. SEW VOR ORT",
        "trainer": "Claudia Engertsberger<br>Frank Langfellner",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124a",
        "additional_info": "",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.17",
        "content": "\u2022 Gef\u00e4hrdungs- und Belastungsanalyse im Rettungsdienst<br>\u2022 rechtliche Aspekte des AN-Schutzes<br>\u2022 der richtige Umgang mit PSA<br>\u2022 Eigensicherung im RD<br>\u2022 Standard Operating Procedures als Qualit\u00e4tssicherungstool",
        "cost": "\u20ac 130,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "23.09.2023<br>Schwertberg, RK-Dienststelle",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "23.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Schwertberg, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Sicherheit im Rettungsdienst beschr\u00e4nkt sich l\u00e4ngst nicht nur mehr auf die GAS-Regel und das Kennen der h\u00e4ufigsten Gefahren. Im Rettungs-diensteinsatz gilt es, Gefahren und Belastungen zu erfassen und sich durch entsprechende Ma\u00dfnahmen darauf vorzubereiten, um so opti-mal reagieren zu k\u00f6nnen. Auch die rechtliche Sicherheit bei Handlun-gen im Rettungsdienst wird in diesem Seminar diskutiert.REALISTISCHE UNFALLDARSTELLUNG AUSBILDUNG",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive Rettungssanit\u00e4ter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "SICHERHEIT IM RETTUNGSDIENST",
        "trainer": "Fachexperten<br>",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124b",
        "additional_info": "\u2022 An den Kurstagen bitte Kleidung tragen, die schmutzig werden darf<br>\u2022 Bitte Kleidung zum Zerschneiden und Einf\u00e4rben sowie Socken und alte <br>Schuhe mitbringen",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.10",
        "content": "\u2022 Arten von Wunden<br>\u2022 Techniken der Wunddarstellung<br>\u2022 Information \u00fcber Schminkmaterial<br>\u2022 praktische \u00dcbungen",
        "cost": "\u20ac 340,\u2013<br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": " <br>18.03.2023-19.03.2023<br>07.10.2023-08.10.2023<br>Windischgarsten, Hotel Sperlhof",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "18.03.2023-19.03.2023",
                    "07.10.2023-08.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Windischgarsten, Hotel Sperlhof"
            ]
        ],
        "description": "Der Teilnehmer erf\u00e4hrt in der Theorie und \u00fcbt in der Praxis, die Darstel-lung von Wunden/Verletzungen beginnend mit der Materialkunde bis zur Endfertigung am Statisten. Teil der Ausbildung ist auch die Planung von \u00dcbungen und Betreuung aus der Sichtweise eines Statisten!",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeiter mit kreativem Talent zur plastischen Umsetzung ihres Fach-<br>wissens im Bereich der Ersten Hilfe und der Sanit\u00e4tshilfe.",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "REALISTISCHE UNFALLDARSTELLUNG AUSBILDUNG",
        "trainer": "Sabine Rabeder",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124c",
        "additional_info": "",
        "category": "RETTUNGSDIENST 2.37",
        "content": "\u2022 Akute Belastungsreaktionen <br>\u2022 Einf\u00fchrung in Krise und Trauma<br>\u2022 Psychische Erste Hilfe f\u00fcr Angeh\u00f6rige, Betroffene und Kinder<br>\u2022 Fallbeispiele <br>\u2022 Praktische \u00dcbungen",
        "cost": "\u20ac 130,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "06.05.2023<br>Reichenau, GH Seyrlberg<br>09.09.2023<br>Treffling, GH Wolfsegger",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "06.05.2023"
                ],
                [
                    "09.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Reichenau, GH Seyrlberg",
                "Treffling, GH Wolfsegger"
            ]
        ],
        "description": "Das Miterleben von einem pl\u00f6tzlich schweren Unfall, einer Erkrankung, Tod und Sterben eines Angeh\u00f6rigen, Freund oder Kollegen ist f\u00fcr Betrof-fene und Ersthelfer mitunter ein traumatisches Erlebnis. Oft hei\u00dft es f\u00fcr uns Sanit\u00e4ter: \u201eBleibt vor Ort bis KI kommt!\u201c \u2013 Aber was kann ich bis dahin tun bzw. sagen? Welche Reaktionen k\u00f6nnen mich er-warten und welche Interventionen k\u00f6nnen in diesen Momenten hilfreich sein? Dieses Seminar bietet die M\u00f6glichkeit sich ein Grundwissen zur Unter-st\u00fctzung von Betroffenen anzueignen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Alle aktiven Rettungssanit\u00e4ter und interessierte RK-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "WAS TUN BIS KI KOMMT IM RETTUNGSDIENST",
        "trainer": "Ursula Kettenhuber",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124d",
        "additional_info": "Teilnahme an den folgenden Kur-<br>sen ist vor/w\u00e4hrend der Ausbildung <br>obligatorisch:<br>\u2022 Erste-Hilfe-Kurs (nicht \u00e4lter als <br>1 Jahr)<br>\u2022 Basisseminar \u201eWir sind das Rote <br>Kreuz\u201c<br>\u2022 Datenschutz (e-Learning)",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.6 + 3.7",
        "content": "Modul 1:<br>\u2022 Einf\u00fchrung in die Krisenintervention<br>\u2022 Indikation/Kontraindikation<br>\u2022 Psychohygiene, Schnittstelle, Rettungsdienst/Krisenintervention",
        "cost": "",
        "dates_location": "Auswahltag:<br> 11.02.2023  <br>Auswahlgespr\u00e4ch:<br> 17.02.2023  <br>09:00-18:00 Uhr <br>Pichling, Volkshaus <br>Modul 1: <br>18.03.2023-19.03.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Modul 2: <br>28.04.2023-30.04.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Modul 3: <br>02.06.2023-04.06.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick<br> <br>Modul 4: <br>06.10.2023-08.10.2023  <br>Schlierbach, Hotel SPES<br>Modul 5: <br>02.12.2023   <br>Wels, Hotel Bayrischer Hof <br>Seminarkosten: <br>~ \u20ac.2.780,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr die Bezirke: <br>\u20ac 1.600,\u2013  <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.02.2023"
                ],
                [
                    "17.02.2023"
                ],
                [
                    "18.03.2023-19.03.2023"
                ],
                [
                    "28.04.2023-30.04.2023"
                ],
                [
                    "02.06.2023-04.06.2023"
                ],
                [
                    "06.10.2023-08.10.2023"
                ],
                [
                    "02.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Auswahlgespr\u00e4ch:",
                "Pichling, Volkshaus",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Schlierbach, Hotel SPES",
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "Im Rahmen der Krisenintervention werden Menschen nach au\u00dferge-w\u00f6hnlich belastenden Ereignissen von Mitarbeiter des Roten Kreuzes betreut. Sie begleiten Menschen bed\u00fcrfnisorientiert in deren Ausnah-mesituationen, geben Sicherheit, stabilisieren, informieren und unter-st\u00fctzen Betroffene in den ersten Stunden. Modul 2:\u2022 Basis-Modell\u2022 \u00dcberbringung schlechter Nachrichten\u2022 Trauer\u2022 Zusammenarbeit KrisenhilfeModul 3:\u2022 Trauma und Traumafolgest\u00f6rungen\u2022 Suizidalit\u00e4t\u2022 Kinder und Jugendliche\u2022 komplexe Betreuungslagen",
        "duration": "14 Tage inkl. Auswahltag",
        "duration_as_days": 14.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "\u2022 Eignung gem\u00e4\u00df Auswahlgespr\u00e4ch<br>\u2022 Kommunikative Fertigkeiten<br>\u2022 Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen<br>\u2022 Reflexionsbereitschaft<br>\u2022 Keine \u00dcberschneidung zwischen den Bereichen SvE und Hospiz",
        "target_group": "Personen, welche die Ausbildung zum Kriseninterventions-Mitarbeiter <br>anstreben",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "KRISENINTERVENTION (KI) \u2013 AUSBILDUNG",
        "trainer": "Elisabeth Hack<br>Ursula Kettenhuber<br>Fachexperten<br>Krisenhilfe O\u00d6.<br>Exekutive<br>Bestatter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124e",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.53",
        "content": "\u2022 Aufbauorganisation und psychosoziale Schadenslage <br>\u2022 Strukturerfordernisse<br>\u2022 Informationsmanagement<br>\u2022 Gruppenintervention<br>\u2022 Praktische \u00dcbungen",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "21.10.2023<br>Wels, Hotel Bayrischer Hof",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "Aus einem vermeintlichen Routineeinsatz kann sich vor Ortein psycho-sozialer Gro\u00dfschaden entwickeln. Es bedarf einiger Grundkenntnisse und F\u00e4higkeiten, die Strukturen so zu gestalten, dass Betroffene und Angeh\u00f6rige optimal betreut und unterst\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Anhand von \u00dcbungen und Fallbeispielen werden die organisatorischen und in-haltlichen Besonderheiten dargestellt.KI \u2013 \u00d6BB / NOTAR / POLIZEIFORTBILDUNG",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive KI-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KI \u2013 PSYCHOSOZIALER GROSSSCHADEN",
        "trainer": "Monika Czamler<br>Ursula Kettenhuber",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90124f",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.54",
        "content": "\u2022 Zusammenarbeit mit \u00d6BB / Polizei<br>\u2022 Notarielle Fragen",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": " <br>04.03.2023  <br>28.10.2023  <br>Wels, Hotel Bayrischer Hof ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "04.03.2023",
                    "28.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "Im \u00d6BB-Einsatz gilt es auch Gefahren zu erfassen und entsprechend darauf zu reagieren. Im ersten Teil des Seminartages werden Inhalte wie \u201eWelche Gefahren lauern im Gleisbereich\u201c, \u201eWer leitet den \u00d6BB-Ein-satz?\u201c und \u201eNIT\u201c besprochen. In der zweiten Seminareinheit werden notarielle Fragen gekl\u00e4rt und die M\u00f6glichkeit, Themen die im Einsatz relevant werden k\u00f6nnen anzuspre-chen. Der dritte Teil bietet die Gelegenheit Inhalte und Themen in Zusammen-arbeit mit der Polizei aufzufrischen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "T\u00e4tigkeit als KI-Mitarbeiter",
        "target_group": "aktive KI-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KI \u2013 \u00d6BB / NOTAR / POLIZEI FORTBILDUNG",
        "trainer": "Ursula Kettenhuber<br>Fachexperten von \u00d6BB/Notar/Polizei",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901250",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.21",
        "content": "\u2022 Grundwissen \u201ePolizeiarbeit am Tatort\u201c<br>\u2022 Dynamik der Gewalt (Ursachen und Auswirkung)<br>\u2022 Spezielle Reaktionen und Bed\u00fcrfnisse<br>\u2022 KI als Schnittstelle zwischen Polizei und Krisenhilfe O\u00d6",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "01.04.2023<br>Wels, Hotel Bayrischer Hof",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "Gewalt hat in der Krisenintervention verschiedene Facetten. KI-Mitar-beiter werden in speziellen Eins\u00e4tzen mit der Thematik konfrontiert. Um den Betroffenen Unterst\u00fctzung und Sicherheit geben zu k\u00f6nnen, braucht es Fachwissen \u00fcber die daraus entstehenden Reaktionen und Bed\u00fcrfnissen. Des Weiteren bekommen die Teilnehmer Informationen zu inhaltlichen und organisatorischen Vorgangsweise. KI \u2013 REFLEXIONSTAGFORTBILDUNG",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "T\u00e4tigkeit als KI-Mitarbeiter",
        "target_group": "aktive KI-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KI \u2013 AM TATORT FORTBILDUNG",
        "trainer": "Monika Czamler<br>Fachexperte Polizei/Krisenhilfe O\u00d6",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901251",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.7",
        "content": "Ausgehend von ausgew\u00e4hlten theoretischen Inhalten werden Erfahrun-<br>gen aus eigenen Eins\u00e4tzen reflektiert. Dieser Tag bietet die M\u00f6glichkeit <br>zum Austausch mit Kollegen sowie zur Kl\u00e4rung fachlicher und organi-<br>satorischer Fragen.",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "11.02.2023  <br>Gmunden, RK-Bezirksstelle <br>18.03.2023  <br>Leonding, RK-Dienststelle <br> <br>15.04.2023  <br>Ried, RK-Bezirksstelle <br>14.10.2023<br>Leonding, RK-Dienststelle <br>17.11.2023<br>Steyr-Stadt, RK-Bezirksstelle ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.02.2023"
                ],
                [
                    "18.03.2023"
                ],
                [
                    "15.04.2023"
                ],
                [
                    "14.10.2023"
                ],
                [
                    "17.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Gmunden, RK-Bezirksstelle",
                "Leonding, RK-Dienststelle",
                "Ried, RK-Bezirksstelle",
                "Leonding, RK-Dienststelle",
                "Steyr-Stadt, RK-Bezirksstelle"
            ]
        ],
        "description": "",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "T\u00e4tigkeit als KI-Mitarbeiter",
        "target_group": "aktive KI-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KI \u2013 REFLEXIONSTAG FORTBILDUNG",
        "trainer": "Carina Grossegger",
        "what_to_bring": "eigene F\u00e4lle"
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901252",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.55",
        "content": "\u2022 Todesverst\u00e4ndnis von Kindern<br>\u2022 Umgang mit Kindern als Betroffene<br>\u2022 Interventionstechniken<br>\u2022 Trauerreaktion<br>\u2022 Umgang mit traumatisierenden Ereignissen<br>\u2022 Besondere Bed\u00fcrfnisse<br>\u2022 Herausforderung \u201eSocial Media\u201c",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "21.10.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Kinder und Jugendliche als Betroffene werden in Kriseninterventionsein-satz als Herausforderung erlebt. Sie reagieren in Ausnahmesituationen sehr unterschiedlich. Diese Fortbildung dient dazu Information und In-terventionstechniken zu bekommen und die Besonderheiten der Entwick-lungsphasen und deren Bed\u00fcrfnisse zu erarbeiten.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive KI-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KI \u2013 KINDER UND JUGENDLICHE FORTBILDUNG",
        "trainer": "Andreas Neubacher",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901253",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.1",
        "content": "\u2022 Reaktionen von Menschen/ Einsatzkr\u00e4ften auf extremen Stress<br>\u2022 Kommunikation und Gespr\u00e4chs f\u00fchrung mit Einsatzkr\u00e4ften nach belas-<br>tenden Ereignissen<br>\u2022 Wiederholung und Festigung der Inhalte des Theorieteils<br>\u2022 Ablauf von 1:1-Kollegengespr\u00e4chen<br>\u2022 Inhalte werden in Input- bzw. Vortrags teilen vor allem praxisrelevant, <br>mittels Partner- und Gruppenarbeit sowie durch Rollenspiele, umge-<br>setzt",
        "cost": "\u20ac 920,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Modul 1:<br>21.01.2023-22.01.2023 <br>Wels, Hotel Bayrischer Hof <br>Modul 2: <br>11.02.2023-12.02.2023<br>Wels, Hotel Bayrischer Hof  <br> <br>Modul 3: <br>22.04.2023-23.04.2023 <br>Wels, Hotel Bayrischer Hof  ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.01.2023-22.01.2023"
                ],
                [
                    "11.02.2023-12.02.2023"
                ],
                [
                    "22.04.2023-23.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof",
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof",
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "SvE-Mitarbeiter unterst\u00fctzen Kollegen, damit sie nach besonderen Belas-tungen, um Rettungseinsatz, gesunde Stressbew\u00e4ltigungsmechanismen n\u00fctzen und sich so von Folgen der Belastung besser erholen k\u00f6nnen. Auf-gaben der speziell geschulten Fachkr\u00e4fte des Roten Kreuzes, sogenannte Peers, sind unter anderem Stabilisierung der Situation, Informationswei-tergabe \u00fcber m\u00f6gliche Belastungsreaktionen und Normalisierung dieser. Weiters versuchen Peers Bew\u00e4ltigungsmechanismen der Kollegen zu mo-bilisieren.",
        "duration": "6 Tage",
        "duration_as_days": 6.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "\u2022 mindestens 2 Jahre aktiv im Einsatzdienst<br>\u2022 Auswahlgespr\u00e4ch im Bezirk<br>\u2022 Kommunikative Fertigkeiten und Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen<br>\u2022 Reflexionsbereitschaft und die F\u00e4higkeit zuzuh\u00f6ren",
        "target_group": "Interessierte Mitarbeiter des Rettungsdienstes, der Leitstellen, aber auch <br>Mitarbeiter aus anderen Sparten z.B: GSD, Wasserrettung.",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "STRESSVERARBEITUNG (SVE) NACH BELASTENDEN EREIGNISSEN \u2013 AUSBILDUNG",
        "trainer": "Mag. Bettina Feichtinger<br>Mag. Andreas Urich",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901254",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.47",
        "content": "\u2022 Grundlagen der Stressverarbeitung im Gro\u00dfeinsatz<br>\u2022 Aufbau- und Ablauforganisation im Gro\u00dfeinsatz mit Schwerpunkt <br>Betreuung<br>\u2022 Vorschriften und Richtlinien im Bereich der psychosozialen Betreuung im <br>Gro\u00dfeinsatz",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "15.04.2023<br>Rechberg, Dorfwirt Raab",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "15.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Rechberg, Dorfwirt Raab"
            ]
        ],
        "description": "Der Fokus der Einsatzkr\u00e4fte im Gro\u00dfeinsatz liegt in erster Linie auf der Betreuung von Patienten und Betroffenen, da gleichzeitig viele Personen Hilfe ben\u00f6tigen. Die Mechanismen zur K\u00f6rperregulation lassen Einsatz-kr\u00e4fte dabei schier Unmenschliches leisten, aber manchmal vergessen, auf sich selbst zu achten. Stressverarbeitung ist ein wesentlicher Bau-stein, die Einsatzf\u00e4higkeit von Einsatzkr\u00e4ften aufrecht zu erhalten und gest\u00e4rkt aus Gro\u00dfeins\u00e4tzen gehen zu k\u00f6nnen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Einsatzerfahrung als SvE-Mitarbeiter",
        "target_group": "Aktive SvE-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "SVE \u2013 IM GROSSEINSATZ FORTBILDUNG",
        "trainer": "Ursula Kettenhuber<br>Fachexperte",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901255",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.51",
        "content": "Ausgehend von ausgew\u00e4hlten theoretischen Inhalten werden Erfahrun-<br>gen aus eigenen Eins\u00e4tzen reflektiert. Dieser Vormittag bietet die M\u00f6g-<br>lichkeit zum Austausch mit Kollegen sowie zur Kl\u00e4rung offener Fragen <br>oder Problemstellungen, die in der Einsatzsituation entstanden sind.",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "02.09.2023 <br>Wels, Hotel Bayrischer Hof ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, Hotel Bayrischer Hof"
            ]
        ],
        "description": "SVE \u2013 GEWALT IM RETTUNGSDIENST FORTBILDUNG",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Einsatzerfahrung als SvE-Mitarbeiter",
        "target_group": "Aktive SvE-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "SVE \u2013 REFLEXIONSTAG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901256",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 3.39",
        "content": "\u2022 M\u00f6glichkeit zur Fallsupervision<br>\u2022 M\u00f6glichkeit an die Fortbildung thematisch anzukn\u00fcpfen",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "18.11.2023<br>Rechberg, Dorfwirt Raab",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "18.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Rechberg, Dorfwirt Raab"
            ]
        ],
        "description": "Rettungskr\u00e4fte werden immer h\u00e4ufiger im Einsatz mit Gewaltsituationen konfrontiert. Inhalt dieser Fachfortbildung ist die Auswirkung von Gewalt oder Gewaltandrohung zu verstehen und mit dieser Besonderheit in der SVE-Betreuung umzugehen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "T\u00e4tigkeit als SvE-Mitarbeiter",
        "target_group": "Aktive SvE-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "SVE \u2013 GEWALT IM RETTUNGSDIENST FORTBILDUNG",
        "trainer": "Ursula Kettenhuber",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901257",
        "additional_info": "Informationen \u00fcber die Ausbildung <br>sind bei den Hospizkoordinatoren in <br>den Bezirken erh\u00e4ltlich. <br>Einzelgespr\u00e4che<br> zur Pr\u00fcfung der <br>pers\u00f6nlichen Eignung nach Vereinba-<br>rung.<br>Auswahl-Modul: <br>Mit Kursbegleitung <br>und Fachbereichsleitung - bietet einen <br>\u00dcberblick \u00fcber die Hospizarbeit und <br>den Lehrgang, organisatorisches und <br>Kl\u00e4rung offener Punkte/Fragen.<br>Praktikum:<br> Im Rahmen der Ausbil-<br>dung ist ein 40-Stunden Praktikum zu <br>absolvieren.<br>Schriftliche Abschlussarbeit:<br> Reflexi-<br>on des Praktikums oder pers\u00f6nlicher <br>Erfahrungen.",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 4.25",
        "content": "\u2022 Auseinandersetzung mit dem eigenen Leben, mit Krankheit und der <br>eigenen Endlichkeit<br>\u2022 Auseinandersetzung mit der Begleiter-Rolle<br>\u2022 Kommunikation und Gespr\u00e4chsf\u00fchrung mit Kranken und Sterbenden<br>\u2022 Kommunikation mit dementen und verwirrten Menschen {Validation)<br>\u2022 Abgestufte Hospiz- und Palliativversorgung in \u00d6sterreich; Palliativ-<br>pflege und Palliativmedizin<br>\u2022 Ethische und juristische Aspekte der Hospizbegleitung<br>\u2022 Trauer, Demenz und Bestattungswesen<br>\u2022 Sterbe-und Trauerriten und Rituale der gro\u00dfen Religionen und eigene <br>Bed\u00fcrfnisse<br>\u2022 Sinnfrage und Spiritualit\u00e4t<br>\u2022 Qualit\u00e4tsmanagement in der Hospizarbeit",
        "cost": "TN ist f\u00fcr die Gesamtausbildung ein<br>Selbstkostenbeitrag von\u20ac 200,\u2013 zu<br>entrichten.",
        "dates_location": "Auswahltag:<br>02.12.2022; 09:00-17:00 Uhr<br>Linz, Rotkreuz-Zentrum<br>Ausbildungs-Module:<br>Modul 1: <br>10.02.2023-11.02.2023 <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Modul 2: <br>10.03.2023-11.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Modul 3: <br>14.04.2023-15.04.2023 <br>Rechberg, Dorfwirt Raab <br>Modul 4: <br>12.05.2023-13.05.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick    <br>Modul 5: <br>13.10.2023-14.10.2023 <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "02.12.2022; 09:00-17:00 Uhr"
                ],
                [
                    "10.02.2023-11.02.2023"
                ],
                [
                    "10.03.2023-11.03.2023"
                ],
                [
                    "14.04.2023-15.04.2023"
                ],
                [
                    "12.05.2023-13.05.2023"
                ],
                [
                    "13.10.2023-14.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Rotkreuz-Zentrum",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Rechberg, Dorfwirt Raab",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Als freiwilliger Hospiz Mitarbeiter bieten Sie Unterst\u00fctzung und Bera-tung und vermitteln Geborgenheit. Damit Sie ein Abschiednehmen in W\u00fcrde erm\u00f6glichen k\u00f6nnen, erlernen Sie wirksames Handwerkzeug zur Entlastung. In dieser Grundausbildung erfahren Sie Kommunikations-techniken mit Schwerkranken und sterbenden Menschen. Sie setzen sich mit dem eigenen Leben, Krankheit und der eigenen Endlichkeit ausein-ander und erlernen ethische und juristische Aspekte der Hospizbeglei-tung wie auch des Bestattungswesens. Palliativpflege, Spiritualit\u00e4t, Ri-tuale und Qualit\u00e4tsmanagement sind weitere Themen der Ausbildung.",
        "duration": "80 Stunden",
        "duration_as_days": 10.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "Schriftliche Anmeldung bei den Hospizkoordinatorinnen in den Bezirken.<br>Teilnahme an Auswahlgespr\u00e4ch und Auswahl-Modul<br>\u2022 Eignung gem\u00e4\u00df Auswahlgespr\u00e4ch<br>\u2022 Kommunikative Fertigkeiten<br>\u2022 Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen<br>\u2022 Reflexionsbereitschaft<br>\u2022 Keine \u00dcberschneidung zwischen den Bereichen KI & SvE",
        "target_group": "Personen, die an der freiwilligen Hospizarbeit interessiert sind und im<br>Bereich des Mobilen Hospiz t\u00e4tig werden m\u00f6chten",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "HOSPIZ \u2013 F\u00dcR FREIWILLIGE MITARBEITER",
        "trainer": "Fachexperten aus Hospiz- und Pallia-<br>tiv-Medizin\u201e Krankenpflege, Psycho-<br>therapie, Seelsorge und Sozialarbeit.",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901258",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 4.90",
        "content": "\u2022 Symptome und m\u00f6gliche Ursachen verschiedener Wesens- und Pers\u00f6n-<br>lichkeitsver\u00e4nderungen<br>\u2022 Was ist \u201ekrankhaft\u201c? Was ist erkl\u00e4rbar? Was muss \u201ebehandelt\u201c werden?<br>\u2022 Was ist Ausdruck einer normalen Weiterentwicklung?",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "21.10.2023<br>Bad Hall, Hotel Hallerhof",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof"
            ]
        ],
        "description": "\u201e\u2026 und dann wurde Papa anders.\u201cJeder Mensch ist auf seine Art einzigartig, ein Individuum mit ver-schiedenen Verhaltensmustern in verschiedenen Situationen und zu verschiedenen Zeitpunkten. Das macht unsere Pers\u00f6nlichkeit und unser Wesen aus. Erkrankungen, Verletzungen, bestimmte Substanzen wie Alkohol oder Drogen, aber auch schwere seelische Belastungen k\u00f6nnen Merkmale einer Pers\u00f6nlichkeit und damit auch das Verhalten einer Person ver \u00e4ndern. Das stellt einerseits f\u00fcr den Betroffenen selbst, andererseits auch f\u00fcr sein Umfeld eine Herausforderung dar. Die Teilnehmer erhalten einen \u00dcberblick \u00fcber die h\u00e4ufigsten Wesensver\u00e4nderungen bei bestimm-ten Erkrankungen. Dieses Wissen soll die Betreuung betroffener Klienten und ihrer Angeh\u00f6rigen erleichtern.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Hospiz-Mitarbeiter, Palliative-Care-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "HOSPIZ \u2013 WESENSVER\u00c4NDERUNG DER KLIENTEN UND IHRE DIAGNOSEN",
        "trainer": "Dr. Petra Mair",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b901259",
        "additional_info": "",
        "category": "PSYCHOSOZIALE DIENSTE 4.109",
        "content": "\u2022 Validation \u2013 Was ist das?<br>\u2022 Validation als Kommunikationskultur<br>\u2022 Validationstechniken<br>\u2022 praktische Beispiele<br>\u2022 Voraussetzungen f\u00fcr den Anwender",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "06.05.2023<br>Litzlberg, Litz- Das Erlebnishaus ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "06.05.2023"
                ]
            ],
            [
                "Litzlberg, Litz- Das Erlebnishaus"
            ]
        ],
        "description": "Validieren bedeutet, die Erfahrung eines anderen Menschen zu w\u00fcrdigen und seine Emotionen anzuerkennen. Dies kann den Anderen st\u00e4rken und widerstandsf\u00e4higer machen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Hospiz-Mitarbeiter, Palliative-Care-Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "HOSPIZ VALIDATION",
        "trainer": "Dr. Petra Mair",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359d155000fe4b90125a",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.94",
        "content": "\u2022 Aufgaben und T\u00e4tigkeiten der Gesundheits- und Sozialbegleitung<br>\u2022 Kommunikation und Gespr\u00e4chsf\u00fchrung<br>\u2022 Krisen und Konflikte<br>\u2022 Umgang mit Gef\u00fchlen <br>\u2022 Abgrenzung und Psychohygiene<br>\u2022 Sozialsystem in \u00d6sterreich<br>\u2022 Anlaufstellen zur Beratung und Unterst\u00fctzung in den einzelnen Lebens-<br>bereichen",
        "cost": "\u20ac 660\u2013 (inkl. Verpflegung und \u00dcber-<br>nachtung)",
        "dates_location": "Modul 1:<br>10.02.2023-11.02.2023<br>Linz, Jugendg\u00e4stehaus Linz <br>Modul 2:<br>24.03.2023-25.03.2023<br>Linz, Jugendg\u00e4stehaus Linz ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.02.2023-11.02.2023"
                ],
                [
                    "24.03.2023-25.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Jugendg\u00e4stehaus Linz",
                "Linz, Jugendg\u00e4stehaus Linz"
            ]
        ],
        "description": "Wie schnell kann alles anders sein? ln Ausnahmesituationen (beispiels-weise bei schwerer Erkrankung, einem Todesfall, Naturkatastrophen, etc.) fehlt einem oft die Kraft organisatorische Belange zu regeln. In diesen F\u00e4llen k\u00f6nnen Gesundheits- und Sozialbegleiter eine enorme Un-terst\u00fctzung bedeuten. Wenn Sie gerne Menschen in schwierigen Phasen ihres Lebens begleiten m\u00f6chten, dann ist eine freiwillige Mitarbeit als Gesundheits- und Sozialbegleiter genau das Richtige f\u00fcr Sie. Durch Ihr Engagement k\u00f6nnen Sie den Betroffenen Unterst\u00fctzung bieten, bis die-se die F\u00e4higkeit wiedererlangt haben f\u00fcr sich selbst zu sorgen.",
        "duration": "4<br> Tage",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Organisationstalent, Erfahrung im Umgang mit Beh\u00f6rden<br>\u2022 Auswahlgespr\u00e4ch mit GSD-Koordination",
        "target_group": "Neue Mitarbeiter mit Erfahrung im Gesundheits- und Sozialsystem in <br>\u00d6sterreich",
        "time": "Modul 1: 13:00-20:00 Uhr<br>Modul 2: 13:00-20:00/ <br>08:00-16:00 Uhr",
        "title": "GESUNDHEITS- UND SOZIALBEGLEITUNG GSD",
        "trainer": "Elfriede Reindl<br>Egon Leitner",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90125b",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.29",
        "content": "\u2022 Organisation der Hilfe<br>\u2022 Bed\u00fcrfnis und Handlungsbedarf<br>\u2022 Rechte und Pflichten<br>\u2022 Datenschutz<br>\u2022 Kommunikation mit \u00e4lteren Menschen<br>\u2022 Umgang mit Menschen mit Demenz<br>\u2022 Begleitung und Leitung von Gruppen<br>\u2022 Migration und soziale Benachteiligung als besonderes Handlungsfeld<br>\u2022 Konflikte im Besuchsdienst bearbeiten",
        "cost": "",
        "dates_location": "Modul 1: <br>29.04.2023-30.04.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Modul 2: <br>03.06.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Seminarkosten: <br>\u20ac 640,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 0,\u2013",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "29.04.2023-30.04.2023"
                ],
                [
                    "03.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Der Besuchs- und Begleitdienst ist einer der zentralsten und zugleich auch \u201etraditionsreichsten\u201c T\u00e4tigkeitsbereiche der Gesundheits- und Sozialen Dienste im \u00d6RK. Als Mitarbeiter im Besuchs- und Begleit-dienst bringen Sie Abwechslung und Freude in den Alltag. Die Mitarbeiter leisten einen gro\u00dfen Beitrag zur Bereicherung des Le-bens \u00e4lterer, mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkter Menschen und zur Entlastung ihrer Angeh\u00f6rigen. Im Besuchs- und Begleitdienst qualifiziert zu arbei-ten, erfordert Wissen und Fingerspitzengef\u00fchl. Sowohl was die Kom-munikation und gemeinsame (Frei-)Zeitgestaltung mit den Klienten selbst betrifft, als auch bez\u00fcglich der Kooperation und Kommunikation mit anderen an der Betreuung beteiligten Personen. In der Ausbildung f\u00fcr den Besuchs- und Begleitdienst wird sowohl not-wendiges und n\u00fctzliches Wissen vermittelt als auch die pers\u00f6nliche Haltung und Fertigkeit der Teilnehmer im Umgang mit Klienten (und Angeh\u00f6rigen) reflektiert, gest\u00e4rkt und weiterentwickelt.Im Mittelpunkt steht der Klient. Er oder sie bekommt von Ihnen Zeit und Aufmerksamkeit geschenkt. Die \u00e4lteren Menschen werden angeregt und zu Aktivit\u00e4ten ermutigt und motiviert, durch neue Ideen inspiriert und erhalten Unterst\u00fctzung dabei, ihre Interessen zu realisieren und mit anderen Menschen in Kontakt zu kommen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Bestehende und angehende Mitarbeiter im Tageszentrum",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "BESUCHSDIENST BASISAUSBILDUNG F\u00dcR FREIWILLIGE IM GSD GSD",
        "trainer": "Silke Pachinger<br>Stefan Zierlinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90125c",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.79",
        "content": "\u2022 Verluste ver\u00e4ndern das Leben \u2013 was bewirken sie?<br>\u2022 Ungew\u00f6hnliches Verhalten kann in den Bed\u00fcrfnissen begr\u00fcndet sein \u2013 <br>wie \u00e4u\u00dfert sich das?<br>\u2022 Nicht werten und urteilen",
        "cost": "",
        "dates_location": "30.09.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>Seminarkosten: <br>\u20ac 200,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 0,\u2013",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "30.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "PSYCHOHYGIENEFSDDie Bed\u00fcrfnisse von \u00e4lteren und desorientierten Menschen stehen im Mittelpunkt dieses Seminars. Sie haben die Validation als wertsch\u00e4t-zende Kommunikationsmethode bereits kennengelernt, sind neugierig geworden und wollen mehr dar\u00fcber wissen? Im Follow-up-Kurs k\u00f6nnen Sie Ihre Erfahrungen vertiefen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Absolviertes Einf\u00fchrungsseminar Validation",
        "target_group": "Aktive Mitarbeiter des Besuchsdienstes und GSD-Referenten",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "VALIDATION FOLLOW-UP FSD",
        "trainer": "Dr. Petra Mair",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90125d",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.72",
        "content": "\u2022 theoretischer Input <br>\u2022 zahlreiche Vorschl\u00e4ge und \u00dcbungen zur L\u00f6sung von Abgrenzungspro-<br>blemen werden angeboten bzw. gemeinsam entwickelt <br>\u2022 Diskussionen und Erfahrungsaustausch",
        "cost": "",
        "dates_location": "23.09.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick <br>Seminarkosten: <br>\u20ac 155,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 0,\u2013<br> ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "23.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Engagiert und gesund bleiben! Abgrenzung bzw. Nein-Sagen ohne schlechtes Gewissen! In diesem Seminar geht es um ein Gleichgewicht von Engagement und innerer Distanz, zu erkennen, wo meine eigenen Grenzen sind und wie ich diese auch einhalten kann, ohne das Gef\u00fchl zu bekommen, den Anderen im Stich zu lassen.\u201eNur wenn ich gut auf mich achte, kann ich auch auf l\u00e4ngere Sicht An-dere unterst\u00fctzen und ihnen hilfreich zur Seite stehen.\u201cEs geht um ein wertsch\u00e4tzendes Miteinander, in dem wir unsere eige-nen Bed\u00fcrfnisse, unsere Selbstf\u00fcrsorge nicht aus den Augen lassen. Weil manchmal ein Nein hilfreicher als ein Ja ist.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive Mitarbeiter des Besuchsdienstes sowie GSD-Referenten",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "PSYCHOHYGIENE FSD",
        "trainer": "Birgit D\u00fcrk, DSA",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90125e",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.63",
        "content": "\u2022 Einblicke in die subjektive Erlebniswelt von Menschen mit Demenz<br>\u2022 Interaktionsm\u00f6glichkeiten im Sinne von Reagieren auf Signale",
        "cost": "",
        "dates_location": "23.06.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt <br>Seminarkosten: <br>\u20ac 155,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 0,\u2013<br> ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "23.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "BESCH\u00c4FTIGUNG UND AKTIVIERUNG IM ALTERFSDDer demenziell beeintr\u00e4chtigte Mensch tut nichts ohne Grund. \u00c4ndert sich sein Verhalten, so ist dies seine Reaktion auf die Art, wie wir mit ihm umgehen. Unser Verst\u00e4ndnis und unsere Bereitschaft, die Ursachen und Bed\u00fcrfnisse hinter seinem Verhalten zu ergr\u00fcnden, sind Basis f\u00fcr eine wertsch\u00e4tzende Begegnung. Nutzen Sie dieses Seminar und lernen Sie M\u00f6glichkeiten der Begegnung mit demenziell beeintr\u00e4chtigten Menschen kennen. Damit k\u00f6nnen Sie Stabilit\u00e4t und Sicherheit vermitteln und den Umgang mit dementen Personen verbessern.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive Mitarbeiter des Besuchsdienstes sowie GSD-Referenten",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "KOMMUNIKATION UND UMGANG MIT DEMENTEN MENSCHEN FSD",
        "trainer": "Stefan Zierlinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90125f",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.106",
        "content": "\u2022 Methoden der Biografiearbeit<br>\u2022 Freudiges Ged\u00e4chtnistraining <br>\u2022 Kreative Gestaltungsm\u00f6glichkeiten<br>\u2022 Bewegung & Entspannung",
        "cost": "",
        "dates_location": "12.02.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt  <br>Seminarkosten: <br>\u20ac 155,\u2013<br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirken: <br>\u20ac 0,\u2013<br> <br>Trainerin: <br>Claudia Reininger, BA",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "12.02.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "Jeder Mensch hat ein nat\u00fcrliches Bed\u00fcrfnis nach Besch\u00e4ftigung. Dieses Bed\u00fcrfnis nach Besch\u00e4ftigung besteht auch im Alter, sowie bei einer de-menziellen Erkrankung weiterhin. In diesem Workshop erfahren Sie viele Anregungen zur Aktivierung der \u00e4lteren Generation. Gleichzeitig sp\u00fcren Sie \u2013 in weiterer Folge auch Ihre Mitmenschen \u2013 Wertsch\u00e4tzung & Freude!",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "aktive Mitarbeiter des Besuchsdienstes, von Tagesbetreuungszentren und <br>des Betreubaren Wohnens sowie GSD-Referenten",
        "time": "09:00 bis 18:00 Uhr",
        "title": "BESCH\u00c4FTIGUNG UND AKTIVIERUNG IM ALTER FSD",
        "trainer": "",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901260",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.33",
        "content": "\u2022 Sichtweise des Pflegepersonals (Ausarbeitung und Erfahrung vor Ort)<br>\u2022 Gesundheitsfragebogen<br>\u2022 Aufkl\u00e4rung \u00fcber Pflegeleistungen innerhalb der Reisegruppe<br>\u2022 Koordination auf Bezirks- und Ortsebene bzgl Gesundheitsfragebogen <br>und Transfers<br>\u2022 Beratungskompetenz f\u00fcr den neuen Reisekatalog (inkl. Reiseversiche-<br>rung)",
        "cost": "",
        "dates_location": "13.01.2023<br>Linz, Seminarzentrum Blumau-Tower<br>Kostenanteil f\u00fcr die Bezirke: <br>\u20ac 0,\u2013",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "13.01.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Seminarzentrum Blumau-Tower"
            ]
        ],
        "description": "Urlaubsgenuss trotz eventueller k\u00f6rperlicher Einschr\u00e4nkungen: Daf\u00fcr steht das Reiseangebot \u201eBetreutes Reisen\u201c. Wer sich zu einer \u201eBetreuten Reise\u201c entschlie\u00dft, braucht sich weder mit organisatorischen noch ge-sundheitlichen Fragen belasten. Als Bezirksbeauftragte sind Sie mit die-ser Fortbildung wieder auf dem neuesten Stand, damit Sie auch weiterhin kompetente Beratungen durchf\u00fchren und die Vorgaben f\u00fcr den Ge-sundheitsfragebogen vertiefen k\u00f6nnen. Sie k\u00f6nnen damit die Dienstleis-tung in Ihrem Bezirk sowie RK-intern als auch extern effizient bewerben.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Bezirks- und ortsverantwortliche Mitarbeiter beim \u201eBetreuten Reisen\u201c",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "BETREUTES REISEN F\u00dcR BEZIRKSBEAUFTRAGTE",
        "trainer": "Fachexperten des O\u00d6. RK und der <br>Reisewelt",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901261",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEITS- UND SOZIALE DIENSTE 4.114",
        "content": "\u2022 Einf\u00fchrung in die organisatorischen Details des abgelaufenen <br> Reisejahrs und die Neuerungen f\u00fcr das laufende Jahr<br>\u2022 Informationsaustausch und Kennenlernen f\u00fcr die n\u00e4chsten <br> Reisebegleitungen im Team<br>\u2022 aktuelle Fachthemen",
        "cost": "",
        "dates_location": "14.04.2023<br>Linz, Seminarzentrum Blumau-Tower<br>Kostenanteil f\u00fcr die Bezirke: <br>\u20ac 0,\u2013",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Seminarzentrum Blumau-Tower"
            ]
        ],
        "description": "Als aktiver Reisebegleiter aus der Pflege ist es f\u00fcr Sie wichtig, immer auf dem neuesten Stand zu sein. Mit dieser Fortbildung haben Sie die M\u00f6g-lichkeit, gemeinsam mit Ihren Kollegen aus der Pflege und auch mit den Reiseleitern Ihr Wissen sowohl in pflegerischer/medizinischer als auch in organisatorischer Hinsicht aufzufrischen. Damit werden Sie optimal auf Ihren Einsatz im kommenden Reisejahr vorbereitet.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "\u2022 Diplom- und Pflegepersonal und Fachsozialbetreuer im Bereich <br>Altenarbeit, die bereits praktische Erfahrung gemacht haben bzw. die <br>erstmals im kommenden Reisejahr an einer Betreuten Reise teilnehmen<br>\u2022 Erfahrene und neue Reiseleiter, die im kommenden Jahr eine Reise-<br>leitung \u00fcbernehmen",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "BETREUTES REISEN REISEBEGLEITER-FORTBILDUNG",
        "trainer": "Fachexperten des O\u00d6. RK und der <br>Reisewelt",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901262",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.1",
        "content": "\u2022 das RK als einzigartige Organisation<br>\u2022 das RK als internationale Bewegung<br>\u2022 der Gr\u00fcnder des RK<br>\u2022 Leitbild und Grunds\u00e4tze des <br>RK<br>\u2022 das RK in seiner Gr\u00f6\u00dfe und Struktur<br>\u2022 das Fremdbild des RK (Corporate Image)<br>\u2022 die Leistungsbereiche des RK",
        "cost": "\u20ac 57,\u2013",
        "dates_location": "",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Menschlichkeit. Unparteilichkeit. Neutralit\u00e4t. Unabh\u00e4ngigkeit. Freiwil-ligkeit. Einheit. Universalit\u00e4t. Diese sieben Grunds\u00e4tze sind nicht nur der \u201eWertekatalog\u201c der internationalen Rotkreuz- und Rothalbmondbewe-gung \u2013 sie werden auch jeden Tag von Menschen rund um den Glo-bus gelebt. Erfahren Sie mehr \u00fcber die weltweite T\u00e4tigkeit des RK, \u00fcber seine Geschichte sowie \u00fcber gemeinsame Ziele und Zusammenh\u00e4nge. Werfen Sie einen \u201eBlick \u00fcber den Tellerrand\u201c innerhalb des RK und er-weitern Sie Ihr Wissen \u00fcber unsere Organisation.",
        "duration": "5,5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.6875,
        "min_age": "16 Jahre<br>Hinweis: <br>Alle weiteren Termine sind hier <br>zu finden:",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "\u2022 neu angestellte berufliche Mitarbeiter, falls sie nicht schon vorher als <br>freiwillige(r) Mitarbeiter das Seminar besucht haben<br>\u2022 neu eingetretene freiwillige Mitarbeiter aus den verschiedenen Sparten <br>des RK einschlie\u00dflich neuer Funktion\u00e4r<br>\u2022 Eine heterogene Zusammensetzung der Seminargruppe ist ausdr\u00fcck-<br>lich erw\u00fcnscht. In jeder Seminargruppe sollen unbedingt Teilnehmer aus <br>verschiedenen Sparten des RK anwesend sein.",
        "time": "",
        "title": "\u201eWIR SIND DAS ROTE KREUZ\u201c BASISSEMINAR",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901263",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.2",
        "content": "\u2022 Grundlagen der Rahmenbedingungen f\u00fcr eine erfolgreiche Freiwilli-<br>genkoordination<br>\u2022 Instrumente zur Gewinnung und Bindung freiwilliger Mitarbeiter<br>\u2022 F\u00fchren professioneller Erstgespr\u00e4che <br>\u2022 Vorgangsweise bei der Beendigung des freiwilligen Engagements<br>\u2022 Aktuelle Schwerpunkte im Freiwilligenmanagement des O\u00d6. RK",
        "cost": "\u20ac 600,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Modul 1: <br>11.02.2023<br>findet online statt<br>Modul 2: <br>11.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt <br>Modul 3:<br> <br>22.04.2023-23.04.2023<br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.02.2023"
                ],
                [
                    "11.03.2023"
                ],
                [
                    "22.04.2023-23.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "findet online statt",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt"
            ]
        ],
        "description": "Mehr als 24.000 Freiwillige engagieren sich begeistert f\u00fcr das O\u00d6 Rote Kreuz - der Freiwilligenkoordination kommt dabei eine immer gr\u00f6\u00dfere Bedeutung zu. Von den Gewinnungsma\u00dfnahmen und Erstgespr\u00e4chen, \u00fcber die Begleitung und Koordinierung bis hin zur Beendigung des En-gagements erfahren Sie in diesem Lehrgang alles, was es in der Praxis braucht, um Freiwillige erfolgreich einzubinden.",
        "duration": "4 Tage",
        "duration_as_days": 4.0,
        "min_age": "21 Jahre",
        "prerequisites": "aktive Mitarbeit im RK",
        "target_group": "Personen, die in der Freiwilligenkoordination aktiv sein m\u00f6chten.",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "FREIWILLIGENKOORDINATION AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901264",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.27",
        "content": "\u2022 Tipps zur Planung und Gestaltung von Online-Settings<br>\u2022 Verschiedene Funktionen von Webex kennenlernen und diese mit weite-<br>ren (kostenlosen) Tool verkn\u00fcpfen<br>\u2022 Aktivierung der Teilnehmenden <br>\u2022 Initiierung eines sozialen und/oder fachlichen Austausches <br>\u2022 Evaluierung und Feedback <br>\u2022 praktische Durchf\u00fchrung und Nach besprechung",
        "cost": "\u20ac 40,\u2013",
        "dates_location": "30.01.2023<br>06.02.2023<br>13.02.2023<br>Online, Webex<br>Ort: <br>Webex",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "30.01.2023",
                    "06.02.2023",
                    "13.02.2023"
                ]
            ],
            [
                "Online, Webex"
            ]
        ],
        "description": "Von analog zu digital \u2013 Sie m\u00f6chten k\u00fcnftig gerne Besprechungen und Schulungen, aber auch lockere Austauschtreffen online abwickeln? Wir zeigen Ihnen wie verschiedene Online-Formate wirkungsvoll umge-setzt werden k\u00f6nnen und was dabei zu beachten ist. Sie erhalten einen \u00dcberblick \u00fcber verschiedene Werkzeuge und Metho-den, sowie die M\u00f6glichkeit Gelerntes unmittelbar auszuprobieren.",
        "duration": "3 x 2 Stunden",
        "duration_as_days": 0.25,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Personen, die Online-Meetings professionell abwickeln wollen.",
        "time": "09:00 Uhr bis 11:00 Uhr",
        "title": "METHODENTRAINING F\u00dcR ONLINE-MEETINGS",
        "trainer": "Mag. Sandra Horvatits, MA",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901265",
        "additional_info": "Dieses Seminar ist Pflichtbestandteil <br>der DF-Ausbildung.",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.22",
        "content": "\u2022 aktuelle Entwicklungen und Herausforderungen<br>\u2022 Erfolgsfaktoren und Stolpersteine in der Gewinnung und Bindung von <br>Freiwilligen",
        "cost": "\u20ac 160,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "10.11.2023<br>Linz, St. Magdalena Bildungshaus",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, St. Magdalena Bildungshaus"
            ]
        ],
        "description": "Freiwilliges Engagement unterliegt einem st\u00e4ndigen Wandel und stellt Verantwortliche an den Dienststellen oft vor besondere Herausforderun-gen. Ob es die Ansprache und Einbindung spezieller Zielgruppen ist, oder ob Sie Ihre freiwilligen Mitarbeiter l\u00e4nger an die Organisation binden m\u00f6chten \u2013 an diesem Tag stehen Ihre kon kreten Ankn\u00fcpfungspunkte im Mittelpunkt. Voneinander miteinander f\u00fcr die Praxis lernen. RECHTLICHE GRUNDLAGEN ARBEITSRECHT, VERSICHERUNGSSCHUTZ",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Personen, die ihr Wissen in der Freiwilligenarbeit auffrischen und neue <br>Anregungen zur Gewinnung und Bindung von Freiwilligen sammeln <br>m\u00f6chten. (z.B. Freiwilligenkoordinatoren, Dienstf\u00fchrende, GSD-Koordina-<br>toren \u2026)",
        "time": "09:00 Uhr bis 17:00 Uhr",
        "title": "GEWINNUNG UND BINDUNG FREIWILLIGER",
        "trainer": "Mag. Sandra Horvatits, MA",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901266",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.23",
        "content": "\u2022 gesetzliche und private Versicherungs aspekte<br>\u2022 Versicherungsschutz<br>\u2022 Der Kollektivvertrag des \u00d6RK<br>\u2022 Dienstvertrag, Auskunfts- und Einsichtsrecht",
        "cost": "\u20ac 40,\u2013",
        "dates_location": "15.11.2023<br>Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "15.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Sie interessieren sich f\u00fcr gesetzliche Grundlagen des Arbeitsrechts und Versicherungsschutz in Ihrer T\u00e4tigkeit als RK-Mitarbeiter oder sind F\u00fch-rungskraft im Roten Kreuz? Sie m\u00f6chten Ihre Kenntnisse zum Thema Da-tenschutz auffrischen? Dann besuchen Sie dieses Seminar und erfahren Sie f\u00fcr Ihren Arbeitsalltag relevante und n\u00fctzliche Informationen.",
        "duration": "5,5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.6875,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Alle interessierten Mitarbeiter",
        "time": "14:30 bis 21:00 Uhr",
        "title": "RECHTLICHE GRUNDLAGEN ARBEITSRECHT, VERSICHERUNGSSCHUTZ",
        "trainer": "Mag. Susanne Brank (AUVA)<br>MMag. Eva Maria Manzenreiter<br>Mag. Michael Grininger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901267",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.3",
        "content": "\u2022 das strukturierte Mitarbeitergespr\u00e4ch im O\u00d6. RK<br>\u2022 die standardisierten Unterlagen f\u00fcr das strukturierte Mitarbeiter-<br>gespr\u00e4ch<br>\u2022 Gespr\u00e4chsvorbereitung<br>\u2022 Kommunikation im Rahmen des strukturierten Mitarbeitergespr\u00e4chs <br>(Formulierung von Zielen, F\u00f6rderung von Mitarbeiter)<br>\u2022 Vereinbarungen im Rahmen des strukturierten Mitarbeitergespr\u00e4chs<br>\u2022 Rollenspiele",
        "cost": "\u20ac 150,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "20.09.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "20.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "DEMENZ \u2013 SCHNUPPER-KURS WISSEN TUT GUTReden ist einfach, doch ein professionelles Mitarbeitergespr\u00e4ch zu f\u00fch-ren erfordert bestimmte Kompetenzen. Wie formuliere ich Botschaften? Wie gebe ich meinen Mitarbeitern hilfreiches Feedback und wie nehme ich selbst Feedback an? Lernen Sie, wie Sie einen einfachen Dialog mit dem Ziel einer erfolgreichen Kommunikation f\u00fchren k\u00f6nnen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Dienstf\u00fchrende, Referatsleiter, F\u00fchrungskr\u00e4fte",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "DAS STRUKTURIERTE MITARBEITERGESPR\u00c4CH",
        "trainer": "MMag. Eva Manzenreiter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901268",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.28",
        "content": "\u2022 7 Stadien der Demenz sowie Retrogenesetheorie<br>\u2022 Bed\u00fcrfnisse + Kommunikation <br>\u2022 Die 5 S\u00e4ulen der Aktivierung (von Prophylaxe bis Stadium 7)<br>\u2022 Alles in Theorie und Praxis",
        "cost": "\u20ac 120,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "15.04. 2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Schnupper-Kurs: Sicher \u201eUnterwegs\u201c mit Menschen mit Demenz Auch ohne in der Betreuung t\u00e4tig zu sein, kommt man mit Menschen mit Demenz in Ber\u00fchrung. Auf was soll man in der Kommunikation und im Umgang achten. Diese Veranstaltung schafft einen \u00dcberblick und gibt erste Handlungsanleitungen.",
        "duration": "4 Stunden",
        "duration_as_days": 0.5,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Teilnahme f\u00fcr alle Mitarbeiter des Roten Kreuzes m\u00f6glich",
        "time": "08:00 Uhr bis 12:00 Uhr",
        "title": "DEMENZ \u2013 SCHNUPPER-KURS WISSEN TUT GUT",
        "trainer": "MAS \u2013 Alzheimerhilfe",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901269",
        "additional_info": "Anrechenbar als p\u00e4dagogische Fort-<br>bildung (8 Stunden)",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.7",
        "content": "\u2022 Moderation! Was ist das eigentlich?<br>\u2022 Rolle, Aufgaben und Verhalten des Moderators <br>\u2022 Erlernen ausgew\u00e4hlter Moderationstechniken <br>\u2022 Erstellung eines Moderationsplans (Moderationszyklus)<br>\u2022 praktische Planung von Moderationen mit aktuellen Themen durch die <br>Teilnehmer<br>\u2022 Praktische Durchf\u00fchrung von Teilen dieser Moderationen",
        "cost": "450,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "07.10.2023-08.10.2023 <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "07.10.2023-08.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Der Moderator hilft der Gruppe, zu einem Ergebnis zu kommen (Steue-rung des methodischen Arbeitsprozesses). Er gibt das Ergebnis also nicht vor, sondern erl\u00e4utert die Methode und organisiert die Vorgehensweise. WECKER-LEUCHTEN WEGE ZUR GELENKTEN AUFMERKSAMKEIT",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Alle Personen, die Workshops, Arbeitsgruppen, Projekte, Sitzungen und <br>Besprechungen begleiten wollen, ohne dabei ein Ergebnis aufzuzwingen <br>\u2013 eine Leitungsfunktion ist nicht Voraussetzung.",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "MODERATION VON BESPRECHUNGEN UND ARBEITSKREISEN",
        "trainer": "Peter Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126a",
        "additional_info": "Das Seminar \u201eWecker leuchten\u201c am <br>17.06.2023 kann in Kombination <br>mit dem Seminar \u201eMeisterhafte <br>Kursgestaltung \u2013 Kurzversion\u201c am <br>18.06.2023 absolviert werden!",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.20",
        "content": "\u2022 Methodenfeuerwerk zur sogenannten Vigilanz-Steuerung<br>\u2022 Potpourri an M\u00f6glichkeiten, um Aufmerksamkeit zu erzeugen und den <br>Fokus zu lenken<br>\u2022 Methoden, die den Merkfaktor erh\u00f6hen",
        "cost": "\u20ac 200,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "18.05.2023<br>Linz, St. Magdalena Bildungshaus<br>17.06.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "18.05.2023"
                ],
                [
                    "17.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, St. Magdalena Bildungshaus",
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Wenn der Wecker l\u00e4utet, wachen die Geister auf! W\u00fcnschen wir uns nicht auch wache Aufmerksamkeit bei Besprechungen, Teammeetings, Ansprachen, Vortr\u00e4gen, Pr\u00e4sentationen oder im Unterricht?Doch wie wecken wir die Aufmerksamkeit? Wie bringen wir die Augen m\u00fcder Geister zum Leuchten? Wie beleuchten wir das Wichtige? Wie vermitteln wir unsere Inhalte merkw\u00fcrdig? Wie steuern wir die Auf-merksamkeit?Genau darum geht es in diesem eint\u00e4gigen Seminar! Neugierig gewor-den? Wir freuen uns auf dich!",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Alle, die Ansprachen, Vortr\u00e4ge und Referate halten sowie Teambespre-<br>chungen, Meetings und Arbeitsgruppen moderieren oder auch unterrich-<br>ten und Wissen vermitteln bzw. Inhalte und Botschaften pr\u00e4sentieren",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "WECKER-LEUCHTEN WEGE ZUR GELENKTEN AUFMERKSAMKEIT",
        "trainer": "Paul Reinthaler<br>Peter Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126b",
        "additional_info": "",
        "category": "PERSONAL UND ORGANISATION 5.18",
        "content": "\u2022 Kennenlernen der Rotkreuz-Bildungsinitiative<br>\u2022 Hintergrundwissen \u201eLesen\u201c und \u201esinnerfasstes Lesen\u201c<br>\u2022 Gestaltung und Aufbau von Lese einheiten<br>\u2022 Kennenlernen und Umgang mit den Lesematerialien<br>\u2022 Kommunikation und Austausch im Kr\u00e4ftequadrat: <br>Lehrer \u2013 Eltern \u2013 Kind \u2013 Lesecoach",
        "cost": "\u20ac 344,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "14.01.2023-15.01.2023 <br> <br>Kirchschlag, Hotel Maurerwirt<br>11.02.2023-12.02.2023 <br> <br>Aspach Innkreis, Hotel Danzer <br>23.09.2023-24.09.2023 <br>Schlierbach, Hotel SPES <br>21.10.2023-22.10.2023 <br> <br>Neustift, Hotel Wei\u00df ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.01.2023-15.01.2023"
                ],
                [
                    "11.02.2023-12.02.2023"
                ],
                [
                    "23.09.2023-24.09.2023"
                ],
                [
                    "21.10.2023-22.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Maurerwirt",
                "Aspach Innkreis, Hotel Danzer",
                "Schlierbach, Hotel SPES",
                "Neustift, Hotel Wei\u00df"
            ]
        ],
        "description": "Lesen hilft die Welt zu verstehen, bildet, f\u00f6rdert die Kreativit\u00e4t und ist Grundvoraussetzung f\u00fcr Bildung und aktive Teilhabe am gesellschaft-lichen Leben. Wenn der Wortschatz fehlt, sind Leseschwierigkeiten auf allen Ebenen sp\u00fcrbar. Die Rotkreuz-Lesecoaches f\u00f6rdern Kinder in enger Zusammenarbeit mit Schule und Eltern individuell. Ziel ist, junge Menschen f\u00fcr das Lesen zu begeistern und sie in ihrer geistigen Entwick-lung zu unterst\u00fctzen.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Interesse f\u00fcr Vielfalt und kulturelle Unterschiede<br>\u2022 Empathie und p\u00e4dagogische F\u00e4higkeiten<br>\u2022 Lesecoaches sollen mindestens 2 x pro Woche nachmittags Zeit haben<br>\u2022 F\u00fchrerschein B von Vorteil",
        "target_group": "Menschen, die gerne und liebevoll mit Kindern arbeiten und leseaffin sind",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "ROTKREUZ-LESECOACH AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer, <br>P\u00e4dagogen",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126c",
        "additional_info": "Die Ausbildung endet mit einer kommissionellen Pr\u00fcfung.",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.3",
        "content": "\u2022 das RK<br>\u2022 Vorschriftswesen<br>\u2022 Auftreten in der \u00d6ffentlichkeit<br>\u2022 Kommunikation und Mitarbeiter f\u00fchrung<br>\u2022 Lagedarstellung / F-Dokumentation<br>\u2022 Zusammenarbeit mit anderen Einsatzorganisationen",
        "cost": "\u20ac 575,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Eferding<br>Modul 1:<br> 14.01.2023; <br>08:00-18:00 Uhr <br>Modul 2:<br> F\u00fchrungs-<br>verhalten <br>21.01.2023-22.01.2023; <br>09:00-18:00<br>Neustift, Hotel Wei\u00df<br>Modul 3:<br> 03.02.2023; <br>16:00-20:00 Uhr<br>Modul 4:<br> 04.02.2023; <br>08:00-17:00 Uhr<br>Modul 5:<br> 18.02.2023; <br>08:00-20:00 Uhr<br>Modul 6:<br> Pr\u00fcfung <br>03.03.2023;  <br>12:00-20:00 Uhr<br>Urfahr-Umgebung <br>1. HJ<br>Modul 1:<br> 04.03.2023; <br>08:00-18:00 Uhr<br>Modul 2:<br> 18.03.2023; <br>08:00-18:00 Uhr<br>Modul 3:<br> F\u00fchrungs-<br>verhalten <br>25.03.2023-26.03.2023; <br>09:00-18:00 <br>Spital/Pyhrn, Hotel <br>Freunde der Natur<br>Modul 4:<br> 01.04.2023; <br>08:00-15:30 Uhr<br>Modul 5:<br> Pr\u00fcfung<br>14.04.2023; <br>14:00-18:00 Uhr<br> <br>Linz<br> <br>Modul 1: <br>27.03.2023; <br>18:00-22:00 Uhr<br>Modul 2:<br> 05.04.2023; <br>18:00-22:00 Uhr<br>Modul 3:<br> F\u00fchrungs-<br>verhalten <br>15.04.2023-16.04.2023; <br>09:00-18:00<br>Neustift, Hotel Wei\u00df <br>Modul 4:<br> 29.04.2023; <br>08:00-18:00 Uhr<br>Modul 5<br>: 30.04.2023; <br>08:30-18:00 Uhr<br>Modul 6:<br> Pr\u00fcfung <br>13.05.2023; <br>ab 09:00 Uhr<br>Ried<br> <br>Modul 1:<br> 01.04.2023; <br>08:00-17:00<br>Ried, RK-BST<br>Modul 2:<br> F\u00fchrungs-<br>verhalten <br>22.04.2023-23.04.2023; <br>09:00-18:00<br>Windischgarsten, Hotel <br>Sperlhof<br>Modul 3:<br> 13.05.2023; <br>08:00-18:00 Uhr<br>Modul 4:<br> 03.06.2023; <br>08:30-18:00 Uhr<br>Modul 5:<br> Pr\u00fcfung <br>23.06.2023; ab 13 Uhr",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.01.2023;"
                ],
                [
                    "21.01.2023-22.01.2023;"
                ],
                [
                    "03.02.2023;",
                    "04.02.2023;",
                    "18.02.2023;"
                ],
                [
                    "03.03.2023;"
                ],
                [
                    "04.03.2023;",
                    "18.03.2023;"
                ],
                [
                    "25.03.2023-26.03.2023;"
                ],
                [
                    "01.04.2023;"
                ],
                [
                    "14.04.2023;"
                ],
                [
                    "27.03.2023;",
                    "05.04.2023;"
                ],
                [
                    "15.04.2023-16.04.2023;"
                ],
                [
                    "29.04.2023;"
                ],
                [
                    ": 30.04.2023;"
                ],
                [
                    "13.05.2023;"
                ],
                [
                    "01.04.2023;"
                ],
                [
                    "22.04.2023-23.04.2023;"
                ],
                [
                    "13.05.2023;",
                    "03.06.2023;"
                ]
            ],
            [
                "F\u00fchrungs-",
                "Neustift, Hotel Wei\u00df",
                "Pr\u00fcfung",
                "Urfahr-Umgebung",
                "F\u00fchrungs-",
                "Spital/Pyhrn, Hotel",
                "Pr\u00fcfung",
                "Linz",
                "F\u00fchrungs-",
                "Neustift, Hotel Wei\u00df",
                "Modul 5",
                "Pr\u00fcfung",
                "ab 09:00 Uhr",
                "Ried, RK-BST",
                "Windischgarsten, Hotel",
                "Pr\u00fcfung"
            ]
        ],
        "description": "Das F\u00fchren von Mitarbeiter wird ma\u00dfgeblich durch das bestehende Ver-trauensverh\u00e4ltnis gepr\u00e4gt. Daher steht das F\u00fchrungsverhalten, neben fundierten Kenntnissen im Bereich SanHiSt (standardisiertes Verfahren zur Bew\u00e4ltigung von Gro\u00dfunf\u00e4llen), im Mittelpunkt dieser Ausbildung. Wollen Sie sich als F\u00fchrungskraft weiterentwickeln, dann ist der \u201eWeg zur F\u00fchrung \u2013 FK 1\u201c die Basis und der erste Schritt zur F\u00fchrungskr\u00e4fte-ausbildung im RK.",
        "duration": "40 Stunden",
        "duration_as_days": 5.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Rettungssanit\u00e4terausbildung bzw. entsprechende Fachausbildung<br>\u2022 dreij\u00e4hrige Gesamtdienstzeit<br>\u2022 F\u00fchrungsqualit\u00e4ten<br>\u2022 absolviertes Seminar: Lagemeldung 1. SEW<br>\u2022 absolviertes Seminar: Gro\u00dfunfall",
        "target_group": "angehende F\u00fchrungskr\u00e4fte im Bereich RD und KHD",
        "time": "",
        "title": "DER WEG ZUR F\u00dcHRUNG FK 1 GRUPPENKOMMANDANT",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126d",
        "additional_info": "Die Ausbildung endet mit einer schriftlichen Wissens\u00fcberpr\u00fcfung und <br>einer kommissionellen Pr\u00fcfung.",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.4",
        "content": "\u2022 Karten- und Gel\u00e4ndekunde/Theorie<br>\u2022 Lagedarstellung/F-Dokumentation<br>\u2022 Einsatzf\u00fchrung in Theorie und Praxis inkl. Gro\u00dfeinsatz<br>\u2022 Katastrophenhilfe<br>\u2022 Formieren/Verlegung von Einheiten und Verb\u00e4nden sowie Heranf\u00fchren <br>von Kr\u00e4ften<br>\u2022 Sanit\u00e4tsdienst bei Veranstaltungen<br>\u2022 Planung/Durchf\u00fchrung von \u00dcbungen<br>\u2022 Krise und Panik<br>\u2022 Zusammenarbeit mit anderen Einsatzorganisationen",
        "cost": "\u20ac 538,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "Braunau<br>Modul 1:<br> 01.04.2023  <br>Modul 2:<br> 15.04.2023<br>  <br>Modul 3<br>: 29.04.2023  <br>Modul 4:<br> 13.05.2023  <br>Modul 5:<br> 14.05.2023  <br>Pr\u00fcfung:<br> 03.06.2023 <br>Braunau, RK-Bezirksstelle <br> <br>Rohrbach<br> <br>Modul 1:<br> 23.09.2023  <br>Modul 2:<br> 06.10.2023  <br>Modul 3:<br> 07.10.2023  <br>Modul 4:<br> 14.10.2023  <br>Modul 5:<br> 28.10.2023  <br>Pr\u00fcfung:<br> 03.11.2023<br>Rohrbach, RK-Bezirksstelle  ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.04.2023",
                    "15.04.2023"
                ],
                [
                    ": 29.04.2023",
                    "13.05.2023",
                    "14.05.2023"
                ],
                [
                    "03.06.2023"
                ],
                [
                    "23.09.2023",
                    "06.10.2023",
                    "07.10.2023",
                    "14.10.2023",
                    "28.10.2023"
                ],
                [
                    "03.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Modul 3",
                "Pr\u00fcfung:",
                "Braunau, RK-Bezirksstelle",
                "Pr\u00fcfung:",
                "Rohrbach, RK-Bezirksstelle"
            ]
        ],
        "description": "Sie haben den ersten Teil der Ausbildung auf dem Weg zur F\u00fchrungs-kraft im RK erfolgreich absolviert und m\u00f6chten Ihre Kenntnisse vertiefen und erweitern? Dann machen Sie mit der Ausbildung \u201eF\u00fchrung im Ein-satz \u2013 FK 2\u201c den n\u00e4chsten wichtigen Schritt dorthin.",
        "duration": "40 Stunden",
        "duration_as_days": 5.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 erfolgreich absolvierte FK-1-Ausbildung <br>\u2022 F\u00fchrungsqualit\u00e4ten",
        "target_group": "F\u00fchrungskr\u00e4fte im Bereich RD/KHD",
        "time": "",
        "title": "F\u00dcHRUNG IM EINSATZ FK 2 ZUGSKOMMANDANT",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126e",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.37",
        "content": "\u2022 Grundprinzipen der Funktionsweise des Stabsdienstes<br>\u2022 das T\u00e4tigkeitsfeld des S1<br>\u2022 das T\u00e4tigkeitsfeld des S4<br>\u2022 das T\u00e4tigkeitsfeld der Meldesammelstelle<br>\u2022 die Melde-, Informations- und Kommunikationsweg im Stab<br>\u2022 Lagedarstellung, Einsatztagebuch der genannten F\u00fchrungsgrundgebiete",
        "cost": "\u20ac 110,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "13.05.2023  <br>30.09.2023  <br>Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "13.05.2023",
                    "30.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "KOMMUNIKATION AM EINSATZORT FK 1 FORTBILDUNGIn diesem Seminar setzen sich die Teilnehmer insbesondere mit den Inhalten der Bereiche Personalwesen (S1), Versorgungswesen (S4) und der Meldesammelstelle intensiv auseinander. Ziel ist, den Mitarbeiter das zur bestm\u00f6glichen Aufgabenerf\u00fcllung notwendige Wissen und Know-how zu vermitteln.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Gruppenkommandantenausbildung",
        "target_group": "Gruppenkommandanten",
        "time": "08:30 Uhr bis 16:30 Uhr",
        "title": "STABSHILFSDIENST \u2013 (MESAST SOWIE FGG 4/1/5) FK 1 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Manuel Leherbauer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b90126f",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.36",
        "content": "\u2022 Verhaltensregeln und T\u00e4tigkeiten im GEM (z.B.: Melden bei M-Stelle, e.t.c.) <br>\u2022 Funkvorschrift des O\u00d6RK<br>\u2022 Verhaltensregeln im Umgang mit Medien <br>\u2022 Bedeutung von Befehlen",
        "cost": "\u20ac 60,\u2013",
        "dates_location": "10.03.2023  <br>20.10.2023 <br>Gmunden, RK-Bezirksstelle  ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.03.2023",
                    "20.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Gmunden, RK-Bezirksstelle"
            ]
        ],
        "description": "\u201eMan kann nicht nicht-kommunizieren\u201c. Diese bekannte Aussage gilt auch f\u00fcr den Einsatzfall \u2013 wenn auch in etwas anderer Form. Ein wesentlicher As-pekt f\u00fcr die gute Abwicklung und Abarbeitung eines Einsatzes ist die Kom-munikation zwischen den eigenen aber auch den externen Einsatzkr\u00e4ften, sowie allen anderen beteiligten Personen (Presse, Angeh\u00f6rigen, \u2026). Ziel bei dieser Fortbildung ist es, den Mitarbeiter das zur bestm\u00f6glichen Aufgabenerf\u00fcllung notwendige Wissen und Know-how zu vermitteln.",
        "duration": "4 Stunden",
        "duration_as_days": 0.5,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Gruppenkommandantenausbildung",
        "target_group": "Gruppenkommandanten",
        "time": "14:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "KOMMUNIKATION AM EINSATZORT FK 1 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Stefan Benda",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901270",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.38",
        "content": "\u2022 Melde-, und Kommunikationsweg am Einsatzort<br>\u2022 Grundprinzipien des Funksprechverkehrs<br>\u2022 Dokumentation am Einsatzort<br>\u2022 Infrastruktur zur F\u00fchrungs unterst\u00fctzung (ELF 1, ELF 2, ELF 3)<br>\u2022 Lagef\u00fchrung (LaDaS 1, LaDaS 2)",
        "cost": "\u20ac 110,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "11.02.2023 <br>11.03.2023 <br>21.10.2023  <br>Reichenau, GH Seyrlberg",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.02.2023",
                    "11.03.2023",
                    "21.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Reichenau, GH Seyrlberg"
            ]
        ],
        "description": "F\u00dcHRUNGSUNTERST\u00dcTZUNG IM STAB FK 2 FORTBILDUNGDie Durchf\u00fchrungsvorschrift GEM sieht f\u00fcr die Unterst\u00fctzung des Ein-satzleiters vor Ort die neue Funktion \u201eF\u00fchrungsunterst\u00fctzung\u201c vor. Ziel ist, den Mitarbeiter das zur bestm\u00f6glichen Aufgabenerf\u00fcllung notwen-dige Wissen und Know-how zu vermitteln.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Zugskommandantenausbildung",
        "target_group": "Zugskommandanten",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "F\u00dcHRUNGSUNTERST\u00dcTZUNG VOR ORT FK 2 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Stefan Benda",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901271",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.39",
        "content": "\u2022 Funktionsweise des Stabsdienstes<br>\u2022 das T\u00e4tigkeitsfeld des S 2 und S 3<br>\u2022 die Melde-, Informations- und Kommunikationsweg im Stab<br>\u2022 Einsatztagebuch der genannten F\u00fchrungsgrundgebiete<br>\u2022 Lagef\u00fchrung",
        "cost": "\u20ac 110,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "18.03.2023  <br>14.10.2023  <br>Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "18.03.2023",
                    "14.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz-S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Die St\u00e4be der Bezirkskommanden ben\u00f6tigen zur optimalen Erf\u00fcllung die Mitarbeit und Unterst\u00fctzung von engagierten Zugskommandanten mit hoher Verantwortungsbereitschaft. In diesem Seminar setzen sich die Teilnehmer insbesondere mit den Inhalten der F\u00fchrungsgrundge-biete Lage (S2) und Einsatzf\u00fchrung (S3) intensiv auseinander. Ziel ist, den Mitarbeiter das zur bestm\u00f6glichen Aufgabenerf\u00fcllung notwendige Wissen und Know-how zu vermitteln.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Zugskommandantenausbildung",
        "target_group": "Zugskommandanten",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "F\u00dcHRUNGSUNTERST\u00dcTZUNG IM STAB FK 2 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Michael Kosseg",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901272",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.31",
        "content": "\u2022 unterschiedliche Ebenen \u2013 unterschiedliche Anforderungen an <br> Lagef\u00fchrung<br>\u2022 taktische Zeichen und ihr logischer Aufbau \u2013 die gemeinsame Sprache<br>\u2022 Lagedarstellungssysteme LaDaS 1 und 2<br>\u2022 Methodik der Lagef\u00fchrung mit LaDaS<br>\u2022 Inhalte und Be\u00fcbung von Lagevortrag/Lageeinweisung",
        "cost": "\u20ac 170,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "13.05.2023<br>Reichenau, GH Seyrlberg",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "13.05.2023"
                ]
            ],
            [
                "Reichenau, GH Seyrlberg"
            ]
        ],
        "description": "Das Seminar verfolgt den Zweck, Kommandanten/Einsatzleitern vor Ort die Kommandantenhandkarte sowie die Werkzeuge und Methoden zur \u00fcbersichtlichen Lagedarstellung in der Einsatzf\u00fchrung am Einsatzort (Einsatzleitung, Einsatzabschnittsleitung, RK-HE) zur Koordination des Einsatzes von Rotkreuz-Kr\u00e4ften n\u00e4her zu bringen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 abgeschlossene Offiziersausbildung<br>\u2022 nach M\u00f6glichkeit Erfahrung als Mitarbeiter im Sinne eines OvD- Systems",
        "target_group": "Einsatzoffiziere (FK 3)",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "LAGEF\u00dcHRUNG IM EINSATZ FK 3 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Peter Haslinger <br>Martin Gossenreiter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901273",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.68",
        "content": "u.a.<br>\u2022 unterschiedliche Ebenen \u2013 unterschiedliche Anforderungen an <br> Lagef\u00fchrung<br>\u2022 taktische Zeichen und ihr logischer Aufbau \u2013 die gemeinsame Sprache<br>\u2022 Lagedarstellungssystem LaDas 3<br>\u2022 Methodik und Anwendung der Lagef\u00fchrung mit LaDaS 3 inkl. <br> An wendung von Kr\u00e4ftekonten",
        "cost": "\u20ac 170,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "16.09.2023<br>Reichenau, GH Seyrlberg<br>Voraussetzung: <br>\u2022 abgeschlossene Offiziersausbildung<br>\u2022  Erfahrung als Einsatzleiter (z. B. <br>OvD)<br>\u2022  Verwendung oder vorgesehene Ver-<br>wendung in einem RK-Kommando",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "16.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Reichenau, GH Seyrlberg"
            ]
        ],
        "description": "LEITER BETREUUNGFK3 FORTBILDUNGDas Seminar verfolgt den Zweck, Mitgliedern von St\u00e4ben und Komman-danten in der r\u00fcckwertigen F\u00fchrung (BezRKdt, ChdSt) die Werkzeuge und Methoden zur \u00fcbersichtlichen Lagedarstellung zur Koordination des Einsatzes von Rotkreuz-Kr\u00e4ften mittels des Systems LaDaS 3 n\u00e4her zu bringen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 abgeschlossene Offiziersausbildung<br>\u2022 Erfahrung als Einsatzleiter (z. B. <br>OvD)<br>\u2022 Verwendung oder vorgesehene Ver-<br>wendung in einem RK-Kommando",
        "target_group": "Offiziere in RK-Kommanden (FK 3)",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "LAGEF\u00dcHRUNG IN RK-KOMMANDEN FK3 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Peter Haslinger <br>Martin Gossenreiter",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901274",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.35",
        "content": "\u2022 Grundlagen der psychosozialen Betreuung im Gro\u00dfeinsatz<br>\u2022 Aufbauorganisation im Betreuungsraum<br>\u2022 Triage in der Krisenintervention<br>\u2022 Vorschriften/ Richtlinien der psychosozialen Betreuung <br>\u2022 Planspiel",
        "cost": "\u20ac 450,\u2013",
        "dates_location": "11.11.2023-12.11.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.11.2023-12.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Vorhandene Ressourcen zielgerichtet und gem\u00e4\u00df den F\u00fchrungsgrund-s\u00e4tzen einzusetzen, erfordert einerseits F\u00fchrungsausbildung h\u00f6chster Stufe und andererseits Wissen \u00fcber die Erfordernisse im Betreuungs-raum. Diese Ausbildung ist f\u00fcr Offiziere, die die taktische F\u00fchrung des Betreuungsraumes vertiefen wollen.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "abgeschlossene Offizierausbildung (FK 3) bzw. abgeschlossene<br>Zugskommandantenausbildung (FK 2)",
        "target_group": "Einsatzoffiziere (FK 3), Zugskommandanten (FK 2) mit Einsatzerfahrung",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "LEITER BETREUUNG FK3 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Ursula Kettenhuber",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359e155000fe4b901275",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.34",
        "content": "\u2022 Alltagsprobleme<br>\u2022 Paniktheorie / Der Mensch und sein Verhalten bei (Gro\u00df)Veranstaltungen <br>\u2022 Sicherheits- und Risikomanagement<br>\u2022 Notfallplanung<br>\u2022 Erstellung von Sicherheitskonzepten mit Fokus auf sanit\u00e4tsdienstlichen <br>Einsatzkonzepten <br>\u2022 Crowd Management und Crowd Dynamics<br>\u2022 Interorganisationale Zusammenarbeit<br>\u2022 Einf\u00fchrung und praktisches Arbeiten mit sanit\u00e4tsdienstlichen Planungs-<br>tools",
        "cost": "\u20ac 450,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Dieses Seminar ist speziell f\u00fcr Vertreter von Beh\u00f6rden und Organisatio-nen mit Sicherheitsaufgaben (BOS) gedacht und vermittelt in zwei Ta-gen die wichtigsten Grundlagen der Veranstaltungssicherheitsplanung. Neben theoretischen Einheiten wie z. B. Paniktheorie, Crowd Manage-ment, Risikomanagement oder Notfallplanung stehen vor allem prak-tische \u00dcbungen, Planspiele und der gegenseitige Erfahrungsaustausch im Zentrum dieses Intensivkurses.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Bezirksrettungskommandanten und Stellvertreter, Bezirksgesch\u00e4fts-<br>f\u00fchrer, Offiziere",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "MODERNE VERANSTALTUNGS- SICHERHEITSPLANUNG F\u00dcR BOS FK3 FORTBILDUNG",
        "trainer": "Georg Geczek, MBA",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901276",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.10",
        "content": "\u2022 Start mit Spannung<br>\u2022 Zuh\u00f6rer von Beginn an gewinnen<br>\u2022 Sympathisch, kompetent und glaubw\u00fcrdig?<br>\u2022 Vom H\u00fcrdenlauf zum Sternenhimmel<br>\u2022 Was man sich sparen kann<br>\u2022 Mittel mit Stil<br>\u2022 K\u00fcrze mit W\u00fcrze",
        "cost": "\u20ac 450,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "22.04.2023-23.04.2023  <br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "22.04.2023-23.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "\u201eRhetorik ist wie eine m\u00e4chtige Orgel, mit der ich mich stimmungsvoll ausdr\u00fccken kann!\u201c \u2013 naja, wenn das nur so einfach w\u00e4re: Kribbeln im Bauch, feuchte H\u00e4nde, angespannter K\u00f6rper, Klo\u00df im Hals, geistiges Blackout \u2013 ist das nicht die Realit\u00e4t?Eine gute Rede ist Magie: Sie macht neugierig, ber\u00fchrt, fesselt, bringt uns zum Lachen und bereichert uns \u2013 kann das nicht Wirklichkeit wer-den?Wie man das hinkriegt? Das ist Sinn und Zweck dieses Seminares.BED\u00dcRFNISORIENTIERTE KOMMUNIKATION",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "F\u00fchrungskr\u00e4fte",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "RHETORIK F\u00dcR F\u00dcHRUNGSKR\u00c4FTE",
        "trainer": "Peter Reinthaler<br>Paul Reinthaler",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901277",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.67",
        "content": "\u2022 Konfliktverhalten und Dynamik<br>\u2022 Strategien zur Konfliktl\u00f6sung<br>\u2022 Kommunikationsfallen<br>\u2022 Fragetechniken",
        "cost": "\u20ac 450,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "11.03.2023-12.03.2023<br>Kirchschlag, Hotel Alpenblick",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "11.03.2023-12.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "Kirchschlag, Hotel Alpenblick"
            ]
        ],
        "description": "Bei dieser Veranstaltung haben Sie die M\u00f6glichkeit Ihre rhetorischen F\u00e4higkeiten in schwierigen Gespr\u00e4chen oder auch Konfliktsituationen zu optimieren. Lernen Sie den Ablauf und die Werkzeuge der bed\u00fcrf-nisorientierten Kommunikation (gewaltfreie Kommunikation) kennen und wenden Sie Strategien der Deeskalation an.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeiter aus allen Bereichen, Dienstf\u00fchrende, Teamleiter, Offiziere",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "BED\u00dcRFNISORIENTIERTE KOMMUNIKATION",
        "trainer": "Josef Hamedinger<br>Markus Brenner",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901278",
        "additional_info": "",
        "category": "F\u00dcHRUNG 6.18",
        "content": "\u2022 Blutzentrale<br>\u2022 Gesundheits- und Soziale Dienste<br>\u2022 Jugendrotkreuz<br>\u2022 Personal<br>\u2022 Rettungsdienst / Katastrophenhilfsdienst<br>\u2022 RK-Akademie",
        "cost": "\u20ac 30,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "10.10.2023<br>Linz, RK-Zentrum",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Die Teilnehmer erhalten Einblicke in die Struktur und Aufgaben der je-weiligen Bereiche. Sie verf\u00fcgen \u00fcber ein grundlegendes Wissen zu den einzelnen Leistungs- und Gesch\u00e4ftsbereichen des O\u00d6. RK. Sie kennen die Bedeutung und Wichtigkeit der leistungs- und gesch\u00e4ftsbereichs-\u00fcbergreifenden Zusammenarbeit innerhalb der Organisation. Die Teil-nehmer wissen \u00fcber ihre Aufgaben und M\u00f6glichkeiten um diese Zusam-menarbeit zu optimieren.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "F\u00fchrungskr\u00e4fte und interessierte Mitarbeiter",
        "time": "09:00 Uhr bis 15:00 Uhr",
        "title": "LEISTUNGS- UND GESCH\u00c4FTSBEREICHE DES O\u00d6. RK",
        "trainer": "Mag. Ingrid Rupprechter, MSC<br>Mag. Sonja Gahleitner<br>Mag. (FH) Markus Brunner<br>MMag. Eva Manzenreiter<br>Reinhard Schmidt, MSc MAS<br>Kfm.Dir. Ing. Mag. Werner Watzinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901279",
        "additional_info": "Das Informationsschreiben (inkl. Anmel-<br>deformular der Landes-Feuerwehrschule) <br>wird ca. 3 Monate vor Veranstaltungsbe-<br>ginn durch die RK-Akademie per E-Mail <br>an die RK-Bezirksstellen versendet. <br>Die Anmeldung erfolgt direkt durch <br>die RK-Bezirksstelle bei der Landes- <br>Feuerwehr<br>. Bitte die Teilnahmebest\u00e4-<br>tigung an die RK-Akademie zwecks <br>Eintragung im Persis. <br>N\u00e4chtigung: bei Bedarf in den R\u00e4um-<br>lichkeiten der O\u00d6. Landes-Feuerwehr-<br>schule",
        "category": "KATASTROPHEN - HILFSDIENST 7.9/ 7.10/ 7.11/ 7.19",
        "content": "KAT-Seminar I: <br>\u2022 gesetzliche Grundlagen f\u00fcr den Katastrophenschutz <br>\u2022 F\u00fchrung im Katastrophenfall <br>\u2022 Zusammenarbeit zwischen Beh\u00f6rden und Einsatzorganisationen <br>\u2022 taktische Ma\u00dfnahmen beim Katastrophenschutz <br>KAT-Seminar II:<br>\u2022 F\u00fchrung im Katastrophenfall <br>\u2022 Durchf\u00fchrung eines Planspiels mit Aufgabenstellungen f\u00fcr alle beteilig-<br>ten Beh\u00f6rden und Einsatzorganisationen<br>KAT-Seminar III:<br>Fachvortr\u00e4ge zu: <br>\u2022 Verantwortlichkeit des Einsatzleiters/der Einsatzleiterin <br>\u2022 F\u00fchrungsvorgang <br>\u2022 Stabsarbeit <br>\u2022 Planspiel beginnend am 1. Tag, Nachmittag bis in die Nachtstunden, <br>Fortsetzung am 2. Tag",
        "cost": "Kosten werden bei der Einladung <br> bekannt gegeben",
        "dates_location": "KAT-Seminar I: <br>17.04.2023<br>19.04.2023<br>24.04.2023<br>26.04.2023<br>KAT Seminar II: <br>23.11.2022-24.11.2022<br>30.11.2022-01.12.2022<br>05.12.2022-06.12.2022<br>KAT-Seminar III: <br>05.06.2023-06.06.2023<br>12.06.2023-13.06.2023<br>KAT IV<br>Seminar zum Zweck der Wiederholung <br>und Vertiefung: 23.01.2023<br>Ort:<br>Linz, Landes-Feuerwehrschule",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "17.04.2023",
                    "19.04.2023",
                    "24.04.2023",
                    "26.04.2023"
                ],
                [
                    "23.11.2022-24.11.2022",
                    "30.11.2022-01.12.2022",
                    "05.12.2022-06.12.2022"
                ],
                [
                    "05.06.2023-06.06.2023",
                    "12.06.2023-13.06.2023"
                ],
                [
                    "und Vertiefung: 23.01.2023"
                ]
            ],
            [
                "KAT Seminar II:",
                "KAT-Seminar III:",
                "KAT IV",
                "Ort:"
            ]
        ],
        "description": "KAT I: Um die Zusammenarbeit im Katastrophenfall weiter zu verbes-sern und in Erf\u00fcllung des \u00a7 12 Abs. 2 des O\u00f6. KatSchG werden vom Ober\u00f6sterreichischen Landes-Feuerwehrverband als Zentralleitung des Katastrophenschutzes der O\u00d6. Landesregierung Katastrophenschutz-seminare durchgef\u00fchrt. KAT II: In Fortsetzung der Seminarserie Katastrophenschutz f\u00fcr Beh\u00f6r-den und Einsatz organisationen und in Erf\u00fcllung des \u00a7 12 Abs. 2 des O\u00f6. KatSchG veranstaltet der Ober\u00f6sterreichische Landes-Feuerwehrverband als Zentralleitung des Katastrophenschutzes der Ober\u00f6sterreichischen Landes regierung weiterf\u00fchrende Katastrophenschutzseminare mit dem Schwerpunkt \u201eF\u00fchrungsaufgaben im Katastrophenfall\u201c mit abschlie\u00dfen-dem Planspiel. KAT III: In Fortsetzung der Seminarreihe Katastrophenschutz f\u00fcr Beh\u00f6r-den und Einsatz organisationen wird vom Ober\u00f6sterreichischen Lan-des-Feuerwehrverband als Zentralleitung des Katastrophenschutzes der Ober\u00f6sterreichischen Landesregierung das Katastrophenschutzse-minar III durchgef\u00fchrt.",
        "duration": "Modul I & IV \u2013 1 Tag<br>Modul II & III \u2013 2 Tage",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "KAT III: absolviertes Katastrophenschutzseminar f\u00fcr Beh\u00f6rden und <br> Einsatzorganisationen (Katastrophenschutzseminar II)",
        "target_group": "",
        "time": "08:00 bis 18:00 Uhr",
        "title": "KATASTROPHENSCHUTZ SEMINARE I\u2013III",
        "trainer": "",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127a",
        "additional_info": "Unterlagen online unter: <br>www.strahlenschutzakademie.at",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.1",
        "content": "\u2022 physikalische Grundlagen<br>\u2022 Strahlendosimetrie<br>\u2022 biologische Wirkung ionisierender Strahlung<br>\u2022 Notfallmedizinische Station<br>\u2022 Transportvorschriften<br>\u2022 Ausr\u00fcstung eines Sp\u00fcrtrupps<br>\u2022 Netzmeldeverfahren<br>\u2022 praktische \u00dcbungen<br>\u2022 Ger\u00e4tekunde<br>\u2022 Messverfahren<br>\u2022 Vorgehen bei Zwischenf\u00e4llen (San-Hilfe und Dekontamination)",
        "cost": "",
        "dates_location": "28.04.2023 -01.05.2023 <br>Bad Hall, Hotel Hallerhof <br>Seminarkosten: <br>Die Kosten werden anteilsm\u00e4\u00dfig von <br>allen Bezirken \u00fcbernommen ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "28.04.2023 -01.05.2023"
                ]
            ],
            [
                "Bad Hall, Hotel Hallerhof"
            ]
        ],
        "description": "Das O\u00d6. RK ist mit einem durchdachten Sicherheitssystem f\u00fcr etwaigeStrahlenunf\u00e4lle ger\u00fcstet. Denn beispielsweise k\u00f6nnen auch bei einemUnfall eines Gefahrenguttransports strahlende Substanzen freigesetztwerden. Strahlenschutz beim RK hei\u00dft: Sicherheit zuerst. Strahlenquelle aufsp\u00fcren und absichern, verstrahlte Patientinnen oder Patienten spe-ziell versorgen und f\u00fcr den Schutz aller beteiligten Helfer Sorge tragen. Dieser Ernstfall wird in der Grundausbildung Strahlenschutz trainiert, ebenso werden Sie hier auf die Pr\u00fcfung zur Erlangung des Strahlen-schutz-Leistungsabzeichens in Bronze vorbereitet.",
        "duration": "4 Tage",
        "duration_as_days": 4.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "ei bestehender Schwangerschaft ist die Teilnahme verboten",
        "target_group": "KHD- und RD-Mitarbeiter",
        "time": "08:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "STRAHLENSCHUTZ GRUNDKURS",
        "trainer": "Robert Jedliczka <br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127b",
        "additional_info": "",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.5",
        "content": "\u2022 biologische und chemische Grundlagen<br>\u2022 Methoden der biologischen und chemischen Dekontamination<br>\u2022 Ger\u00e4tekunde<br>\u2022 Selbstschutz<br>\u2022 Hygiene",
        "cost": "",
        "dates_location": "06.10.2023-08.10.2023<br>Seewalchen, Litz-Das Erlebnishaus<br>Seminarkosten:<br>\u20ac 337,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft) ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "06.10.2023-08.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Seewalchen, Litz-Das Erlebnishaus"
            ]
        ],
        "description": "Mit dieser Ausbildung erweitern die Strahlenschutz-Mitarbeiter ihr Wissen und ihre Kenntnisse im Bereich der biologischen und chemischen Dekontamination. Die CBRN-Patienten-Deko-Einheit wurde entwickelt, um kontaminierten und verletzten Personen nach Unf\u00e4llen mit gef\u00e4hr-lichen Stoffen aus der Chemie, mit Bakterien oder mit radioaktiven Substanzen professionelle Hilfe durch Dekontamination, begleitet von erster Sanit\u00e4tsversorgung, zu leisten. Diese Rotkreuz-Hilfseinheit hat sich seit ihrer Gr\u00fcndung 2006 \u00fcber die Grenzen \u00d6sterreichs hinaus in Fachkreisen gro\u00dfes Ansehen erworben. Neue Mitarbeiter sind herzlich willkommen.",
        "duration": "3 Tage",
        "duration_as_days": 3.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Strahlenschutz-Grundausbildung oder verpflichtende Anmeldung zu<br>einem Strahlenschutz-Grundkurs zum n\u00e4chstm\u00f6glichen Termin",
        "target_group": "Strahlenschutz-Mitarbeiter",
        "time": "08:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "BIOLOGISCHE UND CHEMISCHE (BC) DEKONTAMINATION AUSBILDUNG",
        "trainer": "Robert Jedliczka<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127c",
        "additional_info": "",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.4 / 7.25",
        "content": "u.a. <br>\u2022 physikalische Grundlagen <br>\u2022 Strahlendosimetrie <br>\u2022 biologische Wirkung ionisierender Strahlung <br>\u2022 Dekontamination",
        "cost": "",
        "dates_location": "Landes\u00fcbung: <br>23.09.2023 <br>Region Kirchschlag<br>Ger\u00e4te\u00fcberpr\u00fcfung: <br>15.04.2023<br>Linz, KHD Lager - Melissenweg<br>Seminarkosten: <br>Die Kosten werden anteilsm\u00e4\u00dfig von <br>allen Bezirken \u00fcbernommen ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "23.09.2023"
                ],
                [
                    "15.04.2023"
                ]
            ],
            [
                "Region Kirchschlag",
                "Linz, KHD Lager - Melissenweg"
            ]
        ],
        "description": "Strahlenschutz Landes\u00fcbung:In dieser Gro\u00df\u00fcbung werden grundgelegene Thematiken des Strahlen-schutz be\u00fcbt. Hier steht die Praxis im Vordergrund. Interessierte, wel-che in Zukunft den Strahlenschutzgrundkurs absolvieren m\u00f6chten, sind herzlich willkommen. Ger\u00e4te\u00fcberpr\u00fcfung:\u00dcberpr\u00fcfung der Ger\u00e4te SSM1 und Dosimeter sowie des gesamten Strahlenschutz Deko Anh\u00e4ngers. Interessierte, welche in Zukunft den Strahlenschutzgrundkurs absolvieren m\u00f6chten, sind herzlich willkom-men.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "KHD- und RD-Mitarbeiter",
        "time": "08:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "STRAHLENSCHUTZ LANDES\u00dcBUNG / GER\u00c4TE\u00dcBERPR\u00dcFUNG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127d",
        "additional_info": "Unterlagen online unter: <br>www.strahlenschutzakademie.at",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.2 / 7.3",
        "content": "",
        "cost": "",
        "dates_location": "Bronzekurs:<br> 26.06.2023-28.06.2023<br>Linz, Landes-Feuerwehrschule <br>Silberkurs: <br>02.05.2023-04.05.2023 <br>Linz, Landes-Feuerwehrschule<br>Seminarkosten: <br>werden bei der Anmeldung durch die <br>Landes-Feuerwehr bekannt gegeben ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "26.06.2023-28.06.2023"
                ],
                [
                    "02.05.2023-04.05.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, Landes-Feuerwehrschule",
                "Linz, Landes-Feuerwehrschule"
            ]
        ],
        "description": "Bronzekurs: Bronze Lehrgang & Leistungsabzeichen vermittelt Grundvoraussetzun-gen, welche f\u00fcr den Umgang und das Aufsp\u00fcren radioaktiver Substan-zen n\u00f6tig sind. Diese fundierte Ausbildung findet in Kooperation mit O\u00d6 Landesfeuerwehrverband, Seibersdorf Laboratories und Rotes Kreuz O\u00d6 statt.Silberkurs: Silber Lehrgang & Leistungsabzeichen vermittelt weiterf\u00fchrenden Spe-zialkenntnisse f\u00fcr spezifische Einsatzszenarios/Katastrophenf\u00e4lle mit radioaktiven Stoffen. Im Fokus stehen Einsatzplanung/Durchf\u00fchrung.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "",
        "time": "",
        "title": "STRAHLENSCHUTZ LEISTUNGSABZEICHEN BRONZE UND SILBER",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127e",
        "additional_info": "Der Kurs vermittelt keine Fertigkeiten<br>f\u00fcr die Trinkwasseraufbereitung",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.20",
        "content": "\u2022 Trinkwasser \u2013 Gesetze und Normen<br>\u2022 physikalische und chemische Grundlagen<br>\u2022 Trinkwasserversorgungssysteme<br>\u2022 Trinkwasser in Not- und Katastrophenf\u00e4llen<br>\u2022 Material der Trinkwasserverteilstation",
        "cost": "",
        "dates_location": "21.09.2023-24.09.2023<br>Seewalchen, Litz-Erlebnishaus<br>Seminarkosten: <br>\u20ac 540,\u2013 <br>Kostenanteil f\u00fcr den Bezirk: \u20ac 0,-",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "21.09.2023-24.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Seewalchen, Litz-Erlebnishaus"
            ]
        ],
        "description": "Die Trinkwassereinheit beim Roten Kreuz stellt geschultes Personal bereit das in der Lage ist Trinkwasserverteilstationen zu errichten, zu betreiben und wieder zu bef\u00fcllen. Vor allem nach Hochwasserereignis-sen, D\u00fcrre oder Verschmutzungen von Quellen kann die Versorgung mit Trinkwasser zeitlich und r\u00e4umlich beeintr\u00e4chtigt sein. Dieser Einsatzfall wird im Basiskurs trainiert. Dar\u00fcber hinaus stellt derBasiskurs die Voraussetzung f\u00fcr die Teilnahme an der Grundausbildung\u201eTrinkwasseraufbereitung\u201c dar.FELDK\u00dcCHEAUSBILDUNG EINSATZLEITER",
        "duration": "3 Tage",
        "duration_as_days": 3.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Verf\u00fcgbarkeit und Bereitschaft zu regelm\u00e4\u00dfigen Eins\u00e4tzen und \u00dcbungen<br>in Ober\u00f6sterreich",
        "target_group": "Mitarbeiter im Katastrophenhilfsdienst",
        "time": "17:00 Uhr bis 11:00 Uhr",
        "title": "TRINKWASSER BASISKURS",
        "trainer": "Gerhard Aglas<br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90127f",
        "additional_info": "",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.16",
        "content": "\u2022 Lebensmittelhygieneverordnung<br>\u2022 Hygienekonzepte<br>\u2022 Ger\u00e4tekunde & Rezepte<br>\u2022 Verwendung von Halbfertigprodukten<br>\u2022 praktische Umsetzung",
        "cost": "\u20ac 850,\u2013<br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Theorietage:<br>25.08.2023-27.08.2023<br>09:00 Uhr bis 18:00 Uhr<br>Windischgarsten, Hotel Sperlhof<br>Praxistage:<br>09.09.2023-10.09.2023<br>Walding (ohne N\u00e4chtigung) ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "25.08.2023-27.08.2023"
                ],
                [
                    "09.09.2023-10.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Windischgarsten, Hotel Sperlhof",
                "Walding (ohne N\u00e4chtigung)"
            ]
        ],
        "description": "Sie haben Freude am Kochen und interessieren sich f\u00fcr die Organisationvon Feldk\u00fcchen? Dann absolvieren Sie diese Grundausbildung und las-sen Sie sich f\u00fcr die Funktion des Einsatzleiters f\u00fcr Feldk\u00fccheneins\u00e4tze sowie f\u00fcr RK-Veranstaltungen, Bewerbe oder sonstige Festivit\u00e4ten schu-len. Neben den Aspekten des Kochens ist auch den einschl\u00e4gigen Vor-schriften breiter Raum gewidmet.",
        "duration": "5Tage",
        "duration_as_days": 5.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Vorkenntnisse im Kochen und Bereitschaft zur \u00dcbernahme von F\u00fchrungs-<br>verantwortung",
        "target_group": "Alle interessierten Mitarbeiter mit Vorkenntnissen und Freude am<br>Organisieren und Kochen",
        "time": "",
        "title": "FELDK\u00dcCHE AUSBILDUNG EINSATZLEITER",
        "trainer": "Charles Pickering",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901280",
        "additional_info": "",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.22",
        "content": "\u2022 Kennenlernen von g\u00e4ngigen Ger\u00e4tschaften <br>\u2022 Strukturen und Abl\u00e4ufe eines Einsatzes",
        "cost": "Die Kosten werden vom Landesver-<br>band \u00fcbernommen",
        "dates_location": "04.03.2023<br>Gro\u00dfraum Linz <br>25.11.2023<br>Gro\u00dfraum Linz",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "04.03.2023"
                ],
                [
                    "25.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Gro\u00dfraum Linz",
                "Gro\u00dfraum Linz"
            ]
        ],
        "description": "Werden Sie Teil der Suchhundestaffel. Bei dieser Grundausbildung wer-den zuk\u00fcnftige Hundef\u00fchrer bzw. Einsatzhelfer die wesentlichen Berei-che des Suchhundeeinsatzes n\u00e4her gebracht. Sie lernen den Umgang mit g\u00e4ngigen Ger\u00e4tschaften kennen, sowie die Strukturen und Abl\u00e4ufe eines Einsatzes.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Aktive T\u00e4tigkeit in einer Suchhundestaffel",
        "target_group": "Mitarbeiter, die bereits in einer Hundestaffel in O\u00d6 aufgenommen sind",
        "time": "09:00 Uhr bis 16:00 Uhr",
        "title": "SUCHHUNDEF\u00dcHRER UND EINSATZ HELFER",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": "GPS wenn vorhanden"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901281",
        "additional_info": "Die Ausbildung zum BOS-Drohnenpiloten erfolgt nach Aufnahme in die <br>Einheit im laufenden Jahr",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.23",
        "content": "\u2022 Vorstellung der Einheit und Technik<br>\u2022 Bundesweites Ausbildungskonzept f\u00fcr BOS<br>\u2022 Auswahlverfahren und Ausbildung im LV O\u00d6",
        "cost": "Die Kosten werden vom Landesver-<br>band \u00fcbernommen",
        "dates_location": "10.02.2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.02.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "UAV-Systeme sind ein modernes und effizientes Einsatz- und F\u00fchrungs-mittel. Sie kommen etwa zum Einsatz, wenn der \u00dcberblick \u00fcber eine Gro\u00dfschadenslage bewahrt werden muss oder Unterst\u00fctzung bei der Suche nach Verletzten oder Erkrankten erforderlich ist. Notwendige Technik und Know-How daf\u00fcr werden im Roten Kreuz O\u00d6. in einer ei-genen Einheit geb\u00fcndelt. Informieren Sie sich \u00fcber die Rotkreuz-Droh-nen-Einheit und legen Sie damit den Grundstein f\u00fcr Ihre BOS-Drohnen-piloten-Ausbildung.",
        "duration": "3 Stunden",
        "duration_as_days": 0.375,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Aktive RD/KHD-Mitarbeiter, die sich f\u00fcr eine Mitarbeit in der RK-Droh-<br>nen-Einheit interessieren",
        "time": "16:00 Uhr bis 19:00 Uhr",
        "title": "EINSATZ VON UAV-SYSTEMEN DROHNEN-INFOTAG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901282",
        "additional_info": "Jeden ersten Mittwoch im Monat ab ca. 18 Uhr Funk\u00fcbung, RK Rund-<br>spruch. An diesem Rundspruch nehmen die RK-Funkstellen teil und die <br>Leitfunkstelle wechselt regelm\u00e4\u00dfig. Bei Interesse Kontaktaufnahme<br>mit Ing. Robert Schmidt oder DI (FH) Stefan Loizmayr",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.24",
        "content": "\u2022 Blackout-Kommunikation, wenn nichts mehr geht<br>\u2022 M\u00f6glichkeiten und Grenzen des Kurzwellenfunks<br>\u2022 Notfunk im Roten Kreuz<br>\u2022 Kennenlernen der RK Funkstationen<br>\u2022 Sprach und Datenfunk \u00fcber Kurzwelle",
        "cost": "Die Kosten werden vom <br> Landesverband \u00fcbernommen",
        "dates_location": "10.03.2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "10.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Bei dieser Infoveranstaltung lernen Sie die grundlegenden Kommunika-tionstechniken im Bereich Notfall-Kommunikation, sowie Einsatzm\u00f6g-lichkeiten des Kurzwellenfunks im Roten Kreuz kennen.",
        "duration": "ca. 2 Stunden",
        "duration_as_days": 0.25,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Alle Mitarbeiter mit Interesse f\u00fcr den Bereich Notfall-Kommunikation \u2013 <br>eine Amateurfunkpr\u00fcfung ist nicht Voraussetzung aber gerne gesehen",
        "time": "17:00 Uhr bis ca. 19:00 Uhr",
        "title": "KURZWELLENFUNK INFOVERANSTALTUNG",
        "trainer": "DI (FH) Stefan Loizmayr",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901283",
        "additional_info": "Dieses Seminar ist keine Einschulung auf die Fahrzeuge ELF 2 & 3.",
        "category": "KATASTROPHEN- HILFSDIENST 7.25",
        "content": "In diesem praktisch ausgelegten Seminar, wird die Anwendungsvielfalt <br>der Einsatzleitfahrzeuge 2 & 3 demonstriert.<br>Sie soll den Kolleg:innen vermitteln f\u00fcr welche Eins\u00e4tze oder Ambulanz-<br>dienste die Fahrzeuge eingesetzt werden k\u00f6nnen.",
        "cost": "Die Kosten werden vom <br> Landesverband \u00fcbernommen",
        "dates_location": "26.05.2023<br>Raum Ried im Innkreis<br>16.09.2023<br>Raum Kirchdorf ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "26.05.2023"
                ],
                [
                    "16.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Raum Ried im Innkreis",
                "Raum Kirchdorf"
            ]
        ],
        "description": "Einblick in die Nutzungsm\u00f6glichkeiten der Einsatzleitfahrzeuge.ELF II und ELF III mit den jeweiligen unterschiedlichen Komponenten werden f\u00fcr die Kommanden, deren F\u00fchrungsunterst\u00fctzung und Ambu-lanzplaner vorgestellt.",
        "duration": "5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.625,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Dienstf\u00fchrenden, F\u00fchrungskr\u00e4fte, Mitarbeiter des Stabes und KHD <br>Personal (SEG)",
        "time": "14:00 Uhr bis 19:00 Uhr",
        "title": "ELF \u2013 EINSATZLEITFAHRZEUG AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901284",
        "additional_info": "",
        "category": "LEITSTELLEN 8.7",
        "content": "\u2022 Aufbau und Struktur der RLS O\u00d6<br>\u2022 Leitstellentechnik<br> - ELDIS inkl. einfacher Fehlerbehebung<br> - Alarmierungs- und Informationssysteme<br> - Digitalfunk<br>\u2022 Erste Hilfe am Telefon<br>\u2022 Zusammenarbeit mit anderen Einsatzorganisation<br>\u2022 Gro\u00dfeinsatzmanagement<br>\u2022 Qualit\u00e4tsmanagement",
        "cost": "\u20ac 590,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "17.03.2023-19.03.2023  <br>02.10.2023-04.10.2023<br>Bad Leonfelden, Hotel Brunnwald   ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "17.03.2023-19.03.2023",
                    "02.10.2023-04.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Bad Leonfelden, Hotel Brunnwald"
            ]
        ],
        "description": "Nach umfassender Ausbildung und Einarbeitung am RLS-Standort bie-tet dieses Seminar die M\u00f6glichkeit abseits des Leitstellenalltags wesent-liche T\u00e4tigkeiten zu vertiefen und perfektionieren. Es werden Abl\u00e4ufe im Hintergrund, technische Details und sinnvolle Einsatzm\u00f6glichkeiten der vorhandenen Systeme und Hilfsmittel beleuchtet. Kommunikationsthe-men, Zusammenarbeit im Regelbetrieb, bei Sonderlagen und standor-t\u00fcbergreifend, runden das Seminar ab.",
        "duration": "3 Tage",
        "duration_as_days": 3.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Aktive T\u00e4tigkeit als Leitstellendisponent",
        "target_group": "Mitarbeiter der Rettungsleitstelle Ober\u00f6sterreich nach Abschluss ihrer <br>Grundausbildung am jeweiligen RLS-Standort",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "LEITSTELLENDISPONENTEN PERFEKTIONSTRAINING",
        "trainer": "Mag. Franz Schiller <br>Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901285",
        "additional_info": "",
        "category": "LEITSTELLEN 8.6",
        "content": "\u2022 Handhabung LADAS 3 in RLS<br> <br>\u2022 Anwendungsbeschreibung der analogen Lagef\u00fchrung<br>\u2022 Kommunikationswege im Gro\u00dfschadenfall",
        "cost": "\u20ac 170,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "24.03.2023<br>Reichenau, GH Seyrlberg<br> <br>Uhrzeit: <br>09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "24.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "Reichenau, GH Seyrlberg"
            ]
        ],
        "description": "Die fr\u00fchzeitige Lagedarstellung in den Leitstellen stellt einen wesent-lichen Faktor bei der Einweisung nachr\u00fcckender F\u00fchrungskr\u00e4fte dar. Durch die \u00fcbersichtliche Lagedarstellung mittels LADAS kann in der gleichen Sprache gesprochen und so wertvolle Zeit gespart werden. Taktische Zeichen erleichtern die Lagef\u00fchrung und wesentliche Infor-mationen k\u00f6nnen zielgenau dargestellt werden.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Gruppenkommandantenausbildung FK1",
        "target_group": "ausgebildete Leitstellenmitarbeiter",
        "time": "",
        "title": "LAGEF\u00dcHRUNG IN SONDERLAGEN FORTBILDUNG",
        "trainer": "Klaus Kaiserseder<br>Peter Haslinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901286",
        "additional_info": "\u2022 Achtung keine Teilnahme bei bestehender Schwangerschaft<br>\u2022 Die Ausbildung findet in Uniform statt<br>\u2022 F\u00fcr Mitarbeiter von Bereichen wie z.B.: Essen auf R\u00e4dern, SOMA, GSD, <br>BSD, etc. k\u00f6nnen gerne eigene Termine vereinbart werden \u2013 Anfragen <br>bitte per Mail an: rotkreuz-akademie@o.roteskreuz.at",
        "category": "KFZ 9.11",
        "content": "Theorie:<br>\u2022 grunds\u00e4tzliches Verhalten als Einsatzlenker<br>\u2022 technische und rechtliche Grundlagen",
        "cost": "\u20ac 210,\u2013 (inkl. Verpflegung)<br>Betrag ist abz\u00fcglich AUVA-F\u00f6rde-<br>rung. Ohne F\u00f6rderung betr\u00e4gt der <br>Seminarbeitrag \u20ac 245,\u2013",
        "dates_location": "08.01.2023  <br>21.01.2023  <br>11.02.2023 <br>04.03.2023  <br>23.03.2023<br>22.04.2023  <br>30.04.2023  <br>21.05.2023  <br>24.05.2023  <br>25.05.2023  <br>01.06.2023  <br>17.06.2023  <br>02.07.2023  <br>24.07.2023  <br>28.07.2023  <br>29.07.2023  <br>14.08.2023  <br>26.08.2023  <br>09.09.2023  <br>15.09.2023  <br>16.10.2023  <br>25.10.2023  <br>07.11.2023  <br>24.11.2023  <br>02.12.2023  <br>28.12.2023 <br>Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "08.01.2023",
                    "21.01.2023",
                    "11.02.2023",
                    "04.03.2023",
                    "23.03.2023",
                    "22.04.2023",
                    "30.04.2023",
                    "21.05.2023",
                    "24.05.2023",
                    "25.05.2023",
                    "01.06.2023",
                    "17.06.2023",
                    "02.07.2023",
                    "24.07.2023",
                    "28.07.2023",
                    "29.07.2023",
                    "14.08.2023",
                    "26.08.2023",
                    "09.09.2023",
                    "15.09.2023",
                    "16.10.2023",
                    "25.10.2023",
                    "07.11.2023",
                    "24.11.2023",
                    "02.12.2023",
                    "28.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ"
            ]
        ],
        "description": "Bei diesem Fahrtechnikseminar erhalten Sie neben einer Einf\u00fchrung in das SEW-Handling auch wichtige Informationen hinsichtlich rechtlicher Grundlagen f\u00fcr Einsatzlenker. Das Perfektionstraining ist der Abschluss der Lenkerausbildung.Praxis: \u2022 SEW-Handling in kritischen Verkehrssituationen\u2022 Bremsen und Ausweichen\u2022 Schieben und Schleudern\u2022 Kurvenverhalten und Zielbremsung\u2022 R\u00fcckw\u00e4rtsfahrtechnik\u2022 Schadensminderungsparcour",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "Die Teilnehmer m\u00fcssen zum Seminarzeitpunkt in RK-Einsatz-<br>lenkerausbildung befindlich sein.",
        "target_group": "neue Einsatzlenker <br>(freiwillige und berufliche Mitarbeiter)",
        "time": "08:10 Uhr bis 16:50 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 PERFEKTIONSTRAINING F\u00dcR NEUE EINSATZLENKER (SEF-MODUL 1)",
        "trainer": "Fahrtechniktrainer des \u00d6AMTC",
        "what_to_bring": "1 SEW pro 2 Teilnehmer"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901287",
        "additional_info": "\u2022 Achtung keine Teilnahme bei bestehender Schwangerschaft<br>\u2022 Die Ausbildung findet in Uniform statt",
        "category": "KFZ 9.12",
        "content": "Theorie:<br>\u2022 aktuelle Informationen zum Verkehrsrecht<br>\u2022 Erkenntnisse aus der Unfalldatenbank",
        "cost": "\u20ac 210,\u2013 (inkl. Verpflegung)<br>Betrag ist abz\u00fcglich AUVA-F\u00f6rde-<br>rung. Ohne F\u00f6rderung betr\u00e4gt der <br>Seminarbeitrag \u20ac 245,\u2013",
        "dates_location": "25.02.2023  <br>01.05.2023  <br>16.09.2023  <br>11.11.2023 <br>Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "25.02.2023",
                    "01.05.2023",
                    "16.09.2023",
                    "11.11.2023"
                ]
            ],
            [
                "Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ"
            ]
        ],
        "description": "Bei diesem Fahrtechniktraining geht es um die Perfektionierung des Fahrzeughandlings, insbesondere f\u00fcr erfahrene Einsatzlenker. Dieses Training ist eine Schwerpunktschulung aufgrund aktueller Erkenntnisse aus der Unfalldatenbank. Zus\u00e4tzlich absolvieren Sie eine Einsatzfahrt am Fahrtechniksimulator des O\u00d6. RK mit typischen Unfallszenarien aus dieser Datenbank.Praxis: \u2022 SEW-Handling in besonders kritischen Verkehrssituationen\u2022 Perfektion von: Bremsen und Ausweichen, Schieben und Schleudern, Kurvenverhalten und Zielbremsung, R\u00fcckw\u00e4rtsfahrtechnik\u2022 Schadensminderungsparcour",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "23 Jahre",
        "prerequisites": "RK-Einsatzlenkerberechtigung seit mindestens 5 Jahren",
        "target_group": "erfahrene Einsatzlenker<br>(freiwillige und berufliche Mitarbeiter)",
        "time": "08:10 Uhr bis 16:50 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 THEORIE- UND PRAXISTRAINING F\u00dcR ERFAHRENE EINSATZLENKER (SEF-MODUL 2)",
        "trainer": "Fahrtechniktrainer des \u00d6AMTC",
        "what_to_bring": "1 SEW pro 2 Teilnehmer"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901288",
        "additional_info": "\u2022 Achtung keine Teilnahme bei bestehender Schwangerschaft<br>\u2022 Die Ausbildung findet in Uniform statt",
        "category": "KFZ 9.13",
        "content": "Vermittlung<br> von folgenden theoretischen Inhalten an Auszubildende im <br>SEF-Bereich:<br>\u2022 aktuelle Informationen zum Verkehrsrecht<br>\u2022 Perfektion des Fahrzeug-Handlings<br>\u2022 aktuelle Erkenntnisse aus der Unfalldatenbank",
        "cost": "\u20ac 165,\u2013 (inkl. Verpflegung)<br>Betrag ist abz\u00fcglich AUVA-F\u00f6rde-<br>rung. Ohne F\u00f6rderung betr\u00e4gt der <br>Seminarbeitrag \u20ac 200,\u2013",
        "dates_location": "12.02.2023<br>01.04.2023  <br>18.06.2023  <br>30.06.2023  <br>25.08.2023  <br>02.09.2023  <br>30.09.2023  <br>08.12.2023 <br>Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "12.02.2023",
                    "01.04.2023",
                    "18.06.2023",
                    "30.06.2023",
                    "25.08.2023",
                    "02.09.2023",
                    "30.09.2023",
                    "08.12.2023"
                ]
            ],
            [
                "Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ"
            ]
        ],
        "description": "Vermittlung von folgenden praktischen Inhalten an Auszubildende im SEF- Bereich:\u2022 SEW-Handling in kritischen Verkehrssituationen\u2022 Schieben und Schleudern\u2022 Kurvenverhalten und Zielbremsung, R\u00fcckw\u00e4rtsfahrtechnik\u2022 simulieren einer Ausbildungsfahrt im Fahrtechniksimulator des O\u00d6. RK\u2022 richtiges Feedback geben\u2022 Erlernen des Aufbaus eines Fahrtechnik parcours zur Vermeidung von Sch\u00e4den im Langsamfahrbereich\u2022 Erlernen des Aufbaus eines Fahrtechnik parcours zum Training spezieller Herausforderungen im Dienst (z.B.: Krankenhauszufahrten, Rettungs-garagen, etc.)",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "25 Jahre",
        "prerequisites": "\u2022 angehenden SEF- PraxisTrainer: <br>Zulassung zur Ausbildung durch den jeweiligen SEF- Bezirksausbil-<br>dungsleiter<br>\u2022 bestehende SEF PraxisTrainer: <br>Abgeschlossene SEF- Praxistrainerausbildung (Fortbildung wird in <br>5 Jahresintervallen ab Absolvierung der Ausbildung empfohlen)",
        "target_group": "\u2022 Ausbildung f\u00fcr angehende SEF-Praxistrainer<br>\u2022 Weiterbildung f\u00fcr bereits t\u00e4tige SEF-Praxistrainer",
        "time": "08:10 Uhr bis 16:50 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 SEF-PRAXISTRAINER (SEF-MODUL 3)",
        "trainer": "Fahrtechniktrainer des \u00d6AMTC",
        "what_to_bring": "1 SEW pro 2 Teilnehmer"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b901289",
        "additional_info": "\u2022 Achtung keine Teilnahme bei bestehender Schwangerschaft<br>\u2022 Die Ausbildung findet in Uniform statt",
        "category": "KFZ 9.7",
        "content": "\u2022 NEF-Handling in besonders kritischen Verkehrssituationen sowohl im <br>On-Road- als auch Off-Road-Bereich <br>\u2022 Perfektion von Bremsen und Ausweichen, Schieben und Schleudern, <br>Kurvenverhalten und Zielbremsung, R\u00fcckw\u00e4rtsfahrtechnik, Gel\u00e4nde-<br>fahrtechnik",
        "cost": "\u20ac 210,\u2013 (inkl. Verpflegung)<br>Betrag ist abz\u00fcglich AUVA-F\u00f6rde-<br>rung. Ohne F\u00f6rderung betr\u00e4gt der <br>Seminarbeitrag \u20ac 245,\u2013",
        "dates_location": "20.10.2023<br>Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "20.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ"
            ]
        ],
        "description": "Bei diesem Fahrtechnikseminar geht es um die Perfektionierung des Handlings des NEF VW Amarok. Dieses Training ist eine Schwerpunkt-schulung zur Perfektionierung des Fahrverhaltens, sowohl auf Stra\u00dfen als auch im Gel\u00e4nde. Zus\u00e4tzlich lernen Sie den Fahrtechniksimulator des O\u00d6. RK kennen.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "21 Jahre",
        "prerequisites": "aktive T\u00e4tigkeit als Notfallsanit\u00e4 ter auf einem Notarztsystem im \u00d6RK",
        "target_group": "Notfallsanit\u00e4ter auf den Notarztsystemen des O\u00d6. RK",
        "time": "08:10 Uhr bis 16:50 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 F\u00dcR NOTARZTDIENSTE",
        "trainer": "Fahrtechniktrainer des \u00d6AMTC",
        "what_to_bring": "1 Amarok pro 2 Teilnehmer. <br>Bei der Organisation von <br> Amarok-Fahrzeugen ist das KFZ- <br>Referat gerne behilflich. <br>Bekanntgabe diesbez\u00fcglich sp\u00e4tes-<br>tens 2 Wochen vor Seminarbeginn!"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90128a",
        "additional_info": "",
        "category": "KFZ 9.18",
        "content": "Ausbildung Rettungsf\u00fchrerschein entsprechend der gesetzlichen <br>Vorgaben (FSG)",
        "cost": "\u20ac 1.100,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "03.11.2023; 13:00-18:00 Uhr  <br>04.11.2023; 09:00-17:30 Uhr <br>05.11.2023; 08:10-17:30 Uhr  <br>Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ<br>Pr\u00fcfung: <br>17.11.2023; 13:00-17:00 Uhr <br>Linz S\u00fcd, RK-Dienststelle",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "03.11.2023; 13:00-18:00 Uhr",
                    "04.11.2023; 09:00-17:30 Uhr",
                    "05.11.2023; 08:10-17:30 Uhr"
                ],
                [
                    "17.11.2023; 13:00-17:00 Uhr"
                ]
            ],
            [
                "Marchtrenk, \u00d6AMTC FSZ",
                "Linz S\u00fcd, RK-Dienststelle"
            ]
        ],
        "description": "Ausbildung zum Erwerb eines Rettungsf\u00fchrerscheins bis 5,5 t, welcher zum Lenken von ausschlie\u00dflich Rotkreuz-LKWs bis 5,5 t HZG berechtigt.",
        "duration": "4 Tage inkl. Pr\u00fcfung",
        "duration_as_days": 4.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "SEF Landesausbildungsleiter bzw. Stellvertreter",
        "target_group": "Mitarbeiter im KHD und Rotkreuz-Markt",
        "time": "",
        "title": "RETTUNGSF\u00dcHRERSCHEIN- AUSBILDUNG 5,5 T",
        "trainer": "Dr. Alexander Niederwimmer<br>Johannes Stemmer",
        "what_to_bring": "Uniform und F\u00fchrerschein"
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90128b",
        "additional_info": "Anmeldung und aktuelle Infos gibt es <br>hier:",
        "category": "KFZ BZ WIEN",
        "content": "\u2022 Allgemeine Fahrtechnik<br>\u2022 Fahrphysik<br>\u2022 G\u00e4ngige Assistenzsysteme<br>\u2022 Fehlerquellen und Fehlerbehebung<br>\u2022 Fahrfehler und Ausgleichsm\u00f6glichkeiten<br>\u2022 Spezifische Informationen zu g\u00e4ngigen PKW-Modellen im \u00d6RK",
        "cost": "\u20ac 65,\u2013 (siehe QR-Code)",
        "dates_location": "28.04.2023<br>17.11.2023",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Die Einsatzfahrer des Roten Kreuzes haben eine gro\u00dfe Verantwortung: Sie sollen die Patienten, sowie die Helfer rasch und sicher transportie-ren. Als Ausbildner wissen Sie \u00fcber s\u00e4mtliche Sicherheitsaspekte bei Einsatzfahrten Bescheid und halten sich auf dem Laufenden \u00fcber die aktuelle Gesetzeslage. Vor allem technische Assistenzsysteme werden in Rettungsdienstfahrzeugen immer h\u00e4ufiger. Deren Funktionsweisen und anwenderspezifische Informationen sind der Kerninhalt dieser Fortbil-dung.",
        "duration": "2 Stunden",
        "duration_as_days": 0.25,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung Sicherer Einsatzfahrer",
        "target_group": "Lehrbeauftragte SEF",
        "time": "18:00 Uhr bis 20:00 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 FAHRZEUGTECHNIK FORTBILDUNG",
        "trainer": "Matthias Kuca, BSc",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90128c",
        "additional_info": "Anmeldung und aktuelle Infos gibt es <br>hier:",
        "category": "KFZ BZ WIEN",
        "content": "\u2022 Fallbeispiele<br>\u2022 Allgemeine und spezielle Stra\u00dfenverkehrsordnung<br>\u2022 Verkehrsrecht",
        "cost": "\u20ac 65,\u2013 (siehe QR-Code)",
        "dates_location": "24.02.2023<br>29.09.2023",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Einsatzfahrer tragen eine gro\u00dfe rechtliche Verantwortung, sowohl ge-gen\u00fcber Patienten, als auch gegen\u00fcber den Mitfahrern. Immer wieder kommt es zu schweren Unf\u00e4llen mit Rettungsfahrzeugen, die oftmals aufgrund von Fahrfehlern und aufgrund von Selbst\u00fcbersch\u00e4tzung pas-sieren. Diese Online-Fortbildung nimmt Bezug auf einige Fallbeispiele und arbeitet diese aus einer juristischen Perspektive auf.",
        "duration": "2 Stunden",
        "duration_as_days": 0.25,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "g\u00fcltige Lehrbef\u00e4higung Sicherer Einsatzfahrer",
        "target_group": "Lehrbeauftragte SEF",
        "time": "18:00 Uhr bis 20:00 Uhr",
        "title": "SEF \u2013 RECHT FORTBILDUNG",
        "trainer": "Mag. Valentin Graf",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90128d",
        "additional_info": "",
        "category": "JUGEND 11.3",
        "content": "\u2022 \u00dcberblick \u00fcber die Rotkreuz-Jugendarbeit in Ober\u00f6sterreich<br>\u2022 Basiswissen Verantwortung und Verantwortlichkeit<br>\u2022 Basiswissen Spielp\u00e4dagogik<br>\u2022 Methodik und Kreativit\u00e4tstechniken<br>\u2022 Basiswissen Kommunikation<br>\u2022 Basiswissen Spielregeln f\u00fcr die Jugendarbeit und Dokumentation",
        "cost": "\u20ac 370,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "01.04.2023-02.04.2023  <br>06.05.2023-07.05.2023  <br>02.09.2023-03.09.2023  <br>28.10.2023-29.10.2023  <br>Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "01.04.2023-02.04.2023",
                    "06.05.2023-07.05.2023",
                    "02.09.2023-03.09.2023",
                    "28.10.2023-29.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus"
            ]
        ],
        "description": "Die Jugend ist die Basis und zugleich die Zukunft unserer Gesellschaft. Mit einer gelungenen Jugendarbeit wird die gesamte Rotkreuz-Orga-nisation nachhaltig gest\u00e4rkt. Leisten Sie einen wesentlichen Beitrag als Wegbegleiter f\u00fcr junge Menschen im RK und absolvieren Sie die Ju-gendgruppenhelferausbildung.",
        "duration": "2 Tage",
        "duration_as_days": 2.0,
        "min_age": "16 Jahre (empfohlen)",
        "prerequisites": "\u2022 E-Learning: Grundkurs f\u00fcr Jugendarbeit<br>\u2022 Bei Teilnehmern unter 18 Jahren muss im Vorfeld (sp\u00e4testens bei Anmel-<br>dung) eine Abstimmung mit der RK-Akademie erfolgen",
        "target_group": "Alle, die mit jungen Menschen im RK zusammenarbeiten wollen",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "JUGENDGRUPPENHELFER AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c359f155000fe4b90128e",
        "additional_info": "",
        "category": "JUGEND 11.1",
        "content": "\u2022 IFRC, Geschichte des RK<br>\u2022 Rechte, Pflichten und Verantwortung<br>\u2022 Planungsarbeit <br>\u2022 P\u00e4dagogik, Methodik, Didaktik<br>\u2022 Kommunikation und Konflikt management <br>\u2022 Teamarbeit<br>\u2022 Motivation <br>\u2022 Reflexion/Selbstreflexion",
        "cost": "\u20ac 650,\u2013 <br>(inkl. Verpflegung und Unterkunft)",
        "dates_location": "Modul 1:<br> 15.04.2023-16.04.2023  <br>Modul 2: <br>20.05.2023-21.05.2023  <br>Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus<br>Modul 1:<br> 23.09.2023-24.09.2023  <br>Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus<br>Modul 2:<br> 14.10.2023-15.10.2023  <br>Schlierbach, Hotel SPES",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "15.04.2023-16.04.2023",
                    "20.05.2023-21.05.2023"
                ],
                [
                    "23.09.2023-24.09.2023"
                ],
                [
                    "14.10.2023-15.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus",
                "Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus",
                "Schlierbach, Hotel SPES"
            ]
        ],
        "description": "Bei der Ausbildung zum Jugendgruppenleiter lernen Sie, qualitativ hochwertige Jugendgruppenstunden zu planen und umzusetzen. Ziel ist es, den Kindern und Jugendlichen schon fr\u00fch die Idee des RK zu vermit-teln und sie auf ihrem Weg hin zu einer humanit\u00e4ren Wertehaltung zu begleiten.",
        "duration": "4 Tage",
        "duration_as_days": 4.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "absolvierte Jugendgruppenhelferausbildung",
        "target_group": "Jugendgruppenhelfer",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "JUGENDGRUPPENLEITER AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fach- und Verhaltenstrainer",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b90128f",
        "additional_info": "Es besteht die M\u00f6glichkeit im Litz zu <br>\u00fcbernachten und den n\u00e4chsten Tag<br>f\u00fcr die eigene Bezirksplanung nutzen! <br>Voraussetzung daf\u00fcr ist die Abkl\u00e4-<br>rung<br>mit dem Bezirksjugendkoordinator!",
        "category": "JUGEND 11.20",
        "content": "\u2022 Workshops, Vortr\u00e4ge und \u00dcbungen zu diversen Themen",
        "cost": "\u20ac 115,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "09.09.2023<br>Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus<br>Die \u00dcbernachtung und der zweite<br>Tag wird durch die Bezirkskoordina-<br>toren organisiert!",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "09.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Litzlberg, Litz \u2013 Das Erlebnishaus"
            ]
        ],
        "description": "Die Arbeit mit jungen Menschen im RK folgt klaren Zielen. Um diese erreichen zu k\u00f6nnen, bedarf es engagierte Mitarbeiter in der Jugend-arbeit, die aufbauend auf Bew\u00e4hrtes durchaus auch Neues zulassen und bereit sind, mutige, unkonventionelle Wege in der Jugendarbeit zu gehen. Das Young Leadership Forum richtet sich an die F\u00fchrungskr\u00e4fte in der Jugendarbeit und macht diese vertraut mit Entwicklungen, Ten-denzen und dem Spektrum, die eine offene, moderne Arbeit mit Kindern und Jugendlichen im RK zu bieten hat.",
        "duration": "1 Tag",
        "duration_as_days": 1.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "aktive T\u00e4tigkeit in der jeweiligen Funktion",
        "target_group": "Jugendgruppenleiter, Bezirksjugendreferenten, Bezirksjugendkoordina-<br>toren, Ortsstellenreferenten f\u00fcr Jugendgruppen",
        "time": "09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "YOUNG LEADERSHIP FORUM JRK",
        "trainer": "Fachreferenten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901290",
        "additional_info": "Die Anmeldung erfolgt \u00fcber das JRK",
        "category": "JUGEND JRK",
        "content": "u.a.<br>\u2022 Theoretische und praktische Wiederholung der Pr\u00fcfungsbedingungen <br>des Retters<br>\u2022 Rettungsger\u00e4te in Theorie und Praxis<br>\u2022 Erste Hilfe in Theorie und Praxis mit Schwerpunkt auf Erste Hilfe- <br>Ma\u00dfnahmen bei Wasserunf\u00e4llen<br>\u2022 Grundlagen der Methodik des Anf\u00e4ngerschwimmunterrichts in Theorie <br>und Praxis<br>\u2022 Schwimmstile: Brust-, Kraul- und R\u00fcckenschwimmen in Theorie und <br>Praxis<br>\u2022 Lehrauftritt",
        "cost": "Kosten werden i.d.R. von der entsen-<br>denden Landesleitung getragen. Die <br>\u00dcbernahme der Reise- und \u00dcber-<br>nachtungskosten m\u00fcssen im Vorfeld <br>mit der Landesleitung bzw. dem <br>Dienstgeber abgekl\u00e4rt werden.",
        "dates_location": "10.07.2023-14.07.2023",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Die Rettungsschwimmlehrer-Ausbildung berechtigt zur Abnahme s\u00e4mt-licher Schwimmer- aber auch Rettungsschwimmerabzeichen (exklusive Rettungsschwimmlehrer). Die Bestimmungen gelten f\u00fcr alle in der ARGE \u00d6sterreichisches Wasserrettungswesen (\u00d6WRW) vertretenen Wasser-rettungsorganisationen.",
        "duration": "40 Stunden",
        "duration_as_days": 5.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "\u2022 Vollendetes 19. Lebensjahr<br>\u2022 Besitz des Retterscheines<br>\u2022 Abgeschlossener Erste-Hilfe-Kurs (mindestens acht Doppelstunden), der <br>jedoch nicht \u00e4lter als 5 Jahre sein darf, bzw. entsprechende Fortbildung <br>im Rahmen des Kurses<br>\u2022 K\u00f6rperliche Eignung (durch \u00e4rztliche Best\u00e4tigung nachzuweisen)<br>\u2022 Pers\u00f6nliche und fachliche Eignung zur Erteilung der Aufgaben, die mit <br>der vorgesehenen Verwendung verbunden sind (insbesondere d\u00fcrfen <br>keine einschl\u00e4gigen Vorstrafen vorliegen)<br>\u2022 Vollst\u00e4ndige Anwesenheitspflicht",
        "target_group": "\u2022 P\u00e4dagogen aller Schultypen und Ausbildungseinrichtungen<br>\u2022 Lehramtsstudenten<br>\u2022 Personen mit qualifizierter p\u00e4dagogischer Ausbildung sowie Personen <br>im Besitz eines Helfer- und Retterscheines<br>\u2022 EH-Lehrbeauftragte und Jugendgruppenleiter",
        "time": "",
        "title": "RETTUNGSSCHWIMMLEHRER AUSBILDUNG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901291",
        "additional_info": "",
        "category": "EDV 13.10",
        "content": "\u2022 Grundlegendes Arbeiten mit SAP FIBU/Controlling<br>\u2022 Arbeiten mit Sachkonten/Kreditoren/Debitoren<br>\u2022 Anlagenbuchhaltung<br>\u2022 Arbeiten mit Innenauftr\u00e4gen<br>\u2022 Budget\u00fcberwachung (Soll-Ist-Ver gleiche)<br>\u2022 Auswertung von SAP-Berichten",
        "cost": "\u20ac 40,\u2013",
        "dates_location": "28.09.2023<br>Linz, RK-Zentrum",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "28.09.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "DIENSTPLANUNG/DIENSTF\u00dcHRUNG P[R]PBei dieser Schulung lernen Sie die wesentlichen Funktionen von SAP FIBU/Controlling kennen. Die Themen beziehen sich auf den Finanzbe-reich bzw. die Anlagenbuchhaltung im Programm SAP.",
        "duration": "4 Stunden",
        "duration_as_days": 0.5,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeiter der Verwaltung, die SAP (FiBU Controlling) dienstlich verwen-<br>den",
        "time": "14:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "SAP-BASISSCHULUNG (FIBU/CONTROLLING)",
        "trainer": "Mag. Dieter Forsthuber",
        "what_to_bring": "Achtung jeder TN muss einen eigenen <br>Laptop mitnehmen"
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901292",
        "additional_info": "",
        "category": "EDV 13.7",
        "content": "\u2022 Grundschulung in allen Funktionen in P[R]P<br>\u2022 Dienstplanung und Ansichten<br>\u2022 Ressourcenmanagement und Mitarbeiterverwaltung<br>\u2022 Auswertungen und Nachbearbeitung von Diensten in P[R]P<br>\u2022 teilnehmerorientiertes Erarbeiten konkreter Fallbeispiele",
        "cost": "\u20ac 130,\u2013 (inkl. Verpflegung)",
        "dates_location": "14.02.2023<br>13.06.2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "14.02.2023",
                    "13.06.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Sie sind RK-Mitarbeiter und haben im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit mit dem Ressourcenplanung zu tun? Sie sind Dienstf\u00fchrende und haben bislang mit RPS gearbeitet? Dann nutzen Sie diesen Workshop und lernen Sie P[R]P kennen. Erlernen Sie die Grundfunktionen der Software, lassen Sie sich hilfreiche Tipps und Tricks zeigen und tauschen Sie sich mit den Kur-sTeilnehmer anderer Bezirksstellen/Ortsstellen aus!",
        "duration": "7 Stunden",
        "duration_as_days": 0.875,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Dienstf\u00fchrende und alle P[R]P- Einsteiger",
        "time": "08:00 Uhr bis 15:00 Uhr",
        "title": "DIENSTPLANUNG/DIENSTF\u00dcHRUNG P[R]P",
        "trainer": "Thomas Munz<br>Fachexperte",
        "what_to_bring": "Achtung jeder TN muss einen eigenen <br>Laptop mitnehmen"
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901293",
        "additional_info": "Laptops sind im Seminarhotel <br> vorhanden",
        "category": "EDV 13.5",
        "content": "\u2022 situationsbezogener Workshop<br>\u2022 Durchspielen konkreter F\u00e4lle<br>\u2022 fortgeschrittene Anwendung der Serienbrief- und Auswertungs-<br>funktionen<br>\u2022 Beheben konkreter Probleme und Missverst\u00e4ndnisse anhand der Erfah-<br>rung aus der Persis-Hotline",
        "cost": "\u20ac 55,\u2013",
        "dates_location": "03.05.2023<br>24.10.2023<br>Steyregg, Hotel Lachstatthof",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "03.05.2023",
                    "24.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Steyregg, Hotel Lachstatthof"
            ]
        ],
        "description": "Sie sind RK-Mitarbeiter und haben im Rahmen Ihrer T\u00e4tigkeit mit Persis zu tun? Dann nutzen Sie diesen Workshop und vertiefen Sie Ihre Kennt-nisse. Lassen Sie sich hilfreiche Tipps und Tricks zeigen und tauschen Sie sich mit den Kursteilnehmer von anderen Bezirksstellen/Ortsstellen aus!",
        "duration": "",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeiter der Verwaltung, die SAP (Persis) dienstlich verwenden",
        "time": "13:00 Uhr bis 17:00 Uhr<br> <br>Dauer: <br>4 Stunden",
        "title": "PERSONALINFORMATIONSSYSTEM WORKSHOP",
        "trainer": "Mag. Thomas M\u00e4rzinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901294",
        "additional_info": "Zus\u00e4tzliche Termine sind ab 10 Teilnehmer m\u00f6glich \u2013 Anfragen direkt <br>\u00fcber Blutzentrale-SPM",
        "category": "BLUTSPENDEDIENST 14.2",
        "content": "\u2022 Sinn und Wert der Blutspendehelfer:in <br>\u2022 Organisation bzw. Planung Blutspendeaktion <br>\u2022 Spenderaufkommen, Blutgruppen und deren Verteilung<br>\u2022 Ablauf der Blutspendeaktion<br>\u2022 Wichtige Spenderinfos<br>\u2022 H\u00e4ufig gestellte Fragen<br>\u2022 Herstellung und Verwendung von Blutprodukten<br>\u2022 Blutspende-App \u201eMein Blut\u201c; Blutspeder werden Mitglieder<br>\u2022 Wer soll / kann Blutspenden gehen<br>\u2022 Spenderbenefit: Befund, Ehrungen, Pr\u00e4sente, Erstspender<br>\u2022 Freiwilligenarbeit im Blutspendedienst \u2013 Onlinedienstplan PRP<br>\u2022 Bewerbung der Blutspendeaktionen \u2013 Sonderaktionen \u2013 Zukunft",
        "cost": "Kosten werden vom BSD \u00fcbernom-<br>men",
        "dates_location": "",
        "dates_locations_list": [
            [],
            []
        ],
        "description": "Um Blutspenden auch f\u00fcr die Zukunft attraktiv zu machen, ist es not-wendig den heutigen Erwartungen an Service und Betreuung gerecht zu werden. Um kompetente Betreuung bei Blutspendeveranstaltungen gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen, sollen Blutspendehelfer aus der Gegend sein und ein fixer Bestandteil f\u00fcr Blutspendeaktionen in ihrer Gemeinde wer-den. Die Blutspendehelfer erkl\u00e4ren Neuspendern den Ablauf und ge-ben Hilfestellung, ebenso sollen dadurch m\u00f6gliche Kreislaufschw\u00e4chen fr\u00fch erkannt werden und mit dem Abnahmeteam Gegenma\u00dfnahmen gesetzt werden.",
        "duration": "2,5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.3125,
        "min_age": "15 Jahre",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "Mitarbeiter aus allen Bereichen und Sparten des Roten Kreuzes, welche <br>bereit sind Blutspendeaktionen zu begleiten.",
        "time": "",
        "title": "BLUTSPENDEHELFER \u2013 WORKSHOP 1 EMPFANG LABUNG UND BETREUUNG BEWERBUNG",
        "trainer": "Franz Puttinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901295",
        "additional_info": "",
        "category": "BLUTSPENDEDIENST 14.1",
        "content": "\u2022 Teamleitung \u2013 Einsatzplanung <br>\u2022 Freiwilligengewinnung und -betreuung \u2013 Blutspendehelfer<br>\u2022 Unterst\u00fctzung der Blutzentrale <br>\u2022 regionaler Ansprechpartner f\u00fcr Gemeinden, Pfarren, Vereine, <br> Bezirksskoordinator und Blutzentrale",
        "cost": "Kosten werden vom BSD \u00fcbernommen",
        "dates_location": "20.10.2023<br>Wels, RK-Bezirksstelle<br>Voraussetzung: <br>Workshop 1: <br> <br>Blutspendehelfer Empfang Labung und <br>Betreuung Bewerbung",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "20.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Wels, RK-Bezirksstelle"
            ]
        ],
        "description": "Eine kompetente und gute Betreuung der Blutspendehelfer ist beson-ders wichtig. Die Leitung organisiert die Einteilung der Blutspendehelfer nach ihren W\u00fcnschen und F\u00e4higkeiten und tauscht sich mit den Helfern aus. Im Bereich der Planung, Raumsuche, Bewerbungsaktivit\u00e4ten bis hin zur Organisation von Sonderaktionen mit Vereinen oder Firmen, bietet sich f\u00fcr Organisationstalente einiges an kreativen M\u00f6glichkeiten, Blut-spenden in der Region gemeinsam mit dem Team der Blutspendehelfer zu forcieren und zu verankern.DER WEG DES BLUTES \u2013 EINBLICK IN DIE ARBEITSWEISE DER LINZER BLUTBANKTermine: 09.11.2022Linz, Blutspendezentrale Termin f\u00fcr 2023 wird noch bekannt gegeben",
        "duration": "2,5 Stunden",
        "duration_as_days": 0.3125,
        "min_age": "15 Jahre",
        "prerequisites": "Workshop 1: <br> <br>Blutspendehelfer Empfang Labung und <br>Betreuung Bewerbung",
        "target_group": "aktive Blutspendehelfer",
        "time": "18:30 Uhr bis 21:00 Uhr",
        "title": "BLUTSPENDEBEAUFTRAGTE AN ORTSSTELLEN",
        "trainer": "Franz Puttinger",
        "what_to_bring": ""
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901296",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEIT 15.21",
        "content": "",
        "cost": "Die Kosten \u00fcbernimmt das <br> Landes sekretariat.",
        "dates_location": "Bioimpedanzanalyse & Wirbels\u00e4u-<br>lencheck & Beweglichkeitstest <br>24.03.2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "24.03.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Gesundheitsnachmittag am 24.03.2023: Bioimpedanzanalyse & Wirbels\u00e4ulencheck & Beweglichkeitstest \u2022 Station 1: Einzelberatung Wirbels\u00e4ulencheck mit MediMouse\u00aeZiel: Analyse der Wirbels\u00e4ule, um muskul\u00e4re Defizite und Auff\u00e4lligkei-ten betreffend Haltung und Bewegung aufzuzeigen. Darauf aufbauend erhalten die teilnehmenden Personen individuelle \u00dcbungsempfehlungen, um bereits vorhandene Beschwerden lindern oder um vorbeugend aktiv werden zu k\u00f6nnen. (30 Minuten pro Teilnehmer)\u2022 Station 2: Einzelberatung K\u00f6rperprofil mit BioimpedanzanalyseZiel: Zielgerichtete Empfehlungen zur Optimierung der K\u00f6rperzusam-mensetzung, Gewichtsmanagement, Reduzierung des Herz-Kreislaufrisi-kos, Muskelaufbau, Steigerung von (sportlicher) Leistung und Wohlbefin-den. (30 Minuten pro Teilnehmer)Vorbereitung f\u00fcr m\u00f6glichst genaue Messwerte: Am Testtag und am Tag davor kein Alkoholkonsum, sowie keine intensive sportliche T\u00e4tigkeit. Vor der Analyse keine gr\u00f6\u00dferen Mengen essen oder trinken, unmittelbar vor der Analyse Harnblase leeren sowie geeignete Kleidung am Testtag: Elektroden werden direkt auf der Haut an beiden H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen angebracht;",
        "duration": "",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "alle interessierten Personen",
        "time": "13:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "GESUNDHEITSBERATUNG UND MESSUNGEN GESUNDHEITSNACHMITTAG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": "Station 1<br>ausgef\u00fclltes MediMouse-Anamnese-<br>blatt mitbringen (wird ca. 2 Wochen <br>vor Veranstaltungsbeginn an die TN <br>per Mail versendet)"
    },
    {
        "_id": "649c35a0155000fe4b901297",
        "additional_info": "",
        "category": "GESUNDHEIT 15.21",
        "content": "",
        "cost": "Die Kosten \u00fcbernimmt das <br> Landes sekretariat.",
        "dates_location": "Gef\u00e4\u00dfgesundheit & <br> Herzraten varibili\u00e4tsmessung &<br>Infostand Herzgesund essen<br>13.10.2023<br>Linz, RK-Zentrum ",
        "dates_locations_list": [
            [
                [
                    "13.10.2023"
                ]
            ],
            [
                "Linz, RK-Zentrum"
            ]
        ],
        "description": "Gesundheitsnachmittag am 13.10.2023: Gef\u00e4\u00dfgesundheit & Herzratenvaribili\u00e4tsmessung & Infostand Herz-gesund essen \u2022 Station 1: Einzelberatung Gef\u00e4\u00dfgesundheit mittels ABIZiel: Reduktion der Risikofaktoren wie z.B. Herzinfarkt, Schlaganfall durch Erkennen des Zustandes der eigenen Gef\u00e4\u00dfe, au\u00dferdem Verbesse-rung der Lebensqualit\u00e4t. (30 Minuten pro Teilnehmer)\u2022 Station 2: Einzelberatung HRV Herzratenvaribili\u00e4tsmessung Ziel: Das vegetative Nervensystem steuert viele lebenswichtige K\u00f6rper-funktionen. Dazu geh\u00f6rt zum Beispiel die Atmung, der Herzschlag, der Blutdruck und die Verdauung.Es werden drei Teile des vegetativen Nervensystems (Sympathische, Parasympathische und das enterische Nervensystem) unterschieden. Sympathikus und Parasympathikus wirken im K\u00f6rper grunds\u00e4tzlich als Gegenspieler. Der Sympathikus bereitet den Organismus auf k\u00f6rperliche und geistige Leistungen vor. Der Parasympathikus sorgt f\u00fcr Entspannung und Regeneration. Die Herzratenvariabilit\u00e4tsmessung gibt Informationen \u00fcber den Zustand der Regulationsf\u00e4higkeit des vegetativen Nervensystems.Die HRV ist ein unmittelbares Ma\u00df daf\u00fcr, wie gestresst wir jetzt gerade sind: - Feststellung des Stresslevels- \u00dcbungen zur St\u00e4rkung des Parasympathikus- Vermittlung von Stressbew\u00e4ltigungsstrategien(40 Minuten pro Teilnehmer)",
        "duration": "",
        "duration_as_days": 0.0,
        "min_age": "",
        "prerequisites": "",
        "target_group": "alle interessierten Personen",
        "time": "13:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
        "title": "GESUNDHEITSBERATUNG UND MESSUNGEN GESUNDHEITSNACHMITTAG",
        "trainer": "Fachexperten",
        "what_to_bring": ""
    }
]